# P8474 题解

[原题传送门](/problem/P8474)

由于原题面已经很简洁了，所以就不放题目理解了。

## 题目分析

结论：$\sum\limits_\sigma 2^{\tau(\sigma)} = \prod\limits_{i = 1}^n (2^i -1)$。

证明如下：

设 $a_i$ 表示当 $n = i$ 时，$\sum\limits_\sigma 2^{\tau(\sigma)}$ 的值。

当 $n = 1$ 时，显然有 $a_1 = 1$。

当 $n\neq 1$ 时，将 $1 \sim n$ 分别放到第一个，分别会产生 $0 \sim n - 1$ 个逆序对，剩下的 $n - 1$ 个数共能产生 $a_{n - 1}$ 个逆序对，所以 $a_n = \sum\limits_{i = 0}^{n - 1} (2^i a_{n - 1}) = (2^n - 1)a_{n - 1}$。

然后发现：$a_1 = 1 = 2 - 1 = 2^1 - 1$，所以 $a_n = (2^n - 1)a_{n - 1} = (2^{n} - 1)(2^{n - 1} - 1)a_{n - 2} = \cdots = \prod\limits_{i = 1}^n (2^i -1)$。

于是我们便可以用这个式子愉快地递推了

## 代码实现

```cpp
/* By @Joker_1212 */
#include <bits/stdc++.h>
#define ull unsigned long long
#define ll long long
using namespace std;

const int mod = 1e9 + 7;

int main()
{
#ifdef LOCAL
    freopen("./in.in", "rb", stdin);
    freopen("./out.out", "wb", stdout);
#endif
    int n;
    cin >> n;
    ll ans = 1, power = 1;
    while (n--)
    {
        power <<= 1;
        power %= mod;
        ans *= power - 1;
        ans %= mod;
    }
    cout << ans << endl;
    return 0;
}
```