我竟然自己搞出来了！incredible！

首先先给自己的博客打个广告：https://www.cnblogs.com/ET2006/

考虑设 $F_{i,j}$ 为钦定某 $i$ 行和某 $j$ 列必须涂上同一种颜色，剩余的随便涂的方案数。（注意：题解区不少题解对这里 $F_{i,j}$ 的解释有误，$F_{i,j}$ 并不是所谓的至少 $i$ 行 $j$ 列被涂上同一种颜色的方案数，因为有重复计算）

再设 $G_{i,j}$ 为钦定某 $j$ 列必须涂上同一种颜色，并且恰好 $i$ 行涂上了同一种颜色的方案数。

再设 $H_{i,j}$ 为恰好 $i$ 行 $j$ 列被涂上同一种颜色的方案数

考虑 $F_{i,j}$ 与 $G_{k,j}$ 的关系，假设 $i=3,k=4$ 并且有 $a,b,c,d$ 四行被涂上了同一种颜色，那么我们来看看这个 $G_{k,j}$ 会对 $F_{i,j}$ 产生多少贡献。

那么我们钦定 $a,b,c$ 三行、$a,b,d$ 三行、$a,c,d$ 三行、$b,c,d$ 三行必须被涂上同一种颜色的时候都会对 $F_{i,j}$ 产生 $G_{k,j}$ 的贡献，也就是说 $G_{k,j}$ 会对 $F_{i,j}$ 产生 $\dbinom{k}{i}$ 的贡献。

也就是说 $F_{i,j}=\sum\limits_{k=i}^nG_{k,j}\times\dbinom{k}{i}$

套用二项式反演的公式可得 $G_{i,j}=\sum\limits_{k=i}^nF_{k,j}\times\dbinom{k}{i}\times(-1)^{k-i}$

同理可得 $H_{i,j}=\sum\limits_{l=j}^nG_{i,l}\times\dbinom{l}{j}\times(-1)^{l-j}=\sum\limits_{k=i}^n\sum\limits_{l=j}^nF_{k,l}\times\dbinom{k}{i}\dbinom{l}{j}\times(-1)^{k+l-i-j}$

而最终的答案为 $3^{n^2}-H_{0,0}$

故我们只需求出 $H_{0,0}$ 即可。

而 $H_{0,0}=\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=0}^nF_{i,j}\times (-1)^{i+j}$

考虑 $F_{i,j}$ 是什么东西：

- 若 $i=0$，那么选择 $j$ 列的方案数为 $\dbinom{n}{j}$，为这 $j$ 列每列找一种颜色的方案数为 $3^j$，剩下 $n(n-j)$ 个格子随便填的方案数为 $3^{n(n-j)}$，故最终 $F_{i,j}=\dbinom{n}{j}\times 3^{n(n-j)+j}$
- 若 $j=0$，同理可得 $F_{i,j}=\dbinom{n}{j}\times 3^{n(n-i)+i}$
- 若 $i\neq 0$ 且 $j\neq 0$，那么选择 $i$ 行的方案数为 $\dbinom{n}{i}$，选择 $j$ 列的方案数为 $\dbinom{n}{j}$，对这 $i$ 行和 $j$ 列选一种颜色的方案数为 $3$，剩下 $(n-i)(n-j)$ 个格子随便填的方案数为 $3^{(n-i)(n-j)}$。故最终 $F_{i,j}=3^{(n-i)(n-j)+1}\times\dbinom{n}{i}\dbinom{n}{j}$

最后考虑怎样计算 $H_{0,0}$，对于 $i=0$ 或 $j=0$ 的部分 $\mathcal O(n)$ 一遍显然是没问题的。关键是 $i\neq 0$ 且 $j\neq 0$ 的部分。即 $\sum\limits_{i=0}^{n-1}\sum\limits_{j=0}^{n-1}3^{ij+1}\times\dbinom{n}{i}\dbinom{n}{j}\times (-1)^{i+j}$

把含 $i$ 的部分提到外面来可得 $3\times\sum\limits_{i=0}^{n-1}(-1)^i\dbinom{n}{i}\times\sum\limits_{j=0}^{n-1}3^{ij}\times\dbinom{n}{j}\times (-1)^{j}$

注意到 $3^{ij}\times (-1)^j=(-3^i)^j$，故原式 $=3\times\sum\limits_{i=0}^{n-1}(-1)^i\dbinom{n}{i}\times\sum\limits_{j=0}^{n-1}(-3^{i})^j\times\dbinom{n}{j}$

后面的 $\sum$ 一脸可以二项式定理的样子，如果补上一个 $1^{n-j}$ 就更明显了：$3\times\sum\limits_{i=0}^{n-1}(-1)^i\dbinom{n}{i}\times\sum\limits_{j=0}^{n-1}(-3^{i})^j\times\dbinom{n}{j}\times 1^{n-j}$

这里有一个坑点，后面的 $\sum$ 是枚举到 $n-1$ 的，而我们二项式定理要枚举到 $n$，故原式 $=3\times\sum\limits_{i=0}^{n-1}(-1)^i\dbinom{n}{i}\times[\sum\limits_{j=0}^{n}(-3^{i})^j\times\dbinom{n}{j}\times 1^{n-j}-(-3^i)^n]$

这样就可以放心大胆地二项式定理了：$=3\times\sum\limits_{i=0}^{n-1}(-1)^i\dbinom{n}{i}\times[(1-3^i)^n-(-3^i)^n]$

这样就可以在 $\mathcal O(n\log n)$ 的时间内计算出 $H_{0,0}$

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define fi first
#define se second
#define fz(i,a,b) for(int i=a;i<=b;i++)
#define fd(i,a,b) for(int i=a;i>=b;i--)
#define ffe(it,v) for(__typeof(v.begin()) it=v.begin();it!=v.end();it++)
#define fill0(a) memset(a,0,sizeof(a))
#define fill1(a) memset(a,-1,sizeof(a))
#define fillbig(a) memset(a,63,sizeof(a))
#define pb push_back
#define ppb pop_back
#define mp make_pair
template<typename T1,typename T2> void chkmin(T1 &x,T2 y){if(x>y) x=y;}
template<typename T1,typename T2> void chkmax(T1 &x,T2 y){if(x<y) x=y;}
typedef pair<int,int> pii;
typedef long long ll;
template<typename T> void read(T &x){
	x=0;char c=getchar();T neg=1;
	while(!isdigit(c)){if(c=='-') neg=-1;c=getchar();}
	while(isdigit(c)) x=x*10+c-'0',c=getchar();
	x*=neg;
}
const int MAXN=1e6;
const int MOD=998244353;
int qpow(int x,ll e){
	int ret=1;
	for(;e;e>>=1,x=1ll*x*x%MOD) if(e&1ll) ret=1ll*ret*x%MOD;
	return ret;
}
int n,ans=0,fac[MAXN+5],ifac[MAXN+5];
int binom(int x,int y){return 1ll*fac[x]*ifac[y]%MOD*ifac[x-y]%MOD;}
//int calcf(int x,int y){
//	if(!x) return qpow(3,1ll*n*(n-y)+y);
//	if(!y) return qpow(3,1ll*n*(n-x)+x);
//	return qpow(3,1ll*(n-x)*(n-y)+1);
//}
int main(){
	scanf("%d",&n);
	fac[0]=1;for(int i=1;i<=n;i++) fac[i]=1ll*fac[i-1]*i%MOD;
	ifac[n]=qpow(fac[n],MOD-2);for(int i=n-1;~i;i--) ifac[i]=1ll*ifac[i+1]*(i+1)%MOD;
//	for(int i=0;i<=n;i++) for(int j=0;j<=n;j++){
//		if((i+j)&1) ans=(ans-1ll*calcf(i,j)*binom(n,i)%MOD*binom(n,j)%MOD+MOD)%MOD;
//		else ans=(ans+1ll*calcf(i,j)*binom(n,i)%MOD*binom(n,j)%MOD)%MOD;
//	}
	for(int i=1;i<=n;i++){
		if(i&1) ans=(ans-1ll*qpow(3,1ll*n*(n-i)+i)*binom(n,i)%MOD+MOD)%MOD;
		else ans=(ans+1ll*qpow(3,1ll*n*(n-i)+i)*binom(n,i)%MOD)%MOD;
	} (ans*=2)%=MOD;(ans+=qpow(3,1ll*n*n))%=MOD;
	int pw3=1;
	for(int i=0;i<n;i++){
		int val=1ll*(qpow((1-pw3+MOD)%MOD,n)-qpow(MOD-pw3,n)+MOD)%MOD*3%MOD;
		if(i&1) ans=(ans-1ll*binom(n,i)*val%MOD+MOD)%MOD;
		else ans=(ans+1ll*binom(n,i)*val%MOD)%MOD;
		pw3=3ll*pw3%MOD;
	} ans=(qpow(3,1ll*n*n)-ans+MOD)%MOD;
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}
```