## 二元二项式反演

本题解使用了**二元二项式反演**，故先进行讲解。

### 结论

$$\begin{aligned}
f(x,y)&=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\binom{i}{x}\binom{j}{y}g(i,j)\\
\Leftrightarrow g(x,y)&=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}(-1)^{i+j-x-y}\binom{i}{x}\binom{j}{y}f(i,j)
\end{aligned}$$

其中 $n,m$ 是定值。

P.S. 通过**容斥原理**，其实可以较为感性地理解这个结论。

### 证明

先写出**初始恒等式**：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\binom{i}{x}\binom{j}{y}g(i,j)[i=x \land j=y]$$

（根据反演套路，初始恒等式与前一个式子极其相似）

再写出**交错和公式**：

$$\sum_{i=0}^{n}(-1)^i\binom{n}{i}=[n=0]$$

（证明可使用**二项式定理**，或统计大小为 $n$ 的集合的奇子集和偶子集的个数）

由 $[i=x \land j=y]=[i-x=0][j-y=0]$ 得：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\binom{i}{x}\binom{j}{y}g(i,j)(\sum_{a=0}^{i-x}\sum_{b=0}^{j-y}(-1)^{a+b}\binom{i-x}{a}\binom{j-y}{b})$$

整理一下式子：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\sum_{a=0}^{i-x}\sum_{b=0}^{j-y}(-1)^{a+b}\binom{i}{x}\binom{i-x}{a}\binom{j}{y}\binom{j-y}{b}g(i,j)$$

考虑对组合数进行阶乘展开并重组成其它组合数：

$$\begin{aligned}
\binom{i}{x}\binom{i-x}{a}&=\frac{i!}{x!(i-x)!}\cdot\frac{(i-x)!}{a!(i-x-a)!}\\
&=\frac{1}{x!a!}\cdot\frac{i!}{(i-x-a)!}\\
&=\frac{(x+a)!}{x!a!}\cdot\frac{i!}{(x+a)!(i-x-a)!}\\
&=\binom{x+a}{x}\binom{i}{x+a}
\end{aligned}$$

（同理有 $\binom{j}{y}\binom{j-y}{b}=\binom{y+b}{y}\binom{j}{y+b}$）

代入前述式子得：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\sum_{a=0}^{i-x}\sum_{b=0}^{j-y}(-1)^{a+b}\binom{x+a}{x}\binom{i}{x+a}\binom{y+b}{y}\binom{j}{y+b}g(i,j)$$

令 $a \leftarrow x+a$，$b \leftarrow y+b$ 得：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\sum_{a=x}^{i}\sum_{b=y}^{j}(-1)^{a+b-x-y}\binom{a}{x}\binom{i}{a}\binom{b}{y}\binom{j}{b}g(i,j)$$

交换求和符号：

$$g(x,y)=\sum_{a=x}^{n}\sum_{b=y}^{m}(-1)^{a+b-x-y}\binom{a}{x}\binom{b}{y}(\sum_{i=a}^{n}\sum_{j=b}^{m}\binom{i}{a}\binom{j}{b}g(i,j))$$

代入结论中的前一个式子得：

$$g(x,y)=\sum_{a=x}^{n}\sum_{b=y}^{m}(-1)^{a+b-x-y}\binom{a}{x}\binom{b}{y}f(a,b)$$

即结论中的后一个式子。

除最后一步外，所有的步骤都是恒等变形，所以**结论中的两个式子等价，且没有任何限制条件**。

## 题解

回到本题，设 $f(x,y)$ 为**至少**有 $x$ 行 $y$ 列同色的方案数，$g(x,y)$ 为**恰好**有 $x$ 行 $y$ 列同色的方案数。

注意：我们定义此处的 $f(x,y)$ 的计算方法为，从所有行列中选出 $x$ 行 $y$ 列，并指定这 $x$ 行 $y$ 列满足条件，而其余行列任意，因此 **$f$ 是包含重复情况的**。（这是为了使用二项式反演）

由 $f$ 和 $g$ 的定义知：

$$f(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{n}\binom{i}{x}\binom{j}{y}g(i,j)$$

由二元二项式反演知：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{n}(-1)^{i+j-x-y}\binom{i}{x}\binom{j}{y}f(i,j)$$

根据 $f$ 的定义，其计算方法如下：

$$f(x,y)=\begin{cases}
\binom{n}{x}\cdot 3^x \cdot 3^{(n-x)n} \quad (y=0)\\
f(y,0) \quad (x=0)\\
\binom{n}{x}\binom{n}{y}\cdot 3 \cdot 3^{(n-x)(n-y)} \quad (\text{otherwise})
\end{cases}$$

说明：

1. 当 $y=0$ 时：
	- 先选择指定哪 $x$ 行同色。
	- 对于指定同色的这 $x$ 行，每一行可以选择三种颜色中的一种。
	- 对于未指定同色的这 $n-x$ 行（共 $(n-x)n$ 个格子），每一格可以选择三种颜色中的一种。
1. 当 $x=0$ 时：
	- 由于行列可以交换，可以转化为 $y=0$ 的情况。
1. 当 $x,y>0$ 时：
	- 先选择指定哪 $x$ 行，哪 $y$ 列同色。
    - 对于指定同色的任意一行，由于其与指定同色的任意一列相交，所以指定同色的这 $x$ 行和 $y$ 列必须是同一颜色，有三种选择。
    - 对于未指定同色的 $(n-x)(n-y)$ 个格子，每一格可以选择三种颜色中的一种。

------------

题目的答案即为（其实很简单，可以自己先尝试推一推）：

$$\begin{aligned}
f(0,0)-g(0,0)&=f(0,0)-\sum_{i=0}^{n}\sum_{j=0}^{n}(-1)^{i+j}f(i,j)\\
&=-\sum_{i=1}^{n}(-1)^{i}(f(i,0)+f(0,i))-\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(-1)^{i+j}f(i,j)\\
&=-2\sum_{i=1}^{n}(-1)^i\binom{n}{i}3^{n^2-(n-1)i}-\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(-1)^{i+j}\binom{n}{i}\binom{n}{j}3^{(n-i)(n-j)+1}\\
&=-2\sum_{i=1}^{n}(-1)^i\binom{n}{i}3^{n^2-(n-1)i}-3\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}(-1)^{i+j}\binom{n}{i}\binom{n}{j}3^{(n-i)(n-j)}\\
&=-2\sum_{i=1}^{n}(-1)^i\binom{n}{i}3^{n^2-(n-1)i}-3\sum_{i=1}^{n}(-1)^{i}\binom{n}{i}\sum_{j=1}^{n}\binom{n}{j}(-1)^{j}(3^{n-i})^{n-j}\\
&=-2\sum_{i=1}^{n}(-1)^i\binom{n}{i}3^{n^2-(n-1)i}-3\sum_{i=1}^{n}(-1)^{i}\binom{n}{i}[(3^{n-i}-1)^n-(3^{n-i})^n]
\end{aligned}$$

公式有点长，所以对每一步作一下说明（数字编号代表是第几个等号）：

1. 代入反演得到的式子。
1. 把 $f(0,0)$ 抵消掉，将剩余的分为 $i,j$ 其中之一为 $0$，和 $i,j$ 均不为 $0$ 两部分。
1. 按照 $f$ 的计算方法进行代入，注意由于 $f(i,0)=f(0,i)$，这一项前面多了个 $2$。（$i,j$ 其中之一为 $0$ 的部分的处理到此结束，默认之后只对后一部分进行说明）
1. 提出一个 $3$。
1. 将只与 $i$ 有关的部分分离出来。
1. 使用二项式定理，注意要补上 $j=0$ 那一项。

组合数 $\binom{n}{i}$，$3^{n^2-(n-1)i}$ 以及 $3^{n-i}$ 可以 $O(n)$ 预处理，但 $(3^{n-i}-1)^n$ 只能 $O(n\log{n})$ 计算，因此总时间复杂度为 $O(n\log{n})$。

## 代码

题解中的代码是通过如下递推式算得组合数 $\binom{n}{i}$ 的：

$$\binom{n}{i}=\frac{n-i+1}{i}\binom{n}{i-1}$$

（将组合数阶乘展开即证）

当然也可以预处理阶乘及阶乘逆元，直接使用阶乘展开式进行计算。

另外，题解中的代码是通过如下递推式算得组合数 $3^{n^2-(n-1)i}$ 的：

$$3^{n^2-(n-1)i}=3^{n^2-(n-1)(i+1)} \cdot 3^{n-1}$$

（$(3^{n-i})^n$ 可以类似递推）

当然也可以直接快速幂。（总时间复杂度不变）

``` cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int max_n=1e6+5;
int inv[max_n],C[max_n],pow3[max_n],pow3_2[max_n],pow3_3[max_n];
const int mod=998244353;
inline int qpow(int a,int n)
{
	int res=1;
	while(n)
	{
		if(n&1)
			res=1ll*res*a%mod;
		a=1ll*a*a%mod;
		n>>=1;
	}
	return res;
}
int main()
{
	int n;
	scanf("%d",&n);
	inv[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;++i)
		inv[i]=1ll*(mod-mod/i)*inv[mod%i]%mod;
	C[0]=pow3[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;++i)
	{
		C[i]=1ll*C[i-1]*inv[i]%mod*(n-i+1)%mod;
		pow3[i]=3ll*pow3[i-1]%mod;
	}
	pow3_2[n]=pow3[n];
	for(int i=n-1;i>=0;--i)
		pow3_2[i]=1ll*pow3_2[i+1]*pow3[n-1]%mod;
	pow3_3[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;++i)
		pow3_3[i]=1ll*pow3_3[i-1]*pow3[n]%mod;
	int r1=0,r2=0;
	for(int i=1,c=-1;i<=n;++i,c=-c)
	{
		r1=(r1+1ll*c*C[i]*pow3_2[i])%mod;
		r2=(r2+1ll*c*C[i]*(qpow(pow3[n-i]-1,n)-pow3_3[n-i]))%mod;
	}
	int ans=(-2*r1-3ll*r2)%mod;
	ans+=ans<0?mod:0;
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}
```