令 $f(i,j)$ 表示选 $i$ 行，$j$ 列颜色相同的方案数。

由容斥原理得：

$$\sum^{n}_ {i=0,j=0,i+j>0}(-1)^{i+j+1}C^{i}_ {n}C^{j}_ {n}f(i,j)$$

考虑分为 $i,j=0$ 和 $i,j\neq 0$ 两种情况。

$$ f(i,j)=\left\{
\begin{aligned}
&3^{n(n-j)+j},i=0\\
&3^{n(n-i)+i},j=0\\
&3^{(n-i)(n-j)+1},i\neq0,j\neq0
\end{aligned}
\right.
$$

把 $i,j=0$ 的情况拆开，化简式子得：

$$
\begin{aligned}
\sum^{n}_ {i=0,j=0,i+j>0}(-1)^{i+j+1}C^{i}_ {n}C^{j}_ {n}f(i,j) & =2\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i+1}C^{i}_ {n}3^{n(n-i)+i}+\sum^{n}_ {i=1}\sum^{n}_ {j=1}(-1)^{i+j+1}C^{i}_ {n}C^{j}_ {n}3^{(n-i)(n-j)+1}\\
&=2\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i+1}C^{i}_ {n}3^{n(n-i)+i}+\sum^{n}_ {i=1}\sum^{n}_ {j=1}(-1)^{i}(-1)^{j}(-1)C^{i}_ {n}C^{j}_ {n}3^{n^{2}+1}3^{-ni}3^{-nj}3^{ij}\\
&=2\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i+1}C^{i}_ {n}3^{n(n-i)+i}+(-1)3^{n^{2}+1}\sum^{n}_ {i=1}\sum^{n}_ {j=1}(-1)^{i}(-1)^{j}C^{i}_ {n}C^{j}_ {n}3^{-ni}3^{-nj}3^{ij}\\
&=2\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i+1}C^{i}_ {n}3^{n(n-i)+i}+(-1)3^{n^{2}+1}\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i}C^{i}_ {n}3^{-ni}\sum^{n}_ {j=1}(-1)^{j}C^{j}_ {n}3^{-nj}3^{ij}\\
&=2\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i+1}C^{i}_ {n}3^{n(n-i)+i}+(-1)3^{n^{2}+1}\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i}C^{i}_ {n}3^{-ni}\sum^{n}_ {j=1}C^{j}_ {n}(-3^{i-n})^{j}
\end{aligned}$$

由二项式定理知：

$$(a+b)^n=\sum^{n}_ {j=0}C^{j}_ {n}a^jb^{n-j}$$

则：

$$
\begin{aligned}
(-3^{i-n}+1)^n
&=\sum^{n}_ {j=0}C^{j}_ {n}(-3^{i-n})^j1^{n-j}\\
&=\sum^{n}_ {j=0}C^{j}_ {n}(-3^{i-n})^j
\end{aligned}$$

排除 $j=0$ 得：

$$
\begin{aligned}
2\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i+1}C^{i}_ {n}3^{n(n-i)+i}+(-1)3^{n^{2}+1}\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i}C^{i}_ {n}3^{-ni}\sum^{n}_ {j=1}C^{j}_ {n}(-3^{i-n})^{j}
& = 2\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i+1}C^{i}_ {n}3^{n(n-i)+i}+(-1)3^{n^{2}+1}\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i}C^{i}_ {n}3^{-ni}((1-3^{i-n})^n-1)\\
\end{aligned}$$

答案即为：

$$2\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i+1}C^{i}_ {n}3^{n(n-i)+i}+(-1)3^{n^{2}+1}\sum^{n}_ {i=1}(-1)^{i}C^{i}_ {n}3^{-ni}((1-3^{i-n})^n-1)$$

注意多模，细节可看代码：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define int long long 
const int mod=998244353;
const int MAXN=1000005;
int n,tmp1,tmp2,sum,ans;
int fac[MAXN],facinv[MAXN];
int qpow(int a,int b){
	int ans=1;
	while(b){
		if(b&1)ans=ans*a%mod;
		a=a*a%mod;
		b>>=1;
	}return ans;
}
int inv(int x){
	return qpow(x,mod-2);
}
void init(){
	fac[0]=facinv[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;++i){
		fac[i]=fac[i-1]*i%mod;
		facinv[i]=inv(fac[i]);
	}
}
int C(int a,int b) {
	return fac[a]*facinv[b]%mod*facinv[a-b]%mod;
}
signed main(){
	cin>>n;
	init();
	for(int i=1;i<=n;++i){
		ans=(ans+qpow(-1,i+1)*C(n,i)*qpow(3,n*(n-i)+i)%mod+mod)%mod;
	}
	ans=ans*2%mod;
	tmp1=-qpow(3,n*n+1);
	tmp2=inv(3);
	for(int i=1;i<=n;++i){
		sum=(sum+qpow(-1,i)*C(n,i)%mod*qpow(tmp2,n*i)%mod*(qpow((1-qpow(tmp2,n-i)),n)-1)+mod)%mod;
	}
	ans=(ans+sum*tmp1)%mod;
	cout<<(ans+mod)%mod<<endl;
	return 0;
}
```