**[Actinoi's blog：NOIP2011 普及组](https://www.actinoi.com/2019/08/11/noip2011%20普及组/)**

&emsp;​如果带有 '(' 、 ')' 的话，无疑，计算会变得十分困难。因此，我们要将正常顺序的表达式去掉括号。这就是中缀表达式转后缀表达式。

中缀表达式转后缀表达式是什么呢？

假设我们需要转化的中缀表达式为：

​​&emsp;​**a + b * c + ( d * e + f ) * g**

首先，我们将中缀表达式按运算顺序全部加上括号，得到：

​​&emsp;​**(((a + (b * c)) + ((( d * e) + f ) * g))**

然后将每一个运算符号移到对应的括号后面，得到：

​​&emsp;​**(((a(bc)*)+ (((de) * f )+ g)*)+**

去掉括号，得到：

​​&emsp;​**abc \*+de\*f+g\*+**

至此，中缀表达式便转成了后缀表达式。

那么，用计算机语言是如何实现的呢？

​​&emsp;​用 $expression$ 存储后缀表达式。读取完中缀表达式之后，从左到右扫描每一个字符，如果扫描到的字符是操作数的话，就将这些操作数存入 $expression$ 数组。

我们设置一个栈临时存放符号，当读取到其他字符时，分三种情况：

1. 如果是左括号 '(' 或乘号 '*' 的话，直接进栈。
2. 如果是加号 '+' 的话，那么便从栈中一直弹出乘号到 $expression$ 数组，直到栈顶元素不是乘号时停止弹出，将加号放入栈中。
3. 如果是右括号 ')' 的话，那么便从栈中依次弹出符号到 $expression$ 数组，直到栈顶元素为左括号停止弹出，删除左括号。
4. 如果不是左括号 '(' 或右括号 ')' 的话，我们便将 '_' 字符放入 $expression$ 数组，表示这个位置应该放数字。

这样，便实现了从中缀表达式转为后缀表达式。

​​&emsp;​然后，我们设置 $zero$ 数组与 $other$ 数组，用来表示当前这个数字以及它前面一共有多少种构成 $0$ 与非 $0$ 的方案。用 $num$ 变量指向对应的数字。从前往后进行扫描，当扫描到字符时， $num--$ ，并进行如下判断：

1. 当扫描到后缀表达式的符号为加号 '+' 时，我们可以想，一个非零数加一个零为非零数，一个零加一个零为零。所以，当前数字及其前面不为 $0$ 的方案总数为： $other[num]\ =\ other[num]\ *\ zero[num\ +\ 1]\ +\ other[num\ +\ 1]\ *\ zero[num]\ +\ other[num]\ *\ other[num\ +\ 1]\ $，为 $0$ 的方案总数为: $zero[num]\ =\ zero[num]\ *\ zero[num\ +\ 1]$。
2. 当扫描到后缀表达式的符号为乘号 '*' 时，我们可以想，一个非零数乘上一个零为零，一个非零数乘上一个非零数零为非零数。所以，当前数字及其前面为 $0$ 的方案总数为：$zero[num]\ =\ other[num]\ *\ zero[num + 1]\ +\ other[num\ +\ 1]\ *\ zero[num]\ +\ zero[num]\ *\ zero[num\ +\ 1]$，不为 $0$ 的方案总数为：$other[num]\ =\ other[num]\ *\ other[num\ +\ 1]$。

最后，输出 $zero[1]$ 就可以辣！

```cpp
#include <iostream>
#define MOD 10007
using namespace std;

char a[100001], b[100001]; //a表示中缀表达式，b代表栈
char expression[100001]; //后缀表达式
int k = 2;
int zero[100001], other[100001];
int cnt;

void change (int l) { //中缀表达式 ---> 后缀表达式
    expression[1] = '_';
    int top = 1;
    for (int i = 1; i <= l; i++) {
        if (a[i] == '(' || a[i] == '*') {
            b[top] = a[i]; //左括号、乘号直接进栈
            top++;
        }
        if (a[i] == '+') {
            top--;
            while (b[top] == '*') {
                expression[k] = b[top];
                k++;
                top--;
            }
            top++;
            b[top] = '+';
            top++;
        }
        if (a[i] == ')') {
            top--;
            while (b[top] != '(') {
                expression[k] = b[top];
                k++;
                top--;
            }
        }
        if (a[i] != '(' && a[i] != ')') {
            expression[k] = '_';
            k++;
        }
    }
    top--;
    for (; top >= 1; top--) {
        if (b[top] != '(') {
            cnt++;
            expression[k] = b[top];
            k++;
        }
    }
}

int main() {
    int l;
    cin >> l;
    for (int i = 1; i <= l; i++)
        cin >> a[i];
    change (l);
    int num = 0;
    for (int i = 1; i < k; i++) {
        if (expression[i] == '_') {
            num++;
            zero[num] = 1;
            other[num] = 1;
        } else if (expression[i] == '+') {
            num--;
            other[num] = (other[num] * zero[num + 1] % MOD + other[num + 1] * zero[num] % MOD + other[num] * other[num + 1] % MOD) % MOD;
            zero[num] = (zero[num] * zero[num + 1]) % MOD;
        } else if (expression[i] == '*') {
            num--;
            zero[num] = (other[num] * zero[num + 1] % MOD + other[num + 1] * zero[num] % MOD + zero[num] * zero[num + 1] % MOD) % MOD;
            other[num] = (other[num] * other[num + 1]) % MOD;
        }
    }
    cout << zero[1] << endl;
    return 0;
}
```