大家好像都用的是在线LCA倍增算法欸...

那我用一下离线的tarjan好了

由题意容易知道这题使用LCA~~标签上都有了啊喂~~

由于这里每组询问对于另一组询问并没有影响，所以我们能用tarjan算法，当然倍增也行

- 首先定义变量（注释在代码里面）：

```
struct edge {int to, prev; } e[1000005]; //edge结构体，存边
struct node {//node结构体，存query
    int to, prev, num; 
    bool flag; 
    node() {flag = false; } //构造函数，应该...学过吧
} qs[1000005]; 

bool vis[500005], flg[500005]; //两个结构体分别记录edge,query
int n, m, s, tot = 0, cnt = 0, lca[500005], last[500005], lastq[500005], pre[500005]; //tot,cnt是链式前向星用的，lca就是lca的数组，last和lastq也是链式前向星用的，pre是并查集的祖先数组
int maxd = -1, dep[500005], a[500005], b[500005], k[500005]; //a,b,k是输入数组，dep表示深度
ll sum[500005][60]; 
```

- 然后是链式前向星存图（没啥好说）：

```
inline void add(int x, int y) {//add edge
    e[++tot].to = y; 
    e[tot].prev = last[x]; 
    last[x] = tot; 
} 

inline void add2(int x, int y, int id) {//add query
    qs[++cnt].to = y; 
    qs[cnt].prev = lastq[x]; 
    qs[cnt].num = id; 
    lastq[x] = cnt; 
} 
```

- 我们的chg函数：

```
inline int chg(int num) {
	if (num & 1) return num + 1; //如果num & 1 != 0，返回num + 1
	else return num - 1; //否则返回num - 1
}  
```

- 接着我们找祖先（不用讲了）：

```
int find(int x) {//路径压缩找祖先
    if (pre[x] != x) pre[x] = find(pre[x]); 
    return pre[x]; 
} 
```

- 然后是合并（也不用说了吧）：

```
void merge(int x, int y) {
	int f1 = find(x), f2 = find(y); 
    pre[f2] = f1; 
} 
```

- 大大小小的附加函数处理好了，接着是我们代码的核心部分（dfs）：

```
void dfs(int cur, int f) {//cur表示现在边的编号
    for (int i = last[cur]; i; i = e[i].prev) {//先枚举边
        if (e[i].to != f && !vis[e[i].to]) {//如果满足条件就可以继续dfs
            dep[e[i].to] = dep[cur] + 1;//深度+1
            maxd = max(maxd, dep[e[i].to]);//得到maxd
            vis[e[i].to] = 1;//打上标记
            dfs(e[i].to, cur);//继续搜索
            merge(cur, e[i].to);//合并俩边
        } 
    }
    for (int i = lastq[cur]; i; i = qs[i].prev) {//枚举query
        if (!qs[i].flag && vis[qs[i].to]) {//满足条件
            lca[qs[i].num] = find(qs[i].to);//找到祖先并赋值给lca数组
        	qs[i].flag = 1;//标记i
            qs[chg(i)].flag = 1;//标记chg(i)
        }
    }
} 
```

- 接着是getsum函数（要记得%p）：

```
ll getsum(int x, int y, int k) {
    if (x != -1) {//如果x不等于-1
        return (sum[y][k] - sum[x][k] + p) % p; //返回
    } else {//否则
        return sum[y][k] % p; //返回
    } 
} 
```

- 最后是main函数：

```
int main() {
    cin >> n; //输入n
    for (int i = 1, x, y; i < n; i++) {//循环
        cin >> x >> y; //输入边
        //存边
        add(x, y); 
        add(y, x); 
    } 
    cin >> m; //输入m
    for (int i = 1; i <= n; i++) pre[i] = i; //并查集初始化
    for (int i = 1; i <= m; i++) {//循环
        cin >> a[i] >> b[i] >> k[i]; //输入query
        //存query
        add2(a[i], b[i], i); 
        add2(b[i], a[i], i); 
    } 
    dfs(1, 0); //dfs函数
    for (int i = 1; i <= maxd; i++) {//sum初始化
        sum[i][1] = i; //一条边要为1
        for (int j = 2; j <= 50; j++) {
            sum[i][j] = (sum[i][j - 1] * i) % p;//记得%p 
        } 
    } 
    for (int j = 1; j <= 50; j++) {
        for (int i = 1; i <= maxd; i++) {
            sum[i][j] = (sum[i][j] + sum[i - 1][j]) % p;//记得%p 
        } 
    }  
    for (int i = 1; i <= m; i++) {
        ll ans = 0; //ans
        if (a[i] == lca[i]) {如果a[i]=lca[i]
    		ans = getsum(dep[a[i]] - 1, dep[b[i]], k[i]); //得到ans的值
        } else if (b[i] == lca[i]) {//如果b[i]=lca[i]
    		ans = getsum(dep[b[i]] - 1, dep[a[i]], k[i]); //得到ans的另一个值
        } else {//否则
        	ans = getsum(dep[lca[i]] - 1, dep[a[i]], k[i]); //得到ans
        	ans = (ans + getsum(dep[lca[i]], dep[b[i]], k[i])) % p; //更新ans
        } 
        cout << ans << endl;//输出ans 
    } 
    return 0; //结束
} 
```

所以整个代码就得出来了：

```
#include<cstdio>
#include<iostream>
#define p 998244353
#define ll long long
using namespace std;

struct edge {int to, prev; } e[1000005]; 
struct node {
    int to, prev, num; 
    bool flag; 
    node() {flag = false; } 
} qs[1000005]; 

bool vis[500005], flg[500005]; 
int n, m, s, tot = 0, cnt = 0, lca[500005], last[500005], lastq[500005], pre[500005]; 
int maxd = -1, dep[500005], a[500005], b[500005], k[500005]; 
ll sum[500005][60]; 

inline void add(int x, int y) {
    e[++tot].to = y; 
    e[tot].prev = last[x]; 
    last[x] = tot; 
} 

inline int chg(int num) {
	if (num & 1) return num + 1; 
	else return num - 1; 
}  

inline void add2(int x, int y, int id) {
    qs[++cnt].to = y; 
    qs[cnt].prev = lastq[x]; 
    qs[cnt].num = id; 
    lastq[x] = cnt; 
} 

int find(int x) {
    if (pre[x] != x) pre[x] = find(pre[x]); 
    return pre[x]; 
} 

void merge(int x, int y) {
	int f1 = find(x), f2 = find(y); 
    pre[f2] = f1; 
} 

void dfs(int cur, int f) {
    for (int i = last[cur]; i; i = e[i].prev) {
        if (e[i].to != f && !vis[e[i].to]) {
            dep[e[i].to] = dep[cur] + 1; 
            maxd = max(maxd, dep[e[i].to]); 
            vis[e[i].to] = 1; 
            dfs(e[i].to, cur); 
            merge(cur, e[i].to); 
        } 
    }
    for (int i = lastq[cur]; i; i = qs[i].prev) {
        if (!qs[i].flag && vis[qs[i].to]) {
            lca[qs[i].num] = find(qs[i].to); 
        	qs[i].flag = 1; 
            qs[chg(i)].flag = 1;
        }
    }
} 

ll getsum(int x, int y, int k) {
    if (x != -1) {
        return (sum[y][k] - sum[x][k] + p) % p; 
    } else {
        return sum[y][k] % p; 
    } 
} 

int main() {
    cin >> n; 
    for (int i = 1, x, y; i < n; i++) {
        cin >> x >> y; 
        add(x, y); 
        add(y, x); 
    } 
    cin >> m; 
    for (int i = 1; i <= n; i++) pre[i] = i; 
    for (int i = 1; i <= m; i++) {
        cin >> a[i] >> b[i] >> k[i]; 
        add2(a[i], b[i], i); 
        add2(b[i], a[i], i); 
    } 
    dfs(1, 0); 
    for (int i = 1; i <= maxd; i++) {
        sum[i][1] = i; 
        for (int j = 2; j <= 50; j++) {
            sum[i][j] = (sum[i][j - 1] * i) % p; 
        } 
    } 
    for (int j = 1; j <= 50; j++) {
        for (int i = 1; i <= maxd; i++) {
            sum[i][j] = (sum[i][j] + sum[i - 1][j]) % p; 
        } 
    }  
    for (int i = 1; i <= m; i++) {
        ll ans = 0; 
        if (a[i] == lca[i]) {
    		ans = getsum(dep[a[i]] - 1, dep[b[i]], k[i]); 
        } else if (b[i] == lca[i]) {
    		ans = getsum(dep[b[i]] - 1, dep[a[i]], k[i]); 
        } else {
        	ans = getsum(dep[lca[i]] - 1, dep[a[i]], k[i]); 
        	ans = (ans + getsum(dep[lca[i]], dep[b[i]], k[i])) % p; 
        } 
        cout << ans << endl; 
    } 
    return 0; 
} 
```