首先推导一下平方和公式.

我们有：

$\begin{cases}n^3-(n-1)^3=3n^2+3n+1\\(n-1)^3-(n-2)^3=3(n-1)^2+3(n-1)+1\\\cdots\cdots\\1^3-0^3=3\times1^2+3\times1+1\end{cases}$

全部相加得：

$n^3=3(n^2+(n-1)^2+\cdots+1^2)+3\times\dfrac{n(n+1)}{2}+n.$

所以 $n^2+(n-1)^2+\cdots+1^2=\dfrac{n(n+1)(2n+1)}{6}.$



------------

题目即求 $x^2+y^2\le R$ 的整数解中，所有满足条件的 $(x,y)$ 中 $x^2+y^2$ 的和。

不妨令 $x,y\ge0$（最后答案乘以 $4$ 即可）

考虑从 $0 $ 到 $\sqrt{R}$ 枚举 $x$，

对于每个 $x$，满足该不等式的 $y$ 最大值为 $\sqrt{R-x^2}$。

因此横坐标对答案的贡献为 $x^2y$，纵坐标贡献为 $\sum\limits_{i=0}^yi^2$。

利用平方和公式可得，对答案的总贡献为 $x^2y+\dfrac{y(y+1)(2y+1)}{6}$。最后求个和即可。

**不要忘记取模！** **不要忘记取模！** **不要忘记取模！**


------------

**CODE:**

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
unsigned long long r,ans;
int main(){
	cin>>r;
	for(unsigned long long x=0;x*x<=r;++x){
		unsigned long long y=sqrt((double)r-x*x);
		ans+=((__int128)y*(y+1)*(2*y+1)/6+(__int128)x*x*y)%1000000007;
		ans%=1000000007;
	}
	cout<<ans*4%1000000007;
	return 0;
}
```
