[个人博客阅读](https://vixbob.moe/7.html)

首先$F_n=bf_n+af_{n-1}$，$f_n=\begin{cases}0,&n=0\\1,&n=1\\f_{n-2}+f_{n-1},&n\ge 2\end{cases}$。

证明如下：
$$
\begin{aligned}
	\begin{bmatrix}f_{n-1}\\f_n\end{bmatrix}&=M\begin{bmatrix}f_{n-2}\\f_{n-1}\end{bmatrix}\\
	M&=\begin{bmatrix}0&1\\1&1\end{bmatrix}\\
	\begin{bmatrix}f_{n-1}\\f_n\end{bmatrix}&=M^{n-1}\begin{bmatrix}f_{0}\\f_{1}\end{bmatrix}\\
	\begin{bmatrix}F_{n-1}\\F_n\end{bmatrix}&=M^{n-1}\begin{bmatrix}F_{0}\\F_{1}\end{bmatrix}\\
\end{aligned}
$$
不妨令$M^{n-1}=\begin{bmatrix}A&B\\C&D\end{bmatrix}$，$f_{n-1}=B,f_n=D,F_n=aC+bD$，并且不难证明$B=C$，所以$F_n=bf_n+af_{n-1}$。

#### 做法一

考虑$bf_n+af_{n-1}\equiv 0\pmod m\iff \frac{b}{d}f_n+\frac{a}{d}f_{n-1}\equiv 0 \pmod{\frac{m}{d}},d=\gcd(a,b,m)$。

令$a^\prime\leftarrow \frac{a}{d},b^\prime\leftarrow \frac{b}{d},m^\prime\leftarrow\frac{m}{d}，q=\gcd(a',m'),p=\gcd(b',m'), q'=\gcd(f_n,m'), p'=\gcd(f_{n-1},m')$。且因为$\gcd(a^\prime,b^\prime,m^\prime)=1,\gcd(f_n,f_{n-1},m')=1$，所以$\gcd(p,q)=1,\gcd(p',q')=1$。
$$
\begin{aligned}
&b'f_n+a'f_{n-1}\equiv 0\pmod{m'}\\ 
\Rightarrow &\begin{cases}pq\mid b'f_n+a'f_{n-1}\\p'q'\mid b'f_n+a'f_{n-1}\end{cases}\\
\Rightarrow &\begin{cases}p\mid b'f_n+a'f_{n-1}\\q\mid b'f_n+a'f_{n-1}\\p'\mid b'f_n+a'f_{n-1}\\q'\mid b'f_n+a'f_{n-1}\end{cases}
\end{aligned}
$$
考虑$\begin{cases}q|b'f_n+a'f_{n-1}\\q'|b'f_n+a'f_{n-1}\end{cases}$，且$q\nmid b',q'\nmid f_{n-1}$，所以$\begin{cases}q\mid f_n\\q'\mid a\end{cases}$，故有：
$$
\begin{cases}q\mid f_n\\q'\mid a\end{cases}\Rightarrow \begin{cases}q\mid\gcd(f_n,m')\\q'\mid \gcd(a',m')\end{cases}\Rightarrow \begin{cases}\gcd(a',m')\mid \gcd(f_n,m')\\ \gcd(f_n,m')\mid \gcd(a',m')\end{cases}\Rightarrow \gcd(a',m')=\gcd(f_n,m')
$$
同理可证：$\gcd(f_{n-1},m')=\gcd(b',m')$。
$$
\begin{aligned}
&b'f_n+a'f_{n-1}\equiv 0\pmod {m'}\\
\Rightarrow & \frac{b'}{p}\frac{f_n}{q}+\frac{a'}{q}\frac{f_{n-1}}{p}\equiv 0\pmod{\frac{m'}{pq}}\\
\Rightarrow &\frac{f_n/q}{f_{n-1}/p}\equiv -\frac{a'/q}{b'/p} \pmod{\frac{m'}{pq}}
\end{aligned}
$$
然后我们可以直接枚举$m'$然后将所有的$\left(p,q,\frac{f_n/q}{f_{n-1}/p}\mod \frac{m'}{pq}\right)$存下来，询问时直接查表即可。由于$f$在模$m$下的循环节是$O(m)$的，所以复杂度为$O(n\log m+m\log m\log\log m)$。($m$的因数和约为$O(m\log\log m)$)

代码如下：

```cpp
#include <cstdio>
#include <map>
#define rep(i, j, k) for(int i = j; i <= k; ++i)

inline int read() {
    int x = 0;
    scanf("%d", &x);
    return x;
}

struct node {
    int p, q, frac;

    node(int a = 0, int b = 0, int c = 0) { p = a; q = b; frac = c; }

    bool operator < (const node &t) const {
        return p != t.p ? p < t.p : (q != t.q ? q < t.q : frac < t.frac);
    }
} ;

const int maxn = 1e5 + 5;

using std::map;

int n, m;
map<node, int> mp[maxn];

int gcd(int x, int y) { return y == 0 ? x : gcd(y, x % y); }

void exgcd(int x, int y, int &a, int &b) {
    if(y == 0) { a = 1; b = 0; return; }
    exgcd(y, x % y, a, b);
    int tmp = b; b = a - x / y * b; a = tmp;
}

int Inv(int a, int m) {
    int inv = 0, k = 0; exgcd(a, m, inv, k);
    return (inv % m + m) % m;
}

inline void pre_solve() {
    rep(i, 2, m) if(m % i == 0) {
        int f1 = 0, f2 = 1;
        for(int j = 1; ; ++j) {
            if(f1 && f2) {
                int p = gcd(f1, i), q = gcd(f2, i), z = i / p / q;
                int inv = 1ll * Inv(f1 / p, z) * (f2 / q) % z;
                if(!mp[i].count(node(p, q, inv))) mp[i][node(p, q, inv)] = j;
            }
            int tmp = f2; f2 = (f1 + f2) % i; f1 = tmp;
            if(f1 == 0 && f2 == 1) break;
        }
    }
}

inline void main_solve() {
    rep(i, 1, n) {
        int a = read(), b = read(), d = gcd(m, gcd(a, b));
        if(a == 0) { puts("0"); continue; }
        if(b == 0) { puts("1"); continue; }
        int z = m / d; a /= d; b /= d;
        int p = gcd(b, z), q = gcd(a, z); z = z / p / q;
        int inv = (z - 1ll * Inv(b / p, z) * (a / q) % z) % z;
        if(mp[m / d].count(node(p, q, inv))) printf("%d\n", mp[m / d][node(p, q, inv)]);
        else puts("-1");
    }
}

int main() {
    n = read(); m = read(); 
    pre_solve();
    main_solve();
    return 0;
}
```