分n=1和n=2两种情况考虑。

n=1时，预处理出前缀和sum[]。

设f[i][j]为到达第i格，已经放了j个子矩阵的最大和，

那么每次先把f[i][j]的值设为f[i-1][j]（第i个元素不属于第j个子矩阵）

剩下的情况就是第i个元素属于第j个子矩阵了。

这时候用max(f[h-1][j-1]+(sum[i]-sum[h-1]), 1<=h<=i)更新f[i][j]的最大值，即枚举第j个子矩阵的起始点。

最终答案为f[m][k]。（边界条件为f[0][j]=0，包含空矩阵）


n=2时，预处理出分别列的前缀和sum1[],sum2[]。

设f[i][j][l]为在第1列到达第i格，第2列到达第j格，已经放了l个子矩阵的最大和，

那么每次先把f[i][j][l]的值设为max(f[i-1][j][l],f[i][j-1][l])（第i行第1列不属于子矩阵或第j行第2列不属于子矩阵，两者取较大值）

剩下的情况就是第i行第1列和第j行第2列都属于子矩阵了。

分两种情况：

一、第i行第1列和第j行第2列属于不同的子矩阵

分别枚举第i行第1列所在子矩阵的起始点和第j行第2列所在子矩阵的起始点并更新答案，

即用max(f[h-1][j][l-1]+(sum1[i]-sum1[h-1]), 1<=h<=i)和max(f[i][h-1][l-1]+(sum2[j]-sum2[h-1]),1<=h<=j)更新f[i][j]的最大值。

二、第i行第1列和第j行第2列属于同一子矩阵

仅当i==j时才包含这种情况（因为i和j要作为当前状态中子矩阵的末尾）。这时候这个子矩阵的列数必定为2。

还是一样枚举子矩阵的起始点，

在i==j的条件下用max(f[h-1][h-1][l-1]+(sum1[i]-sum1[h-1])+(sum2[j]-sum2[h-1]),1<=h<=i)更新答案。

最后答案为f[m][m][k]（边界条件为f[0][0][l]=0，包含空矩阵）

```cpp
#include <cmath>
#include <cstdio>
#include <cstring>
#include <iostream>
#include <algorithm>
using namespace std;
const int N = 105, INF = 0x7fffffff / 3;
int m, n, K, a[N][3], b[N], f[N][N][13], sum1[N], sum2[N],
f0[N][13];
bool comp(int a, int b) {return a > b;}
inline int read() {
    int res = 0; bool bo = 0; char c;
    while (((c = getchar()) < '0' || c > '9') && c != '-');
    if (c == '-') bo = 1; else res = c - 48;
    while ((c = getchar()) >= '0' && c <= '9')
        res = (res << 3) + (res << 1) + (c - 48);
    return bo ? ~res + 1 : res;
}
int main() {
    int i, j, k, h;
    m = read(); n = read(); K = read();
    for (i = 1; i <= m; i++)
        for (j = 1; j <= n; j++) {
            a[i][j] = read();
            if (j == 1) sum1[i] = sum1[i - 1] + a[i][j];
            else sum2[i] = sum2[i - 1] + a[i][j];
        }
    if (n == 1) {
        for (i = 1; i <= m; i++) for (j = 1; j <= K; j++) {
            f0[i][j] = f0[i - 1][j];
            for (k = 1; k <= i; k++)
                f0[i][j] = max(f0[i][j], f0[k - 1][j - 1]
                    + (sum1[i] - sum1[k - 1]));
        }
        printf("%d\n", f0[m][K]);
        return 0;
    }
    for (i = 1; i <= m; i++) for (j = 1; j <= m; j++)
    for (k = 1; k <= K; k++) {
        f[i][j][k] = max(f[i - 1][j][k], f[i][j - 1][k]);
        for (h = 1; h <= i; h++)
            f[i][j][k] = max(f[i][j][k],
                f[h - 1][j][k - 1] + (sum1[i] - sum1[h - 1]));
        for (h = 1; h <= j; h++)
            f[i][j][k] = max(f[i][j][k],
                f[i][h - 1][k - 1] + (sum2[j] - sum2[h - 1]));
        if (i == j) for (h = 1; h <= i; h++)
        f[i][j][k] = max(f[i][j][k],
            f[h - 1][h - 1][k - 1] + (sum1[i] - sum1[h - 1])
                + (sum2[j] - sum2[h - 1]));
    }
    printf("%d\n", f[m][m][K]);
    return 0;
}
```