这道题很有难度， 是一道不错的$dp$。很多人只去关注优化， 我认为这是不正确的。

我想我应该把我对这道题的理解透彻的讲出来， 而不是泛泛而谈。


我么首先能设出状态$dp[i][j][k]$表示$A$串的前$i$个选$k$个和$B$串的前$j$和配对， 产生的方案数。

那么我们有：
如果当前位匹配上了， 即$A[i] = B[j]$：
我们可以接着第$k$次配对， 或者是找到之前的第$k - 1$次的串配对。
第一种情况就是$dp[i - 1][j][k]$,
对于我们所说的第二种情况， 我们这样考虑：
因为我们要求求出方案数， 所以我们需要知道什么情况可以转移到当前状态， 我们发现， 对于第$k$个子串而言， 首先它一定是连续的一段， 那么这连续的一段， 我们当然可以从$i$开头， 代表这是第$k$个字串的第一位， 我们也可以不从$i$开头， 从$i$之前开头，只要满足我之前结束的是第$k-1$个子串就行呗。但如果从$i$之前开头， 我们为了满足同一个子串是连续的这个条件，我们必须保证从$i$开始，向前的每一位都必须是相等的， 直到有一位断了。
又因为我们是$i$与$j$配对， 那显然$i-1$就必须和$j-1$配对。
那转移方程就显然了。

第二种情况：


$dp[i][j][k]=\sum_{p = 1}^{A[i-p]=B[j-p]}dp[i-p][j-p][k-1] $

那么就很显然了， 把两种情况和加起来就行了。

如果当前没匹配上， 那么就不能构成新的方案了， 就只能继承上次的方案了。即：$dp[i][j][k] = dp[i - 1][j][k]$。

对于优化， 我们发现对于求$\sum dp[i-p]$我们可以搞一个前缀和，因为只要有一个中间不匹配， 那么之前的贡献只能对于之前有效了，对于之后就无效了。

这样的话我们设$sum[i][j][k]$表示对于$A[i]$和$B[j]$而言的向前延伸的最大长度的全部贡献。

这样的话， 如果当前位匹配了， $sum[i][j][k] =sum[i-1][j-1][k]+dp[i - 1][j-1][k-1]$，即继续累加， 如果有一个不匹配， 就赋值为$0$， 代表之前的对之后的不产生贡献。

我们发现$i$之和$i-1$有关， 那么再滚动数组一下就行了。
```cpp
#include <cstdio>
#include <iostream>
#include <cctype>
#include <cstring>
using namespace std;
template <typename T>
inline void read(T &x) {
	int f = 1; x = 0; char ch = getchar();
	while(!isdigit(ch)) {if(ch == '-') f = -1; ch = getchar();}
	while(isdigit(ch)) {x = x * 10 + ch - '0'; ch = getchar();}
	x *= f;
}
template <typename T, typename ...Args>
inline void read(T &x, Args &...args) {read(x); read(args...);}
const int mod = 1000000007, N = 1005;
char a[N], b[N];
int dp[2][205][205];
int sum[2][205][205];
int main() {
	int n, m, t;
	read(n, m, t);
	scanf("%s", a + 1);
	scanf("%s", b + 1);
	dp[0][0][0] = dp[1][0][0] = 1;
	int now = 0;
	for(int i = 1; i <= n; i++) {
		for(int j = 1; j <= m; j++) {
			for(int k = 0; k <= t; k++) {
				dp[now][j][k] = (dp[now ^ 1][j][k]) % mod;
				if(a[i] == b[j]) {
					sum[now][j][k] = (sum[now][j][k] + sum[now ^ 1][j - 1][k] + dp[now ^ 1][j - 1][k - 1]) % mod;
				} else {
					sum[now][j][k] = 0;
				}
				dp[now][j][k] = (dp[now][j][k] + sum[now][j][k]) % mod;
			} 
		}
		memset(sum[now ^ 1], 0, sizeof(sum[now ^ 1]));
		now ^= 1;
	}
	cout << dp[now ^ 1][m][t] << endl;
	return 0;
}

```

