这个题我搞了好久，终于算是明白了点吧

看了很多大神的博客，总结出来了一些做法，不知对不对，就写一些吧。

先定义两个数组

sum[i][j][k]就是a串前i个字母,b串前j个字母的方案总数！！！！，就是结果

f[i][j][k]是用第i个字母用的方案数。

当匹配时：

因为第i个可以和前i-1合并为一块(但这是方案数不变,因为组数相同，为f[i-1][j-1][k]),也可以不合并,（为sum[i-1][j-1][k-1],不合并就是前一组所有的方案）然后加起来——》》

得f[i][j][k]=（a[i]==a[j]）（sum[i-1][j-1][k-1]+f[i-1][j-1][k]）;

不匹配是就是零，因为f是用了的情况，不匹配就没法用了

那么处理出f[i][j][k]来了。

sum[i][j][k]就等于上一串的的总方案（sum[i-1][j][k]）加上用用这个串的(f[i][j][k])

```cpp
#include<iostream>
#define p 1000000007
using namespace std; 
long long f[201][201],sum[201][201],n,m,k;
char a[1001],b[201];
int main(){
    cin>>n>>m>>k>>a>>b;
    sum[0][0]=1;
    for(int i=1;i<=n;i++)
      for(int j=m;j>=1;j--)
        for(int q=k;q>=1;q--)
        {
            if(a[i-1]==b[j-1])
            f[j][q]=(f[j-1][q]+sum[j-1][q-1])%p;
            else f[j][q]=0;
            
            sum[j][q]+=f[j][q];
            sum[i][q]%=p;
           }
        
        
              
    cout<<sum[m][k];
}

```