构造题，瞪眼一看是个插值，可惜模拟赛中打插值不现实，考虑其他构造。

想到利用 Fermat 小定理，可以构造出一个函数 $g(x)=(x-i)^{P-1}$ ，使得

$ g(x)=\left\{
\begin{aligned}
0 \quad  x=i\\
1 \quad  x \neq i\\
\end{aligned}
\right.
$

我们接下来在草稿纸上计算一点点，就可以得出如下式子：

$f(x)=\sum^{i=0}_{P-1}(-a_i*(x-i)^{P-1}+a_i)$ .

$f(x)$ 当且仅当 $a_i=1, x=i$ 时值为 $1$ ，这个构造是满足题目要求的。

按照构造式子输出即可，代码如下：

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;

int p, a[3010], b[3010], c[3010][3010];

int main() 
{
    cin >> p;
    for (int i = 0; i < p; i++) 
	{
        c[i][0] = 1;
        for (int j = 1; j <= i; j++) 
			c[i][j] = (c[i - 1][j] + c[i - 1][j - 1]) % p;
    }
    for (int i = 0; i < p; i++) 
	{
        cin >> a[i];
        if (a[i] != 0) 
		{
            int d[3003] = {};
			int e[3010] = {1};
            for (int j = 1; j < p; j++) 
				e[j] = e[j - 1] * i % p;
            for (int j = p - 1; j >= 0; j--) 
			{
                if ((j + p) % 2 == 0) 
					d[j] = -(c[p - 1][j] * e[p - 1 - j] % p);
                else 
					d[j] = c[p - 1][j] * e[p - 1 - j] % p;
            }
            for (int j = 0; j < p; j++) 
				b[j] = (b[j] + p - d[j]) % p;
            b[0] = (b[0] + 1) % p;
        }
    }
    for (int i = 0; i < p; i++) 
		cout << b[i] << " ";
}
```