感觉巨佬们推出$1/ai=s[i-1]* 1/s[i]$后说的不是很清楚

在这里着重讲解一下

因为需要用到$s[i]$的逆元

而$s[i]$可以递推出来

$s[i-1]=a[i]*(s[i]的逆元)$

$s[n]$可以直接用费马小定理求出

为了节省空间 $s[i]$的逆元可以和$a[i]$的逆元一起递推出 直接用一个变量就可以解决

## code:
```cpp
//Code by : Y-k-y
#include <iostream>
#include <algorithm>
#include <cstdio>
#include <cstring>
#include <cmath>
#include <queue>
#include <vector>
#include <set>
#define int long long
const int N=5000010;
using namespace std;
inline int rnd(){
	int res=0,f=1;char ch=getchar();
	while(!isdigit(ch)){if(ch=='-')f=-1;ch=getchar();}
	while(isdigit(ch)){res=res*10+ch-'0';ch=getchar();}
	return res*f;
}
inline void wr(int x){
	if(x<0){putchar('-');x=-x;}if(x>9) wr(x/10);putchar(x%10+'0');
}
int n,mod,k;
inline int fast(int x,int b){
	int ans=1,base=x%mod;
	while(b){
		if(b&1)ans=ans*base%mod;
		base=base*base%mod;
		b>>=1;
	}
	return ans%mod;
}
int a[N],sum[N],inv[N],sinv;
int ans;
signed main(){
	cin>>n>>mod>>k;
	int kk=k;
	sum[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++){
		a[i]=rnd();
		sum[i]=sum[i-1]*a[i]%mod;
	}
	sinv=fast(sum[n],mod-2);
	for(int i=n;i>=1;i--){
		inv[i]=sum[i-1]*sinv%mod;//a[i]的逆元等于s[i-1]*(s[i]的逆元) 
		sinv=sinv*a[i]%mod;//变成s[i-1]的逆元 
	}
	for(int i=1;i<=n;i++){
		ans=(ans+kk*inv[i]%mod)%mod;
		kk=kk*k%mod;
	}
	wr(ans);
	return 0;
}
```
