# 区间dp

令f[l][r]表示左区间为l右区间为r时的最小取次数

毫无疑问，当l==r时，f[l][r]=1;

我们从样例开始分析


#### 样例1：

因为a[1]==a[3]

所以f[1][3]=f[2][2]

由此可得方程1：if(a[l]==a[r]) f[l][r]=f[l+1][r-1]


##### 样例2：

没什么好分析的

### 样例3（最关键的）：

方程2：f[l][r]=f[l][k]+f[k+1][r](l<=k<r)

同时：

方程3：if(l==r-1) f[l][r]=a[l]==a[r]?1:2;


综合一下，就可以上代码了

我用递归实现

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define ll long long
#define INF 2147483647
using namespace std;

ll f[510][510],a[510],n;

void dfs(ll l,ll r){
	if(f[l][r]!=INF) return;
	if(l==r){
		f[l][r]=1;//初始化
		return;
	}
	if(l==r-1){
		f[l][r]=a[l]==a[r]?1:2;//方程3
		return;
	}
	if(a[l]==a[r]){
		dfs(l+1,r-1);
		f[l][r]=f[l+1][r-1];//方程1
	}
	for(ll k=l; k<r; k++){
		dfs(l,k);
		dfs(k+1,r);
		f[l][r]=min(f[l][r],f[l][k]+f[k+1][r]);//方程2
	}
}

int main(){
	scanf("%lld",&n);
	for(ll i=1; i<=n; i++) scanf("%lld",&a[i]);
	for(ll i=0; i<=n; i++){
		for(ll j=0; j<=n; j++)
			f[i][j]=INF;
	}
	dfs(1,n);
	printf("%lld",f[1][n]);
	return 0;
}
```