~~[william555](https://www.luogu.com.cn/user/211518) 好闪，拜谢 [william555](https://www.luogu.com.cn/user/211518)！！！~~

------------

$f(0)$ 是很好求的，因为此时每个区间都满足条件，所以答案为 $S_1(n)$。

现在我们来考虑一个一般的 $f(i)$。如果当前 $s$ 的前缀中没有任何 $0$ 的话，此时应该把 $X$ 当成 $X + 1$ 来算并把 $0$ 扔掉。

感性地，我们首先来构造 $X$ 个相同的包含 $[0, i)$ 排列的连续段（**整个连续段**记作 $0$）以及一些 $> i$ 的数（记作 $1$），然后我们就可以把 $a$ 写成 $01$ 连续段的形式。注意如果有多出的 $s_i = 1$ 的项，我们将其放到每个周期的最前面，并在最后加一个不完整的连续段放置剩下的一些。

设一共有 $k$ 段，每段被 $0$ 夹住的 $1$ 的长度分别为 $size_i$。接下来考虑 $k > 1$ 即存在 $0$ 的情况。

接下来我们来分讨一下贡献：

- $1 \to 1$

此时贡献为 $C_{cnt_1}^2 - \displaystyle\sum_{i = 1}^k C_{size_i}^2$（即所有两两之间减去不跨过 $0$）。

- $0 \to 0$

此时的方案数等价于在一个长为 $cnt_0$ 的序列中选出一个长度 $\geq i - 1$ 的子串的方案数，即为 $S_1(cnt_0 - (i - 1))$。

- $0 \to 1, 1 \to 0$

这里我们分两类讨论：

- 边上的贡献为 $(size_1 + size_k)(cnt_0 - X + 1)$。
- 中间的贡献为 $size_i(cnt_0 - 2X + 2)$。

现在我们考虑在某个 $1$ 连续段中插入第 $j$ 个数时 $0 \to 1, 1 \to 0, 1 \to 1$ 的贡献。

- 插入边上，此时 $\Delta = cnt_0 - X - j + 2$。
- 插入中间，此时 $\Delta = cnt_0 - 2X - j + 3$。

考虑贪心，每次取出最大的 $\Delta$。使用该策略进行一些手模可以发现：

- 一开始我们会在边上轮流插入 $k - 1$ 次，此后每 $k$ 次操作结束后，贡献都相同。
- 接下来可以循环着插每个组，这里顺序不影响。

模拟该流程即可。具体实现时还需要分 $cnt_1$ 与 $2(i - 1)$ 的大小关系讨论。时间复杂度为 $O(m)$。

代码：
```cpp
#include <stdio.h>

typedef long long ll;

const int mod = 998244353;
ll f[10000007];
char s[10000007];

inline ll sum1(int n){
	return (ll)n * (n + 1) / 2;
}

int main(){
	int m, l, r, x, n, one, pre = 0x7fffffff, zero = 0;
	ll val = 0, power = 1, ans = 0;
	scanf("%d %d %d %d", &m, &l, &r, &x);
	scanf("%s", s);
	n = m * x;
	for (int i = 0; i < m; i++){
		n += s[i] - '0';
	}
	one = n;
	f[0] = sum1(n);
	for (int i = 1; i <= m; i++){
		int cur = x + (s[i - 1] - '0');
		zero += cur;
		one -= cur;
		if (pre > cur) pre = cur;
		f[i] = (sum1(zero - (i - 1)) + sum1(one)) % mod;
		if (one <= (i - 1) * 2){
			int t = one / 2;
			f[i] = ((f[i] + (ll)one * (zero - (i - 1)) % mod - sum1(t) - sum1(one - t)) % mod + mod) % mod;
		} else {
			int p = one - (i - 1) * 2, q = p / (pre + 1), r = p % (pre + 1);
			f[i] = ((f[i] - sum1(i - 1) * 2 % mod + (ll)2 * (i - 1) % mod * (zero - (i - 1)) % mod + (ll)p * (zero - (i - 1) * 2) % mod - sum1(q) * (pre - r + 1) % mod - r * sum1(q + 1) % mod) % mod + mod) % mod;
		}
	}
	for (int i = 0; i <= r; i++){
		if (i >= l) ans ^= power * f[i] % mod;
		power = power * 233 % mod;
	}
	printf("%lld", ans);
	return 0;
}
```