先考虑 $n=2$。 记 $m$ 次方为 $f_m$，则不难发现 $f_m=a_1f_{m-1}-a_2f_{m-2}$。

现在考虑推广。利用类似容斥的思想，易得 $f_m=\sum\limits_{i=1}^{n}(-1)^{i-1}a_if_{m-i}$。于是立刻有以下代码：

```cpp
#include <iostream>
using namespace std;
#define N 500010
const int P = 1e7 + 29;
int n, m, a[5];
long long f[N];
int main(){
	cin >> n >> m;
	for(int i = 1; i <= n; ++i) cin >> a[i];
	f[0] = n;
	if(n >= 2) f[1] = a[1];
	if(n >= 3) f[2] = (a[1] * a[1] - 2 * a[2]) % P;
	if(n == 4) f[3] = (f[2] * a[1] - f[1] * a[2] + 3 * a[3]) % P;
	for(int i = n; i <= m; ++i){
		for(int j = i - n; j < i; ++j){
			if((i - j) & 1) f[i] = (f[i] + f[j] * a[i - j]) % P;
			else f[i] = (f[i] - f[j] * a[i - j]) % P;
		}
	}
	cout << (f[m] + P) % P << endl;
	return 0;
}
```

如果考虑继续优化，容易发现原式是一个常系数齐次线性递推。于是利用 FFT 优化容易做到 $O(n\log n\log m)$.