感谢红名大佬 [IvanZhang2009](https://www.luogu.com.cn/user/447479) 的帮助，本解法的思路由我想出，但没有他的找错（很多错），我这道题根本过不了。

分析：

首先我们要知道三个公式（牛顿二、三、四阶递推公式）：
$$a^x+b^x=(a+b)(a^{x-1}+b^{x-1})-ab(a^{x-2}+b^{x-2})$$

$$a^x+b^x+c^x=(a+b+c)(a^{x-1}+b^{x-1}+c^{x-1})-(ab+bc+ca)(a^{x-2}+b^{x-2}+c^{x-2})+abc(a^{x-3}+b^{x-3}+c^{x-3})$$

$$a^x+b^x+c^x+d^x=(a+b+c+d)(a^{x-1}+b^{x-1}+c^{x-1}+d^{x-1})-(ab+bc+cd+ac+bd+ad)(a^{x-2}+b^{x-2}+c^{x-2}+d^{x-2})+(abc+abd+acd+bcd)(a^{x-3}+b^{x-3}+c^{x-3}+d^{x-3})-abcd(a^{x-4}+b^{x-4}+c^{x-4}+d^{x-4})$$

那么直接递推即可。

当然，知道了递推公式，要求数列的每一项，我们还是要将前几项罗列出来的。

当 $n=2$ 时，设 $f[x]=a^x+b^x$，$a+b=x$，$ab=y$。

则显然 $f[0]=2$，$f[1]=a+b=x$。

当 $n=3$ 时，设 $f[x]=a^x+b^x+c^x$，$a+b+c=x$，$ab+bc+ca=y$，$abc=z$。

则显然 $f[0]=3$，$f[1]=a+b+c=x$，

而 $f[2]=a^2+b^2+c^2=(a+b+c)^2-2(ab+bc+ca)=x^2-2y$。

当 $n=4$时，设 $f[x]=a^x+b^x+c^x+d^x$，$a+b+c+d=x$，$ab+bc+cd+ac+bd+ad=y$，$abc+abd+acd+bcd=z$，$abcd=t$。

则显然 $f[0]=4$，$f[1]=a+b+c+d=x$，

而 $f[2]=x^2-2y$，

$f[3]=x^3-3xy+3z$。

那么有了前几项，有了递推公式，就大功告成啦！

什么？你说 $n=1$ 时怎么办？暴力乘呗!

代码：

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int mod=10000029;
long long f[100005],n,m,x1,x2,x3,x4; 
int main(){
	cin>>n>>m;
	if(n==1){
		int x;
		cin>>x;
		long long p=1;
		while(m--)p=p*x%mod;
		cout<<p<<endl;
	}
	if(n==2){
		cin>>x1>>x2;
		f[0]=2;f[1]=x1;
		for(int i=2;i<=m;i++) f[i]=(x1*f[i-1]-f[i-2]*x2+1ll*mod)%mod;
		cout<<(f[m]+1ll*mod)%mod<<endl;
	}
	if(n==3){
		cin>>x1>>x2>>x3;
		f[0]=3;f[1]=x1;f[2]=x1*x1-2*x2;
		for(int i=3;i<=m;i++) f[i]=(x1*f[i-1]-x2*f[i-2]+x3*f[i-3]+1ll*mod)%mod;
		cout<<(f[m]+1ll*mod)%mod<<endl;
	}
	if(n==4){
		cin>>x1>>x2>>x3>>x4;
		f[0]=4;f[1]=x1;f[2]=x1*x1-2*x2;f[3]=x1*x1*x1-3*x1*x2+3*x3;
		for(int i=4;i<=m;i++) f[i]=(x1*f[i-1]-x2*f[i-2]+x3*f[i-3]-x4*f[i-4]+1ll*mod)%mod;
		cout<<(f[m]+1ll*mod)%mod<<endl;
	}
	return 0;
}
```

特别注意：

一：手动算的数据千万不能错！（由大佬 IvanZhang2009 纠正）

二：负数取余会出问题，所以要先加一个 $mod$ 的倍数再取余。（由大佬 IvanZhang2009 纠正）

三：记得 $n=1$ 时的情况。（由大佬 IvanZhang2009 纠正）