目前（写这篇题解的时候）的最优解 rk1，所以发篇题解庆祝一下（

这么做的理由很多题解已经讲过了，那我来讲一下具体实现。

## 题意

给定 $l,r$，求出 $\displaystyle\sum_{i=l}^r F(i)$，$F(i)$ 表示 $i$ 变成字符串后的每个子串代表的数之和。

## 前置知识：数位dp

如果没做过可以先做一下 P2657 这道题。

提一句（这样在思路那部分就不讲了）：

设 $F(i)$ 表示 $[1,i]$ 符合要求的数字个数，当前数字是 $j$，长度 $len$。

如果 $j$ 是 $i$ 的前缀，那么 $j$ 后面只能接 $a[len]$ 种数字（否则就超过 $i$ 了），否则可以接 $B$ 种，$B$ 代表是多少进制。

## 思路

设 $num[i]$ 表示长度为 $i$ 的子串有多少种。

那么 $num[i]=num[i-1]\times b+a[i]+k$。

$num[i-1]\times b$ 表示在长度 $i-1$ 且不是最大值的前缀的子串后面接一个数的方案数，$a[i]$ 表示长度 $i-1$ 且是最大值的前缀的子串后面再接一个数的方案数（详见前置知识那部分），$k$ 表示以第 $i$ 位开头的子串的数量。

接下来，$len[i][0/1]$ 表示长度为 $i$ 的子串的长度和，如果第二项为 $0$，表示子串是最大值的前缀，$1$ 表示不是。

那么 $len[i][0]=len[i-1][0]+1$，因为很显然这种子串固定长度后只会存在一个。

$len[i][1]=len[i][0]\times a[i]+(len[i-1][1]+num[i-1])\times b+k$

$len[i][0]\times a[i]$ 表示把 $len[i][0]$ 最后一个数字替换成和 $a[i]$ 不相同的数字，即 $[0,a[i]-1]$，$(len[i-1][1]+num[i-1])\times b$ 表示从并非最大值前缀的子串继承，$k$ 依旧表示以第 $i$ 位开头。

前面已经讲了这么多了，剩下两个数组 $suf$ 和 $f$ 请读者自行理解，其中 $suf_i$ 表示长度为 $i$ 的子串的后缀之和，$f_i$ 表示长度为 $[1,i]$ 的子串的最终方案数之和。

## 代码

另：减少取模可以加快代码执行的效率。已经取过模的数字乘完后加在一起不会爆，所以没必要每次乘都取模。

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef long long ll;
const int N = 1e5 + 5;
const int mod = 20130427;
int b, l[N], r[N];
ll f[N][2], num[N], suf[N][2], len[N][2], pre[N];
inline int read()
{
    int s = 0, f = 1;
    char ch = getchar();
    while (ch < '0' || ch > '9')
        ch = getchar();
    while (ch >= '0' && ch <= '9')
    {
        s = (s << 3) + (s << 1) + (ch ^ 48);
        ch = getchar();
    }
    return s * f;
}
inline int solve(int n, int *a)
{
    for (int i = 1; i <= n; i++)
    {
        int k = (i > 1) * b - 1;
        num[i] = (num[i - 1] * b + a[i] + k) % mod;
        len[i][0] = len[i - 1][0] + 1;
        len[i][1] = (len[i][0] * a[i] + (len[i - 1][1] + num[i - 1]) * b + k) % mod;
        suf[i][0] = (suf[i - 1][0] * b + len[i][0] * a[i]) % mod;
        suf[i][1] = (pre[k] + suf[i - 1][0] * b * a[i] + pre[a[i] - 1] * len[i][0] + suf[i - 1][1] * b % mod * b + (len[i - 1][1] + num[i - 1]) * pre[b - 1]) % mod;
        f[i][0] = (f[i - 1][0] + suf[i][0]) % mod;
        f[i][1] = (f[i - 1][0] * a[i] + f[i - 1][1] * b + suf[i][1]) % mod;
    }
    return (f[n][0] + f[n][1]) % mod;
}
int main()
{
    ios::sync_with_stdio(false);
    cin.tie(nullptr);
    int n, m;
    for (int i = 1; i < N; i++)
        pre[i] = (pre[i - 1] + i) % mod;
    b = read(), n = read();
    for (int i = 1; i <= n; i++)
        l[i] = read();
    m = read();
    for (int i = 1; i <= m; i++)
        r[i] = read();
    l[n]--;
    for (int i = n; l[i] < 0; i--)
        l[i] += b, l[i - 1]--;
    if (!l[1])
        n--, memcpy(l, l + 1, sizeof(l + 1));
    cout << (solve(m, r) - solve(n, l) + mod) % mod;
    return 0;
}
```