趁着刚结束来一发题解


这道题上来先来一个 O（N^4） 的暴力，使用前缀和；


但是，我们会发现，在枚举每个子矩阵时，有的部分是重复计算的


i，j枚举子矩阵的上下边界，o枚举我们处理到了第几列，把i、j行之间，右边界是第o列的矩阵压成一个数，之后枚举统计。


我们要把 i 到 j 的矩阵变成一行，然后就可以做 （K倍区间） 详细的可以看

链接 http://blog.csdn.net/qq\_35776409/article/details/78226120


具体原理:


对于任意一段区间[l,r]的和就是sum[r]-sum[l-1].


(sum[r]-sum[l-1])%k 保证了[l,r]这段区间要么%k等于0 要么比k小.


等于0这表示了正好是k的倍数 然后通过前缀和相同的数据来判断出剩下的k的倍数:(sum[r]-sum[l-1])%k == 0.


变形后就是：sum[r]%k==sum[l-1]%k .

最后要注意下卡常数，比如%的时间，本蒟蒻因为这个而TLE了，还有答案一定要用long long


希望对大家有所帮助


AC代码：







```cpp
#include<cstdio>
#include<iostream>
#include<cstring>
using namespace std;
int n,m,k,a[405][405];
long long f[405][405],ans,cnt[1000005],b[1000005];
int main()
{
    scanf("%d%d%d",&n,&m,&k);
    for (int i=1;i<=n;i++)
      for (int j=1;j<=m;j++) scanf("%d",&a[i][j]);
    for (int i=1;i<=n;i++)
      for (int j=1;j<=m;j++)
          f[i][j]=f[i-1][j]+f[i][j-1]-f[i-1][j-1]+a[i][j];
    for(int i=0;i<n;i++)
      for(int j=i+1;j<=n;j++)
      {
            cnt[0]=1;
            for(int o=1;o<=m;o++) 
            {
                b[o]=(f[j][o]-f[i][o]+k)%k;
                ans+=cnt[b[o]];
                cnt[b[o]]++;
            }
            for(int o=1;o<=m;o++) cnt[b[o]]=0;
    }
    printf("%lld\n",ans);
    return 0;
}
```
暴力代码：（源自机房同学）

```cpp
#include<iostream>
#include<cstring>
#include<cstdio>
using namespace std;
#define MAXN 405
typedef long long LL;
int a[MAXN][MAXN];
LL sum[MAXN][MAXN];
inline void read(int &x){
    x=0; int f=1; char c=getchar();
    while(c>'9'||c<'0'){ if(c=='-')f=-1; c=getchar(); }
    while(c>='0'&&c<='9'){ x=x*10+c-'0'; c=getchar(); } x*=f;
}
int main(int argc,char *argv[]){
    int n,m,k;
    read(n),read(m),read(k);
    for(int i=1; i<=n; ++i)
        for(int j=1; j<=m; ++j){
            read(a[i][j]);
            sum[i][j] = sum[i-1][j] + a[i][j] + sum[i][j-1] - sum[i-1][j-1];
        }
    int Ans = 0;
    for(int a=1; a<=n; ++a)
        for(int b=1; b<=m; ++b)
            for(int i=a; i<=n; ++i)
                for(int j=b; j<=m; ++j)
                    if((sum[i][j] - sum[a-1][j] - sum[i][b-1] + sum[a-1][b-1]) % k == 0) ++Ans;
    printf("%d\n",Ans);
    return 0;
}
```