[题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/P5206)
# 题目大意
下面的$|T|$统统指的是$T$这个边集中边的数量。

- $\text {Subtask0:}$给出两个$n$个点的树$T1,T2$以及常数$y$，求出:

$$y^{n-|T1\cap T2|}$$

其中，$|T1\cap T2|$表示两棵树公共边的数量。

- $\text {Subtask1:}$给出一个$n$个点的树$T1$以及常数$y$,求出:

$$\sum_{T2} y^{n-|T1\cap T2|}$$

其中$T2$为一个有$n$个点的树。

- $\text {Subtask2:}$给出$n,y$，求出:

$$\sum_{T1} \sum_{T2} y^{n-|T1\cap T2|}$$

其中，$T1,T2$为$n$个点的树。
# 前置知识
- 多项式指数函数($\text {Exp}$)

- $\text {Matrix Tree}$定理

- 容斥原理

# $\text {Subtask -1}$
因为$y=1$的情况比较特殊，所以这里特判一下。这个比较简单，这里就不多讲了。

```cpp
namespace Subtask0{
	void Work (){
		if (op == 0) puts ("1");
		else if (op == 1) write (quick_pow (n,n - 2)),putchar ('\n');
		else if (op == 2) write (quick_pow (n,2 * n - 4)),putchar ('\n');
	} 
}
```
# $\text {Subtask 0}$
直接暴力统计即可。

```cpp
namespace Subtask1{
#define PII pair<int,int>
	set <PII> S;
	void Work (){
		for (Int i = 2,u,v;i <= n;++ i){
			read (u,v);if (u > v) swap (u,v);
			S.insert (make_pair (u,v));
		}
		int cnt = n;
		for (Int i = 2,u,v;i <= n;++ i){
			read (u,v);if (u > v) swap (u,v);
			cnt -= S.count (make_pair (u,v));
		}
		write (quick_pow (y,cnt)),putchar ('\n');
	}
#undef PII
}
```
# $\text {Subtask 1}$
我们首先需要知道一个容斥知识:

$$f(S)=\sum_{T\subseteq S} \sum_{P\subseteq T} (-1)^{|T|-|P|} f(P)$$

这里简要证明一下:

$$\sum_{T\subseteq S} \sum_{P\subseteq T} (-1)^{|T|-|P|} f(P)$$

$$=\sum_{P\subseteq S} f(P) \sum_{k=0}^{|S|-|P|} (-1)^k\binom{|S|-|P|}{k}$$

$$=\sum_{P\subseteq S} f(P) (1-1)^{|S|-|P|}$$

$$=f(S)$$

而我们要求的答案是:

$$\sum_{T2} y^{n-|T1\cap T2|}$$

$$=\sum_{T2} \sum_{T\subseteq T1\cap T2} \sum_{P\subseteq T} (-1)^{|T|-|
P|} y^{n-|P|}$$

$$=\sum_{T\subseteq T1} G(T)\sum_{P\subseteq T} (-1)^{|T|-|P|} y^{n-|P|}$$

$$=\sum_{T\subseteq T1} G(T)y^{n-|T|} \sum_{P\subseteq T} (-y)^{|T|-|P|}$$

$$=\sum_{T\subseteq T1} G(T) y^{n-|T|} \sum_{k=0}^{|T|} \binom{|T|}{k} (-y)^{|T|-k}$$

$$=\sum_{T\subseteq T1} G(T) y^{n-|T|} (1-y)^{|T|}$$

其中$G(T)$表示包含$T$的生成树个数。为了求出$G(T)$，我们需要知道一个引理:

- 对于一个$k$个联通块的森林，若第$i$个联通块大小为$a_i$，那么，包含该森林的$n$个点的生成树个数为:

$$n^{k-2}\prod_{i=1}^{k} a_i$$

这个东西可以使用$\text {Matrix Tree}$定理手玩进行证明。什么？你说你不会$\text {Matrix Tree}$定理？给你 ☞ 一条明路吧 [洛谷日报#272 Matrix Tree定理入门笔记
](https://www.luogu.com.cn/blog/tanrui-2960967961/matrix-tree-ding-li-ji-ji-ying-yong)

将该引理代入式中，可以得到:

$$=\sum_{T\subseteq T1} y^k(1-y)^{n-k}n^{k-2}\prod_{i=1}^{k} a_i$$

$$=\frac{(1-y)^n}{n^2}\sum_{T\subseteq T1} \prod_{i=1}^{k}(\frac{ny}{1-y}a_i)
$$

若把$\frac{ny}{1-y}$设为$K$，那么即是一个联通块会产生$Ka_i$的乘积贡献。

于是，我们可以考虑使用$dp$计算贡献。可以设$dp(u,i)$表示划分到点$u$，当前联通块大小为$i$的贡献。但是不包含当前联通块的贡献。于是答案就是:

$$\frac{(1-y)^n}{n^2} \sum_{i=1}^{n} dp(1,i)iK$$

但是我们的$dp$转移是$\Theta(n^2)$，显然没有办法通过$n\le 10^5$的数据。于是，我们只能考虑乱搞了。

我们可以设:

$$f_u(x)=\sum_{i=0} dp(u,i)x^i$$

那么答案就是$Kf_1^{'}(1)$.

而我们的转移就是:

$$f_u(x)=f_u(x)(Kf_v^{'}(1)+f_v(x))$$

于是，我们可以再设$g_u=Kf_u^{'}(1)$，就可以得到:

$$f_u=f_u(g_v+f_v)$$

这个时候套路就来了，我们不好继续推了，于是我们两边同时取导:

$$f_u^{'}=(f_ug_v+f_uf_v)^{'}$$

$$\Rightarrow f_u^{'}=g_v f_u^{'}+f_u^{'}f_v+f_uf_v^{'}$$

$$\Rightarrow Kf_u^{'}(1)=g_v Kf_u^{'}(1)+Kf_u^{'}(1)f_v(1)+Kf_u(1)f_v^{'}(1)$$

$$\Rightarrow g_u=g_v g_u+g_u f_v(1)+f_u(1) g_v$$

于是，如果我们再设$t_u=f_u(1)$的话就可以得到:

$$t_u=t_u(g_v+t_v)$$

$$g_u=g_vg_u+g_u t_v+t_ug_v$$

最后的答案就是:

$$\frac{(1-y)^n}{n^2} g_1$$

于是，我们就可以做到$\Theta(n)$了。

```cpp
namespace Subtask2{
	struct edge{
		int v,nxt;
	}e[MAXN << 1];
	int top = 1,head[MAXN];
	void Add_Edge (int u,int v){
		e[++ top] = edge {v,head[u]};head[u] = top;
		e[++ top] = edge {u,head[v]};head[v] = top;
	}
	ll K,f[MAXN],g[MAXN];
	void dfs (int u,int fa){
		f[u] = 1,g[u] = K;
		for (Int i = head[u];i;i = e[i].nxt){
			int v = e[i].v;
			if (v == fa) continue;dfs (v,u);
			g[u] = (f[u] * g[v] + g[u] * f[v] + g[u] * g[v]) % mod;
			f[u] = (f[u] * f[v] + f[u] * g[v]) % mod;
		}
	}
	void Work (){
		for (Int i = 2,u,v;i <= n;++ i) read (u,v),Add_Edge (u,v);
		K = 1ll * n * y % mod * quick_pow (1 - y,mod - 2) % mod;dfs (1,0);
		int coef = 1ll * quick_pow (1 - y,n) * quick_pow (n,mod - 3) % mod;
		write (1ll * g[1] * coef % mod),putchar ('\n');
	}
}
````
# $\text {Subtask2}$
有了$\text {Subtask1}$的经验，我们可以比较轻松地推出下面的式子:

$$\sum_{T1} \sum_{T2} y^{n-|T1\cap T2|}$$

$$=\sum_{T1} \sum_{T2} \sum_{T\subseteq T1\cap T2} \sum_{P\subseteq T} (-1)^{|T|-|P|} y^{n-|P|}$$

$$=\sum_{T} G^2(T)\sum_{P\subseteq T} (-1)^{|T|-|P|} y^{n-|P|}$$

$$=\sum_{T} G^2(T) y^{n-|T|} \sum_{P\subseteq T} (-y)^{|T|-|P|}$$

$$=\sum_{T} G^2(T) y^{n-|T|} \sum_{k=0}^{|T|} \binom{|T|}{k} (-y)^{|T|-k}$$

$$=\sum_{T} G^2(T) y^{n-|T|} (1-y)^{|T|}$$

$$=\sum_{T} y^k (1-y)^{n-k} n^{2k-4}\prod_{i=1}^{k} a_i^2$$

$$=\frac{(1-y)^n}{n^4}\sum_{T} \prod_{i=1}^{k} (\frac{n^2 y}{1-y} a_i)$$

为了方便，下面我们记$K=\frac{n^2y}{1-y}$。

我们发现考虑边集并不是很好搞，于是我们考虑一个联通块。对于一个大小为$a$的联通块，它会产生$Ka^2$的乘积贡献，而它又会产生$a^{a-2}$次，所以它产生的总贡献就是$Ka^a$。

于是，我们可以对此设计出指数型生成函数:

$$G=\sum_{i=1} \frac{Ki^i}{i!} x^i$$

那么，最后的答案就可以知道为:

$$\frac{(1-y)^n}{n^4} [x^n]\sum_{k=1} \frac{G^k}{k!}$$

这里不是很好解释，只能自己意会了。

我们发现后面那个东西其实就是$e^G$的泰勒展开形式，于是答案就是:

$$\frac{(1-y)^n}{n^4} [x^n] e^G$$

```cpp
namespace Subtask3{
#define Gi 3
	int limit = 1,l,r[MAXN];
	void NTT (int *a,int type){
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) if (i < r[i]) swap (a[i],a[r[i]]);
		for (Int mid = 1;mid < limit;mid <<= 1){
			int Wn = quick_pow (Gi,(mod - 1) / (mid << 1));
			if (type == -1) Wn = quick_pow (Wn,mod - 2);
			for (Int R = mid << 1,j = 0;j < limit;j += R){
				for (Int k = 0,w = 1;k < mid;++ k,w = 1ll * w * Wn % mod)
				{
					int x = a[j + k],y = 1ll * w * a[j + k + mid] % mod;
					a[j + k] = (x + y) % mod,a[j + k + mid] = (x + mod - y) % mod;
				}
			}
		} 
		if (type == 1) return ;
		int Inv = quick_pow (limit,mod - 2);
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) a[i] = 1ll * a[i] * Inv % mod;
	}
	int c[MAXN];
	void Solve (int len,int *a,int *b){
		if (len == 1) return b[0] = quick_pow (a[0],mod - 2),void ();
		Solve ((len + 1) >> 1,a,b);
		limit = 1,l = 0;
		while (limit < (len << 1)) limit <<= 1,l ++;
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) r[i] = (r[i >> 1] >> 1) | ((i & 1) << (l - 1));
		for (Int i = 0;i < len;++ i) c[i] = a[i];
		for (Int i = len;i < limit;++ i) c[i] = 0;
		NTT (c,1);NTT (b,1);
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) b[i] = 1ll * b[i] * (2 + mod - 1ll * c[i] * b[i] % mod) % mod;
		NTT (b,-1);for (Int i = len;i < limit;++ i) b[i] = 0;
	}
	void deravitive (int *a,int n){
		for (Int i = 1;i <= n;++ i) a[i - 1] = 1ll * a[i] * i % mod;
		a[n] = 0;
	}
	void inter (int *a,int n){
		for (Int i = n;i >= 1;-- i) a[i] = 1ll * a[i - 1] * quick_pow (i,mod - 2) % mod;
		a[0] = 0;
	}
	int b[MAXN];
	void Ln (int *a,int n){
		memset (b,0,sizeof (b));
		Solve (n,a,b);deravitive (a,n);
		while (limit <= (n << 1)) limit <<= 1,l ++;
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) r[i] = (r[i >> 1] >> 1) | ((i & 1) << (l - 1));
		NTT (a,1),NTT (b,1);
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) a[i] = 1ll * a[i] * b[i] % mod;
		NTT (a,-1);inter (a,n);for (Int i = n + 1;i < limit;++ i) a[i] = 0;
	}
	int F0[MAXN];
	void Exp (int *a,int *B,int n){
		if (n == 1) return B[0] = 1,void ();
		Exp (a,B,(n + 1) >> 1);
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) F0[i] = B[i];
		Ln (F0,n);
		F0[0] = (a[0] + 1 + mod - F0[0]) % mod;
		for (Int i = 1;i < n;++ i) F0[i] = (a[i] + mod - F0[i]) % mod;
		NTT (F0,1);NTT (B,1);	
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) B[i] = 1ll * F0[i] * B[i] % mod;
		NTT (B,-1);
		for (Int i = n;i < limit;++ i) B[i] = 0;
	}
	int fac[MAXN],ifac[MAXN],A[MAXN],B[MAXN];
	void Work (){
		limit = 1,l = 0;
		while (limit <= n + 1 << 1) limit <<= 1,l ++;
		for (Int i = 0;i < limit;++ i) r[i] = (r[i >> 1] >> 1) | ((i & 1) << l - 1);
		fac[0] = 1;for (Int i = 1;i <= n;++ i) fac[i] = 1ll * fac[i - 1] * i % mod;
		ifac[n] = quick_pow (fac[n],mod - 2);for (Int i = n - 1;~i;-- i) ifac[i] = 1ll * ifac[i + 1] * (i + 1) % mod;
		ll K = 1ll * n * n % mod * y % mod * quick_pow (1 - y,mod - 2) % mod,coef = 1ll * quick_pow (1 - y,n) * quick_pow (n,mod - 5) % mod;
		A[0] = 0;for (Int i = 1;i <= n;++ i) A[i] = 1ll * quick_pow (i,i) * K % mod * ifac[i] % mod;
		Exp (A,B,n + 1);write (1ll * coef * B[n] % mod * fac[n] % mod),putchar ('\n');
	}
#undef Gi
}
````