### 题意

已知$\begin{cases}f_0=\sqrt{2}+\sqrt{3}+\sqrt{6}\\f_i=\frac{f_{i-1}^2-5}{2f_{i-1}+4}(i\geq 1)\end{cases}$，求$f_n$。

$\texttt{Data Range:}1\leq n\leq 10^{1500}$

### 题解

一道不能称之为水题的数学题。

首先考虑到$n\leq 10^{1500}$，这个数列肯定是有规律的，那就动动手，然而一开始题目就给我们一个下马威：

$$f_1=\frac{(\sqrt{2}+
\sqrt{3}+\sqrt{6})^2-5}{2(\sqrt{2}+
\sqrt{3}+\sqrt{6})+4}$$

看看样例，发现答案好像$\sqrt{3}$啊qwq，可是本着严谨的态度，我们做一下（万一出题人有点变态加了个比$10^{-10}$小的数我们还是可以搞）

那就只能先拆括号了。

$$f_1=\frac{2+3+6-5+2\sqrt{6}+4\sqrt{3}+6\sqrt{2}}{2\sqrt{2}+
2\sqrt{3}+2\sqrt{6}+4}=\frac{6+2\sqrt{6}+4\sqrt{3}+6\sqrt{2}}{2\sqrt{2}+2\sqrt{3}+2\sqrt{6}+4}$$

然后只能分母有理化了qwq。

$$\frac{6+2\sqrt{6}+4\sqrt{3}+6\sqrt{2}}{2\sqrt{2}+2\sqrt{3}+2\sqrt{6}+4}=\frac{(6+2\sqrt{6}+4\sqrt{3}+6\sqrt{2})(4-2\sqrt{2}+2\sqrt{3}+2\sqrt{6})}{(2\sqrt{2}+2\sqrt{3}+2\sqrt{6}+4)(4-2\sqrt{2}+2\sqrt{3}+2\sqrt{6})}$$

只能暴力拆了qwq。

$$\frac{6+2\sqrt{6}+4\sqrt{3}+6\sqrt{2}}{2\sqrt{2}+2\sqrt{3}+2\sqrt{6}+4}=\frac{24-12\sqrt{2}-12\sqrt{3}-12\sqrt{6}+8\sqrt{6}-8\sqrt{3}-12\sqrt{2}-24+16\sqrt{3}-8\sqrt{6}-24-24\sqrt{2}+24\sqrt{2}-24-12\sqrt{6}-24\sqrt{3}}{16-8-12-24-8\sqrt{6}-16\sqrt{3}-24\sqrt{2}}$$

简单合并一下同类项，去掉负号，约掉$2$

$$\frac{6+2\sqrt{6}+4\sqrt{3}+6\sqrt{2}}{2\sqrt{2}+2\sqrt{3}+2\sqrt{6}+4}=\frac{12+6\sqrt{2}+7\sqrt{3}+6\sqrt{6}}{7+6\sqrt{2}+4\sqrt{3}+2\sqrt{6}}$$

于是这里有一个好东西，上下同乘$\sqrt{2}-\sqrt{3}$，得

$$\frac{12+6\sqrt{2}+7\sqrt{3}+6\sqrt{6}}{7+6\sqrt{2}+4\sqrt{3}+2\sqrt{6}}=\frac{12\sqrt{2}-12\sqrt{3}+12-6\sqrt{6}+7\sqrt{6}-21+12\sqrt{3}-18\sqrt{2}}{7\sqrt{2}-7\sqrt{3}+12-6\sqrt{6}+4\sqrt{6}-12+4\sqrt{3}-6\sqrt{2}}$$

合并一下，去掉负号，有

$$\frac{12+6\sqrt{2}+7\sqrt{3}+6\sqrt{6}}{7+6\sqrt{2}+4\sqrt{3}+2\sqrt{6}}=\frac{9+6\sqrt{2}-\sqrt{6}}{2\sqrt{6}+3\sqrt{3}-\sqrt{2}}$$

然后再分母有理化

$$\frac{9+6\sqrt{2}-\sqrt{6}}{2\sqrt{6}+3\sqrt{3}-\sqrt{2}}=\frac{(9+6\sqrt{2}-\sqrt{6})(2\sqrt{6}+3\sqrt{3}+\sqrt{2})}{(2\sqrt{6}+3\sqrt{3}-\sqrt{2})(2\sqrt{6}+3\sqrt{3}+\sqrt{2})}$$

$$\frac{9+6\sqrt{2}-\sqrt{6}}{2\sqrt{6}+3\sqrt{3}-\sqrt{2}}=\frac{18\sqrt{6}+24\sqrt{3}-12+27\sqrt{3}+18\sqrt{6}-9\sqrt{2}+9\sqrt{2}+12-2\sqrt{3}}{51+36\sqrt{2}-2}$$

合并一下同类项，有

$$\frac{9+6\sqrt{2}-\sqrt{6}}{2\sqrt{6}+3\sqrt{3}-\sqrt{2}}=\frac{49\sqrt{3}+36\sqrt{6}}{49+36\sqrt{2}}=\sqrt{3}$$

所以

$$f_1=\frac{6+2\sqrt{6}+4\sqrt{3}+6\sqrt{2}}{2\sqrt{2}+2\sqrt{3}+2\sqrt{6}+4}=\frac{12+6\sqrt{2}+7\sqrt{3}+6\sqrt{6}}{7+6\sqrt{2}+4\sqrt{3}+2\sqrt{6}}=\frac{9+6\sqrt{2}-\sqrt{6}}{2\sqrt{6}+3\sqrt{3}-\sqrt{2}}=\frac{49\sqrt{3}+36\sqrt{6}}{49+36\sqrt{2}}=\sqrt{3}$$

于是知道$f_1=\sqrt{3}$之后剩下的也好推了，有

$$f_2=\sqrt{3}-2,f_3=\frac{\sqrt{3}-6}{3},f_4=\frac{-6-\sqrt{3}}{3},f_5=\frac{\sqrt{3}-6}{3}\cdots$$

然后规律就出来了qwq，周期为$2$，开始的点为$f_3$，高精模低精不用讲吧qwq。

### 代码

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef int ll;
typedef long long int li;
const ll MAXN=2e5+51;
double x=sqrt(2)+sqrt(3)+sqrt(6),sqrt3=sqrt(3);
string str;
inline ll read() 
{
    register ll num=0,neg=1;
    register char ch=getchar();
    while(!isdigit(ch)&&ch!='-')
    {
        ch=getchar();
    }
    if(ch=='-')
    {
        neg=-1;
        ch=getchar();
    }
    while(isdigit(ch))
    {
        num=(num<<3)+(num<<1)+(ch-'0');
        ch=getchar();
    }
    return num*neg;
}
int main()
{
	while(cin>>str)
	{
		if(str.length()==1&&str[0]<'3')
		{
			printf("%.10lf\n",str[0]=='0'?x:(sqrt3-2*(str[0]=='2')));
			continue;
		}
		printf("%.10lf\n",str[str.length()-1]&1?(sqrt3-6)/3:(-6-sqrt3)/3);
	}
}
```