### 题目大意

已知函数 $F(x)=\left\{ \begin{array}{l}2^{0.5}+3^{0.5}+6^{0.5},& x=0\\\dfrac{F(x-1)^2-5}{2F(x-1)+4},&\textrm{others.}\end{array} \right.$，求 $F(n)$。（$n\in[0,10^{1500}]$）

### 思路分析

#### Part 1 先算几个小的找规律

根据上面对于函数的定义不难写出一段代码：

```cpp
double F(int x) {
	if (x == 0)
		return pow(2., .5) + pow(3., .5) + pow(6., .5);
	return (F(x - 1) * F(x - 1) - 5) / (F(x - 1) * 2 + 4);
}
```

我们调用这个函数，求出 $F(0),F(1),\cdots,F(10)$。不难列出下表：

| $x$ | $F(x)$ |
| :-----------: | :-----------: |
| $0$ | $5.5957541127$  |
| $1$ | $1.7320508076$  |
| $2$ | $-0.2679491924$ |
| $3$ | $-1.4226497308$ |
| $4$ | $-2.5773502692$ |
| $5$ | $-1.4226497308$ |
| $6$ | $-2.5773502692$ |
| $7$ | $-1.4226497308$ |
| $8$ | $-2.5773502692$ |
| $9$ | $-1.4226497308$ |
| $10$ | $-2.5773502692$ |

数学好的同学可能发现了，$F(1)=\sqrt{3},F(2)=\sqrt{3}-2,F(2n+1)=\dfrac{\sqrt{3}}{3}-2,F(2n+2)=-\dfrac{\sqrt{3}}{3}-2$。（$n\in \mathbb{Z}^*$）

那怎么证明呢？

#### Part 2 数学证明如下

$$\begin{array}{lcl}
F(x)&=&
\dfrac{F(x-1)^2-5}{2F(x-1)+4} \\&=& 
\dfrac{\frac{1}{2}\left(2F(x-1)^2+4F(x-1)\right)-(2F(x-1)+4)-1}{2F(x-1)+4}\\ &=&
\dfrac{F(x-1)}{2}-1-\dfrac{1}{2F(x-1)+4}\\&=&
\dfrac{1}{2}\left(F(x-1)-2-\dfrac{1}{F(x-1)+2}\right)\qquad(x>0)
\end{array}$$

将 $x=1$ 代入，

$$\begin{array}{lcl}F(1) &=&\dfrac{1}{2}\left(F(0)-2-\dfrac{1}{F(0)+2}\right)\\&=& \dfrac{1}{2}\left(2^{0.5}+3^{0.5}+6^{0.5}-2-\dfrac{1}{2^{0.5}+3^{0.5}+6^{0.5}+2}\right)\\&=& \dfrac{1}{2}\left(2^{0.5}+3^{0.5}+6^{0.5}-2-\dfrac{\left(2^{0.5}+3^{0.5}\right)-\left(6^{0.5}+2\right)}{\left(\left(2^{0.5}+3^{0.5}\right)+\left(6^{0.5}+2\right)\right)\left(\left(2^{0.5}+3^{0.5}\right)-\left(6^{0.5}+2\right)\right)}\right)\\&=& \dfrac{1}{2}\left(2^{0.5}+3^{0.5}+6^{0.5}-2-\dfrac{\left(2^{0.5}+3^{0.5}\right)-\left(6^{0.5}+2\right)}{\left(2^{0.5}+3^{0.5}\right)^{2}-\left(6^{0.5}+2\right)^{2}}\right)\\&=& \dfrac{1}{2}\left(2^{0.5}+3^{0.5}+6^{0.5}-2+\dfrac{\left(2^{0.5}+3^{0.5}\right)-\left(6^{0.5}+2\right)}{5+2\cdot6^{0.5}}\right)\\&=& \dfrac{1}{2}\left(2^{0.5}+3^{0.5}+6^{0.5}-2+\dfrac{\left(\left(2^{0.5}+3^{0.5}\right)-\left(6^{0.5}+2\right)\right)\left(5-2\cdot6^{0.5}\right)}{\left(5+2\cdot6^{0.5}\right)\left(5-2\cdot6^{0.5}\right)}\right)\\&=& \dfrac{1}{2}\left(2^{0.5}+3^{0.5}+6^{0.5}-2+\left(\left(2^{0.5}+3^{0.5}\right)-\left(6^{0.5}+2\right)\right)\left(5-2\cdot6^{0.5}\right)\right)\\&=& \dfrac{1}{2}\cdot2\cdot3^{0.5}=3^{0.5}\end{array}$$

将 $x=2$ 代入，

$$\begin{array}{lcl}F(2) &=&\dfrac{1}{2}\left(F(1)-2-\dfrac{1}{F(1)+2}\right)\\ &=&\dfrac{1}{2}\left(3^{0.5}-2-\dfrac{1}{3^{0.5}+2}\right)\\&=&\dfrac{1}{2}\left(3^{0.5}-2-\dfrac{3^{0.5}-2}{\left(3^{0.5}+2\right)\left(3^{0.5}-2\right)}\right)\\&=&\dfrac{1}{2}\left(3^{0.5}-2+3^{0.5}-2\right)\\&=&3^{0.5}-2\end{array}$$

将 $x=3$ 代入，

$$\begin{array}{lcl}F(3) &=&\dfrac{1}{2}\left(F(2)-2-\dfrac{1}{F(2)+2}\right)\\ &=&\dfrac{1}{2}\left(3^{0.5}-2-2-\dfrac{1}{3^{0.5}-2+2}\right)\\ &=&\dfrac{1}{2}\left(3^{0.5}-4-\dfrac{3^{0.5}}{3}\right)\\ &=&\dfrac{1}{2}\left(-4+\dfrac{2\cdot3^{0.5}}{3}\right)\\ &=&-2+\dfrac{3^{0.5}}{3}\end{array}$$

将 $x=4$ 代入，

$$\begin{array}{lcl}F(4) &=&\dfrac{1}{2}\left(F(3)-2-\dfrac{1}{F(3)+2}\right)\\ &=&\dfrac{1}{2}\left(-2+\dfrac{3^{0.5}}{3}-2-\dfrac{1}{-2+\dfrac{3^{0.5}}{3}+2}\right) \\ &=&\dfrac{1}{2}\left(\dfrac{3^{0.5}}{3}-4-3^{0.5}\right)\\ &=&-\dfrac{3^{0.5}}{3}-2\end{array}$$

将 $x=5$ 代入，

$$\begin{array}{lcl}F(5) &=&\dfrac{1}{2}\left(F(4)-2-\dfrac{1}{F(4)+2}\right)\\ &=&\dfrac{1}{2}\left(-\dfrac{3^{0.5}}{3}-2-2-\dfrac{1}{-\dfrac{3^{0.5}}{3}-2+2}\right)\\ &=&\dfrac{1}{2}\left(-\dfrac{3^{0.5}}{3}-4+3^{0.5}\right)\\ &=&-2+\dfrac{3^{0.5}}{3}\end{array}$$

即 $F(5)=-2+\dfrac{3^{0.5}}{3}=F(3)$，又 $F(4)=\dfrac{1}{2}\left(F(3)-2-\dfrac{1}{F(3)+2}\right)$，所以得到 $F(4)=\dfrac{1}{2}\left(F(5)-2-\dfrac{1}{F(5)+2}\right)=F(6)$，以此类推，则有 $F(2n+3)=F(2n+1)=F(3)=-2+\dfrac{3^{0.5}}{3},F(2n+4)=F(2n+2)=-\dfrac{3^{0.5}}{3}-2$。（$n\in\mathbb{Z}^*$）

#### Part 3 One More Thing

怎么算一个高精度数除以 $2$ 的余数？

小学老师教过我们，一个数能被 $2$ 整除，则其末位能被 $2$ 整除，反之亦然。

所以说只要判断一个字符串最后一位（`s[s.size() - 1] - '0'`）除以 $2$ 的余数就好了。

### AC Code

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define int long long
string s;
signed main(){
	while(cin >> s) {
	    if(s == "0")
	        printf("5.5957541127\n");
	    else if(s == "1")
	        printf("1.7320508076\n");
	    else if(s == "2")
	        printf("-0.2679491924\n");
	    else if((s[s.size() - 1] - '0') % 2 == 1)
	        printf("-1.4226497308\n");
	    else
	        printf("-2.5773502692\n");
	} // 这里可以写算式，也可以直接把答案转成字符串。
	return 0;
}
```

运行编号：洛谷：R117213584。UVa：28638157。

时间复杂度：$O(n)$。（$n$ 表示询问次数）