本文同步于我的[cnblog](https://www.cnblogs.com/ZigZagKmp/p/13758252.html)

本场所有题解可见[此](https://www.luogu.com.cn/blog/ZigZagKmp/codeforces-1426-solution)
## CF1426F
### 题意简述
给定一个含有 `abc?` 的字符串，`?` 可能是 `abc` 中的任意一个，求所有可能的无 `?` 字符串中子序列 `abc` 出现的次数。

$3\le |s|\le 2\cdot10^5$。
### 算法标签
组合计数
### 算法分析
因为是 `abc` 的子序列，所以我们考虑在所有可能的 `b` 处统计答案，对于当前的 $b$， 答案为其左侧所有可能的 `a` 的个数和其左侧所有可能的 `c` 的个数。

下面只讨论左边的 `a` 的可能个数，右边的 `c` 同理。

假设左边有 $x$ 个 `a` 和 $y$ 个 `?`。

考虑有 $i$ 个 `?` 变成了 `a` ，则剩余的 $y-i$ 个 `?` 都可以是 `b/c` 共 $2^{y-i}$ 种可能，则所有可能的 `a` 的个数为：

$$\sum_{i=0}^{y}\binom{y}{i}2^{y-i}\cdot\left(x+i\right)$$

拆开括号中两项分别求和：

$$\sum_{i=0}^{y}\binom{y}{i}2^{y-i}x+\sum_{i=0}^{y}\binom{y}{i}2^{y-i}i$$

左式使用二项式定理，右式显然 $i=0$ 时为 $0$ ：

$$x\cdot3^y+\sum_{i=1}^{y}\binom{y}{i}2^{y-i}i$$

拆组合数，约掉 $i!$ 中的一个 $i$：

$$x\cdot3^y+\sum_{i=1}^{y}\frac{y!}{(i-1)!(y-i)!}{i}2^{y-i}$$

提出一个 $y$，再凑组合数：

$$x\cdot3^y+y\sum_{i=1}^{y}\binom{y-1}{y-i}2^{y-i}$$

变成一般的二项式定理形式：

$$x\cdot3^y+y\sum_{i=0}^{y-1}\binom{y-1}{i}2^{i}$$

最终答案为：

$$x\cdot3^y+y\cdot3^{y-1}$$

预处理出 $3^x$ 即可 $O(n)$ 求解。

### 代码实现
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define maxn 1000005
#define maxm 2000005
#define inf 0x3f3f3f3f
#define int long long
#define mod 1000000007
void file(string s){freopen((s+".in").c_str(),"r",stdin);freopen((s+".out").c_str(),"w",stdout);}
template <typename Tp> void read(Tp &x){
	int fh=1;char c=getchar();x=0;
	while(c>'9'||c<'0'){if(c=='-'){fh=-1;}c=getchar();}
	while(c>='0'&&c<='9'){x=(x<<1)+(x<<3)+(c&15);c=getchar();}x*=fh;
}
int n,m;
int p3[maxn];
char st[maxn];
int sa,sc,bw,sw;
int ans;
signed main(){
	read(n);
	p3[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;++i)p3[i]=1ll*p3[i-1]*3%mod;
	scanf("%s",st+1);
	for(int i=1;i<=n;++i){
		if(st[i]=='c')sc++;
		if(st[i]=='?')bw++;
	}
	for(int i=1;i<=n;++i){
		if(st[i]=='c')sc--;
		if(st[i]=='?')bw--;
		if(st[i]=='?'||st[i]=='b'){
			int sum1=0,sum2=0;
			sum1=(sum1+1ll*sa*p3[sw]%mod)%mod;
			if(sw)sum1=(sum1+1ll*sw*p3[sw-1]%mod)%mod;
			sum2=(sum2+1ll*sc*p3[bw]%mod)%mod;
			if(bw)sum2=(sum2+1ll*bw*p3[bw-1]%mod)%mod;
			ans=(ans+1ll*sum1*sum2%mod)%mod;
		}
		if(st[i]=='a')sa++;
		if(st[i]=='?')sw++;
	}
	printf("%lld\n",ans);
	return 0;
}
```