定义 $A(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{0}) = a[X_{n-1}3^{n-1}+X_{n-2}3^{n-2}+\dots+X_{0}3^{0}]$，答案为 $B(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{0})$。

定义 

$$F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{0},total) = \sum_{i\in[total+1,n-1],\lvert X_i-Y_i\rvert \le 1}^{n}B(Y_{n-1},Y_{n-2},\dots,Y_{total+1},X_{total},\dots,X_{0})$$

有

$$A(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{0}) = \sum_{i\in[0,n-1],\lvert X_i-Y_i\rvert \le 1}^{n}B(Y_{n-1},Y_{n-2},\dots,Y_{0})$$

先考虑 $n = 1$ 的情况：

$$B(0) = A(1) - A(2)$$

$$B(1) = A(0) + A(2) - A(1)$$

$$B(2) = A(1) - A(0)$$

对其推广：

$$
\begin{aligned}
F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,0,X_{i-1},\dots,X_0,i) = &F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{i},1,\dots,X_0,i-1) \\
&- F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{i},2,\dots,X_0,i-1)\\
\\
F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,1,X_{i-1},\dots,X_0,i) = &F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{i},0,\dots,X_0,i-1) \\&+ F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{i},2,\dots,X_0,i-1) \\&- F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{i},1,\dots,X_0,i-1)\\
\\
F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,2,X_{i-1},\dots,X_0,i) = &F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{i},1,\dots,X_0,i-1) \\&- F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{i},0,\dots,X_0,i-1)
\end{aligned}
$$

举个栗子：

$$A(0,0) = 2,A(0,1)=3,A(0,2)=2$$

$$A(1,0) = 4,A(1,1)=5,A(1,2)=3$$

$$A(2,0) = 3,A(2,1)=4,A(2,2)=2$$

有：

$$F(0,0,-1)= 2,F(0,1,-1)=3,F(0,2,-1)=2$$

$$F(1,0,-1) = 4,F(1,1,-1)=5,F(1,2,-1)=3$$

$$F(2,0,-1) = 3,F(2,1,-1)=4,F(2,2,-1)=2$$

以 $F(0,1,0)$ 的计算为例：

$$F(0,1,0) = F(0,0,-1)+F(0,2,-1)-F(0,1,-1) = 1$$

有：

$$F(0,0,0) = 1,F(0,1,0)=1,F(0,2,0)=1$$

$$F(1,0,0) = 2,F(1,1,0)=2,F(1,2,0)=1$$

$$F(2,0,0) = 2,F(2,1,0)=1,F(2,2,0)=1$$

以 $F(1,1,1)$ 的计算为例：

$$F(1,1,1) = F(0,1,0)+F(2,1,0)-F(1,1,0) = 0$$

有：

$$F(0,0,1) = B(0,0) = 0,F(0,1,1)=B(0,1)=1,F(0,2,1)=B(0,2)=0$$

$$F(1,0,1) = B(1,0) = 1,F(1,1,1)=B(1,1)=0,F(1,2,1)=B(1,2)=1$$

$$F(2,0,1) = B(2,0) = 1,F(2,1,1)=B(2,1)=1,F(2,2,1)=B(2,2)=0$$

也就是说我们可以通过 $F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{0},i-1)$ 得到 $F(X_{n-1},X_{n-2},\dots,X_{0},i)$ 的解，你可以认为求解的过程时使模糊变**精确**的过程。

~~如果没有听懂我在说什么，可以去看官方文档，或学习 Zeta 变换~~。

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
int n, a[531441+11]; // a[3^12 + 11]
int pow3[15];
int main(){
    scanf("%d", &n), pow3[0] = 1;
    for(int i = 1; i <= n; i ++) pow3[i] = pow3[i-1] * 3;
    for(int i = 0; i < pow3[n]; i++) scanf("%d", &a[i]);
    for(int wei = 0; wei < n; wei++){
        int chu = pow3[wei];
        for(int i = 0; i < pow3[n]; i++){
            if((i/chu)%3)continue;
            int val0 = a[i], val1 = a[i+chu], val2 = a[i+chu*2];
            a[i] = val1 - val2, a[i+chu] = val0 + val2 - val1, a[i+chu*2] = val1 - val0;
        }
    }
    for(int i = 0; i < pow3[n]-1; i ++){
        printf("%d ", a[i]);
    }
  	printf("%d", a[pow3[n]-1]);
    return 0;
}
```