### $\text{Difficulty : 1800}$
---
### 解题思路：

先进行一个式子的推。

$\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^n(x_i^2+2x_ix_j+x_j^2)$

$=(n-1)\sum_{i=1}^nx^2_i+2\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^nx_ix_j$。

可以发现，式子的前一半是固定的，变动只有后一半，可以推导至更数学化的水平，但是没有必要，不妨直接用这个式子进行动态规划。

设 $f_{i,j}$ 表示目前考虑到第 $i$ 个位置，其中上面一列的 总和为 $j$，下面一列总和为 $sum-j$ 的最小代价。

转移增加的代价为 $j\times x_i+(sum-j)\times y_i$，直接做就好了。

--- 
### 代码：

```cpp
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<algorithm>
using namespace std;
#define int long long
int T,n,x[105],y[105],sum[105],m,f[105][100005],ans;
signed main(){
	scanf("%I64d",&T);
	while(T--){
		scanf("%I64d",&n);
		for(int i=1;i<=n;i++)scanf("%I64d",&x[i]),sum[i]=x[i];
		for(int i=1;i<=n;i++)scanf("%I64d",&y[i]),sum[i]=sum[i]+sum[i-1]+y[i];
		m=sum[n];
		memset(f,0x3f3f,sizeof(f));
		f[0][0]=0;
		for(int i=1;i<=n;i++)
		for(int j=0;j<=m;j++){
			if(j>=x[i])
			f[i][j]=min(f[i][j],f[i-1][max(0ll,j-x[i])]+x[i]*(j-x[i])+(sum[i]-j-y[i])*y[i]);
			
			if(j>=y[i])
			f[i][j]=min(f[i][j],f[i-1][max(0ll,j-y[i])]+y[i]*(j-y[i])+(sum[i]-j-x[i])*x[i]);
		}
		ans=f[n][0];
		for(int i=1;i<=m;i++)
		ans=min(ans,f[n][i]);
		ans*=2;
		for(int i=1;i<=n;i++)
		ans+=(n-1)*x[i]*x[i];
		for(int i=1;i<=n;i++)
		ans+=(n-1)*y[i]*y[i];
		printf("%I64d\n",ans);
	}
	return 0;
}
/*

1
2
1 4
2 3
*/
```
