这是一篇 dp 做法。

将所求式子展开：

$$
\begin{aligned}
  &\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^n (a_i+a_j)^2+\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^n (b_i+b_j)^2 \\
  =&\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^n(a_i^2+a_j^2+2a_ia_j)+\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^n(b_i^2+b_j^2+2b_ib_j) \\
  =&(n-1)(\sum_{i=1}^n a_i^2+\sum_{i=1}^n b_i^2)+2\times(\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^n a_ia_j+\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^n b_ib_j)
\end{aligned}
$$

可以发现 $(n-1)(\sum_{i=1}^n a_i^2+\sum_{i=1}^n b_i^2)$ 为定值，只需要计算剩余部分最小值即可。

设 $sum[i]=\sum_{j=1}^ia_j+\sum_{j=1}^ib_j$。

考虑 dp，设 $f[i][j]$ 表示只考虑前 $i$ 位，$\sum_{k=1}^i a_k=j$ 时的最大值（暂时不考虑系数 $2$，故为实际值的一半）。若不交换 $a_i,b_i$，$a_i$ 需要与 $a_1\dots a_{i-1}$ 相乘，$b_i$ 需要与 $b_1\dots b_{i-1}$ 相乘，那么可得：

$$f[i][j]=\min\left(f[i][j],f[i-1][j-a_i]+a_i\times(j-a_i)+b_i\times(sum[i-1]-j+a_i)\right)$$

若交换 $a_i,b_i$，即交换式子中 $a_i,b_i$ 位置，那么同理可得：

$$f[i][j]=\min\left(f[i][j],f[i-1][j-b_i]+b_i\times(j-b_i)+a_i\times(sum[i-1]-j+b_i)\right)$$

边界条件 $f[0][0]=0$，枚举 $i,j$ 转移即可，最终答案为 $(n-1)(\sum_{i=1}^na_i^2+\sum_{i=1}^nb_i^2)+2\times\min_{i=1} f[n][i]$。