考虑转换题目表述的对一个数组价值的计算式。

记原式 $\displaystyle S=\sum_{i=1}^{n} \sum_{j=i+1}^{n}(x_i+x_j)^2$。

原式乘以2，可以得到 $\displaystyle 2S=\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^n(x_i+x_j)^2-\sum_{i=1}^{n}(2x_j)^2$。

我们展开式子中的平方项

$\displaystyle 2S=\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^n(x_i^2 +2xy+x_j^2)-\sum_{i=1}^{n}4x_i^2$

$\displaystyle 2S=(2n-4)\sum_{i=1}^{n}x_i^2+2\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^nx_ix_j$

我们把先前乘上的2除掉

$\displaystyle S=(n-2)\sum_{i=1}^{n}x_i^2+\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^nx_ix_j$

这时侯观察式子，发现对于 $a,b$ 两数组，交换 $a_i,b_i$ 不会对第一项的答案产生变化，于是我们只用考虑最小化 $a, b$ 数组第二项的值。

单独把第二项拿出来

$T=\displaystyle \sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^nx_ix_j$

我们考虑把它化成好进行dp的形式

$T=\displaystyle 2\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=i+1}^nx_ix_j+\sum_{i=1}^nx_i^2$

这个式子的第二项同样是交换不会造成影响的，我们将其移出去。

现在写出最终化简出来的数组贡献式：

$S\displaystyle=(n-1)\sum_{i=1}^{n}x_i^2+2\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=i+1}^nx_ix_j$

这时对第二项考虑dp即可。

由于发现题目中数的值域非常小，我们考虑第一维记枚举第 $i$ 个位置，第二维枚举 $a$ 到第 $i$ 位的前缀和。

code：
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
inline void rd(int &x){
	int s=0,f=1; char c=getchar();
	while(c<'0'||c>'9'){if(c=='-')f=0; c=getchar();}
	while(c>='0'&&c<='9'){s=s*10+c-48; c=getchar();}
	x=f? s:-s;
}
const int N=105, Max=1e4+5;
int T, n, a[N], b[N], dp[N][Max+5];
int sa[N], sb[N];
signed main(){
	rd(T);
	while(T--){
		rd(n);
		int s=0;
		for(int i=1; i<=n; i++){
			rd(a[i]), s+=(2*n-2)*a[i]*a[i];
			sa[i]=sa[i-1]+a[i];
		}
		for(int i=1; i<=n; i++){
			rd(b[i]), s+=(2*n-2)*b[i]*b[i];
			sb[i]=sb[i-1]+b[i];
		}
		dp[0][0]=0;
		for(int i=1; i<=n; i++){
			dp[i][0]=INT_MAX;
			for(int j=1; j<=Max; j++){//枚举 sigma a
				dp[i][j]=INT_MAX;
				if(j-a[i]>=0 && sa[i]+sb[i]-j-b[i]>=0)
					dp[i][j]=min(dp[i][j], dp[i-1][j-a[i]] + (j-a[i])*a[i] + (sa[i]+sb[i]-j-b[i])*b[i]);
				if(j-b[i]>=0 && sa[i]+sb[i]-j-a[i]>=0)
					dp[i][j]=min(dp[i][j], dp[i-1][j-b[i]] + (j-b[i])*b[i] + (sa[i]+sb[i]-j-a[i])*a[i]);//swap(a, b)
			}
		}
		int ans=INT_MAX;
		for(int i=1; i<=Max; i++)
			ans=min(ans, dp[n][i]);
		printf("%lld\n", (ans*4+s)/2);
	}
	return 0;
}
```