这题其实很简单啦qwq。

首先题目说 $f(i)=f(i-1)+f(i+1)$，那不就是 $f(i+1)=f(i)-f(i-1)$ 嘛=\_=

所以我们得到了 $f$ 的递推式：$f(n)=f(n-1)-f(n-2)$。

而 $f(1)=x,f(2)=y$，所以有：

$$
\begin{aligned}
f(3)&=&f(2)-f(1)&=y-x\\
f(4)&=&f(3)-f(2)&=(y-x)-y&=&-x&\color{gray}(=&\color{gray}-f(1))\\
f(5)&=&f(4)-f(3)&=-x-(y-x)&=&-y&\color{gray}(=&\color{gray}-f(2))\\
f(6)&=&f(5)-f(4)&=-y-(-x)&=&\ x-y&\color{gray}(=&\color{gray}-f(3))\\
f(7)&=&f(6)-f(5)&=x-y-(-y)&=&\ x&=&f(1)\\
f(8)&=&f(7)-f(6)&=x-(x-y)&=&\ y&=&f(2)
\end{aligned}
$$

我们惊讶地发现，$f(7)=f(1),f(8)=f(2)$！

所以，如果我们继续递推下去，一定会得到循环节为 $6$ 的一个循环数列。

那么只需要判断 $n\bmod6$ 即可。

当然，我们直接以 $3$ 为循环节，多判断一个正负号，也是可以的~

别忘了取模！

```cpp
#include<cstdio>
#include<cstdlib>
#include<algorithm>
#include<cstring>
#include<iostream>
#include<vector>

using namespace std;

int a,b,n;
int f(int x){
	if(x%6==1)return a;
	if(x%6==2)return b;
	if(x%6==3)return b-a;
	if(x%6==4)return -a;
	if(x%6==5)return -b;
	if(x%6==0)return a-b;
}

int main(void){
	
	scanf("%d%d%d",&a,&b,&n);
	printf("%d\n",(f(n)%1000000007+1000000007)%1000000007);
	
	return 0;
}

```