[题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/CF450B)

观察序列的性质。

由 $f(i)=f(i-1)+f(i+1)$，可得 $f(i)=f(i-1)-f(i-2)$。


## 解法 1：矩阵

首先，我们要求出 $base$ 矩阵。

假设 $base$ 为 $
\begin{bmatrix} 
a&b
\\
c&d
\end{bmatrix}
$，则：

$$
base\times 

\begin{bmatrix} 
f(i-2)
\\
f(i-1)
\end{bmatrix}

=

\begin{bmatrix} 
a&b
\\
c&d
\end{bmatrix}
\times
\begin{bmatrix} 
f(i-2)
\\
f(i-1)
\end{bmatrix}

=

\begin{bmatrix} 
a \cdot f(i-2)+b\cdot f(i-1)
\\
c \cdot f(i-2)+d\cdot f(i-1)
\end{bmatrix}
$$

要使这个结果等于 $
\begin{bmatrix} 
f(i-1)
\\
f(i)
\end{bmatrix}
$，即 $
\begin{bmatrix} 
f(i-1)
\\
f(i-1)-f(i-2)
\end{bmatrix}
$，显然 $a=0,b=1,c=-1,d=1$。

所以 $base=\begin{bmatrix} 
0&1
\\
-1&1
\end{bmatrix}$。

这样，我们就可以得到答案为 $({\begin{bmatrix} 0&1\\-1&1\end{bmatrix}}^{n-1}\times \begin{bmatrix} x\\y\end{bmatrix})_{1,1}$。

使用矩阵快速幂，时间复杂度 $O(\log n)$。[代码](https://codeforces.com/contest/450/submission/181641378)。

## 解法 2：找规律

$f(1)=x$

$f(2)=y$

$f(3)=f(2)-f(1)=y-x$

$f(4)=f(3)-f(2)=y-x-y=-x$

$f(5)=f(4)-f(3)=-x-y+x=-y$

$f(6)=f(5)-f(4)=x-y$

$f(7)=f(6)-f(5)=x-y+y=x=f(1)$

$f(8)=f(7)-f(6)=y=f(2)$

$f(9)=f(3)$

$f(10)=f(4)$

$\dots$

从上面的式子可以得到，答案以 $6$ 为周期无限循环。

算出 $n \bmod 6$ 的值，输出对应答案即可。

时间复杂度 $O(1)$。[代码](https://codeforces.com/contest/450/submission/181641174)。