## CF450B 题解

### 题目解法

首先，$f(1)=x,f(2)=y$，式子 $f(n)=f(n-1)+f(n+1)$ 也就等于 $f(n)=f(n-1)-f(n-2)$ 所以我们向后推：

$f(3)=f(2)-f(1)=y-x$

$f(4)=f(3)-f(2)=-x$

$f(5)=f(4)-f(3)=-y$

$f(6)=f(5)-f(4)=x-y$

$f(7)=f(6)-f(5)=x$

发现规律了就好说了，每 $6$ 个一组的规律，一直循环。

那么代码就很简单了！

### AC代码
```cpp
#include<iostream>
#define int long long
using namespace std;
int x,y,n,mod=1e9+7;
signed main(){
	cin>>x>>y>>n;
   //注意取模的时候一定要加上两个mod再取！
	if(n%6==1)cout<<(x+2*mod)%mod;
	if(n%6==2)cout<<(y+2*mod)%mod;
	if(n%6==3)cout<<(y-x+2*mod)%mod;
	if(n%6==4)cout<<(-x+2*mod)%mod;
	if(n%6==5)cout<<(-y+2*mod)%mod;
	if(n%6==0)cout<<(x-y+2*mod)%mod;
	return 0;
} 
```


