对于C(n,k),若n&k == k 则c(n,k)为奇数，否则为偶数。

上代码
```cpp
#include <iostream>
using namespace std;
long long n,k,t;
int main(){
    cin>>t;
    for(int i=1;i<=t;i++){
        cin>>n>>k;
        cout<<((n&k)==k)<<endl;
    }
    return 0;
}
```
**以下为证明：**

利用数学归纳法：

由C(n,k) = C(n,k-1) + C(n-1,k-1);

对应于杨辉三角：

1

1 2 1

1 3 3 1

1 4 6 4 1

………………

可以验证前面几层及k = 0时满足结论,

下面证明在C(n-1,k)和C(n-1,k-1) (k > 0) 满足结论的情况下,C(n,k)满足结论.  (分类讨论并反证)

1).假设C(n-1,k)和C(n-1,k-1)为奇数：

则有：(n-1)&k == k;

(n-1)&(k-1) == k-1;

由于k和k-1的最后一位(在这里的位指的是二进制的位,下同)必然是不同的,所以n-1的最后一位必然是1.

现假设n&k == k.

则同样因为n-1和n的最后一位不同推出k的最后一位是1.
因为n-1的最后一位是1,则n的最后一位是0,所以n&k != k,与假设矛盾.

所以得n&k != k.

2).假设C(n-1,k)和C(n-1,k-1)为偶数：

则有：(n-1)&k != k;

(n-1)&(k-1) != k-1;

现假设n&k == k.

则对于k最后一位为1的情况：

此时n最后一位也为1,所以有(n-1)&(k-1) == k-1,与假设矛盾.

而对于k最后一位为0的情况：

则k的末尾必有一部分形如：10; 代表任意个0.

相应的,n对应的部分为：1{···}···; ···代表0或1.


而若n对应的{···}···中只要有一个为1,则(n-1)&k == k成立,所以n对应部分也应该是10.

则相应的,k-1和n-1的末尾部分均为01,所以(n-1)&(k-1) == k-1 成立,与假设矛盾.

所以得n&k != k.

由1)和2)得出当C(n,k)是偶数时,n&k != k.

3).假设C(n-1,k)为奇数而C(n-1,k-1)为偶数：

则有：(n-1)&k == k;

(n-1)&(k-1) != k-1;

显然,k的最后一位只能是0,否则由(n-1)&k == k即可推出(n-1)&(k-1) == k-1.

所以k的末尾必有一部分形如：10;

相应的,n-1的对应部分为：1{···}···;

相应的,k-1的对应部分为：01;

则若要使得(n-1)&(k-1) != k-1 则要求n-1对应的{*}*中至少有一个是0.

所以n的对应部分也就为 ：1{···}···; (不会因为进位变1为0)

所以 n&k = k.

4).假设C(n-1,k)为偶数而C(n-1,k-1)为奇数：

则有：(n-1)&k != k;

(n-1)&(k-1) == k-1;

分两种情况：

当k-1的最后一位为0时:

则k-1的末尾必有一部分形如:10;

相应的,k的对应部分为 :11;

相应的,n-1的对应部分为 :1{···}0; (若为1{···}1,则(n-1)&k == k)

相应的,n的对应部分为 :1{···}1;

所以n&k = k.

当k-1的最后一位为1时:

则k-1的末尾必有一部分形如:01; (前面的0可以是附加上去的)

相应的,k的对应部分为 :10;

相应的,n-1的对应部分为 :01; (若为11,则(n-1)&k == k)

相应的,n的对应部分为 :10;

所以n&k = k.

由3),4)得出当C(n,k)为奇数时,n&k = k.

综上,结论得证!