这是一道一题多解的题。

为了防止算重，我们可以只计算最简分数的贡献。根据小奥学习的知识，如果 $x/y$ 是最简分数当且仅当 $x\perp y$。（这里的 $\perp$ 是互质的意思）

然后考虑到是 $k$ 进制下纯循环小数，所以一定有 $y\perp k$。

于是题目就变成了求
$$\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m[i\perp j][j\perp k]$$
下面给出一大波解法：
## 法一：
$$\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m[i\perp j][j\perp k]$$
$$=\sum_{d=1}^n\mu(d)\sum_{i=1}^\frac{n}{d}\sum_{j=1}^\frac{m}{d}[jd\perp k]$$
为了方便，这里的分数默认向下取整。
$$=\sum_{d=1}^n\mu(d)\frac{n}{d}[d\perp k]\sum_{j=1}^\frac{m}{d}[j\perp k]$$
设 $g(x)=\sum_{i=1}^x[i\perp k]$，那么显然，$g(x)=g(x\mod k)+\frac{x}{k}\varphi(k)$

这一坨可以快速算出，那么原式
$$=\sum_{d=1}^n\mu(d)\frac{n}{d}[d\perp k]g(\frac{m}{d})$$
再设$f(n,k)=\sum_{i=1}^n\mu(i)[i\perp k]$，那么原式
$$=\sum_{l,r}(f(r,k)-f(l-1,k))\frac{n}{d}g(\frac{m}{d})$$
其中 $l,r$ 是数论分块的每个区间。

现在考虑如何计算$f$

$$f(n,k)=\sum_{i=1}^n\mu(i)[i\perp k]$$
$$=\sum_{d|k}\mu(d)\sum_{i=1}^\frac{n}{d}\mu(id)$$
由 $\mu(ab)=\mu(a)\mu(b)[a\perp b]$ 得：
$$=\sum_{d|k}\mu^2(d)\sum_{i=1}^\frac{n}{d}\mu(i)[i\perp d]$$
$$=\sum_{d|k}\mu^2(d)f(\frac{n}{d},d)$$
边界用杜教筛算一算即可。
## 法二：
考虑法一的 $f(n,k)$ 有没有什么更好的计算方法。

设 $p$ 是 $k$ 的一个质因子，我们可以发现，我们其实并不关注 $k$ 中每一个质因子出现的个数，我们只关注其是否出现，那么我们先把 $k$ 中的每个超过一次的质因子变成一次，然后根据容斥可得：
$$f(n,k)=\sum_{i=1}^n\mu(i)[i\perp k/p]-\sum_{i=1}^n\mu(i)[i\perp k/p][p|i]$$
$$=f(n,k/p)-\sum_{i=1}^\frac{n}{p}\mu(ip)[ip\perp k/p]$$
显然 $\mu(p)=-1$，还是按照刚才的套路：
$$=f(n,k/p)+\sum_{i=1}^\frac{n}{p}\mu(i)[i\perp k/p][i\perp p]$$
$$=f(n,k/p)+f(\frac{n}{p},k)$$
## 法三：
我们发现法一和法二都需要多次计算 $f$，能不能减少一点呢？

当然能，首先回到法一的某一步，得到原式
$$=\sum_{d=1}^n\mu(d)\frac{n}{d}[d\perp k]g(\frac{m}{d})$$
盯着这货看，发现好像有什么东西……

我们设 $\displaystyle F(x,k)=\sum_{d=1}^\frac{n}{x}\mu(d)\frac{n}{xd}[d\perp k]g(\frac{m}{xd})$
那么答案就是 $F(1,k)$

$$F(x,k)=\sum_{d=1}^\frac{n}{x}\mu(d)\frac{n}{xd}\sum_{a|d,a|x}\mu(a)g(\frac{m}{xd})$$
$$=\sum_{a|x}\mu(a)\sum_{d=1}^\frac{n}{ax}\frac{n}{axd}\mu(ad)g(\frac{m}{axd})$$
$$=\sum_{a|x}\mu^2(a)\sum_{d=1}^\frac{n}{ax}\frac{n}{axd}\mu(d)[a\perp d]g(\frac{m}{axd})$$
$$=\sum_{a=1}^x\mu^2(a)F(ax,a)$$
边界为 $a=1$ 或者 $x>\min(n,m)$，杜教筛随便搞搞就可以了。
## 法四：
来自一位大佬的神仙做法
还是考虑计算 $f(n,k)$ ，不过这次我们设的是一元函数，即 $f(n)=\sum_{i=1}^n\mu(i)[i\perp k]$，开始搞事情。

$$f(n)=\sum_{i=1}^n[i\perp k]f(\frac{n}{i})-\sum_{i=2}^n[i\perp k]f(\frac{n}{i})$$
考虑如何计算 $\sum_{i=1}^n[i\perp k]f(\frac{n}{i})$

$$=\sum_{i=1}^nf(\frac{n}{i})=\sum_{i=1}^n[i\perp k]\sum_{j=1}^\frac{n}{i}[j\perp k]\mu(j)$$
$$=\sum_{i=1}^nf(\frac{n}{i})=\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^\frac{n}{i}[ij\perp k]\mu(j)$$
$$\sum_{T=1}^n[T\perp k]\sum_{d|T}\mu(d)$$
显然，后面那一坨只有在 $T=1$ 时值为 $1$，其他时候值为 $0$，于是就变成了
$$f(n)=1-\sum_{i=2}^n[i\perp k]f(\frac{n}{i})$$
注意到后面那一坨跟 $g$ 有关，可以快速算出，于是杜教筛即可。
## 法五：
刚才我们一直在 $[i\perp j]$ 上下功夫，我们能不能在 $[j\perp k]$ 上下功夫呢？当然可以，于是原式
$$=\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m[i\perp j]\sum_{d|k,d|j}\mu(d)$$
$$=\sum_{d|k}\mu(d)\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^\frac{m}{d}[i\perp jd]$$
$$=\sum_{d|k}\mu(d)\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^\frac{m}{d}[i\perp j][i\perp d]$$
咦，好像……

我们设 $\displaystyle S(n,m,k)=\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m[i\perp j][j\perp k]$

那么就有
$$S(n,m,k)=\sum_{d|k}\mu(d)S(\frac{m}{d},n,d)$$
递归计算即可。
## 法六：
刚才我们一直都只反演了一个，能不能同时反演两个呢？显然是可以的。

式子比较板，且和第一种相似，过程较长，留给读者自行思考。

---

~~（如果你还有什么新方法可以来告诉本蒟蒻哦）~~

update 2021.7.15 纠正了 
tommy0103 提出的一个错误

update 4.6 修改了一处小错误（话说竟然没有人发现）