这个做法比较无脑，好像和正解推出来的式子是一样的。

设 $f_{i,j}$ 表示只考虑前 $i$ 个数，操作 $j$ 次的所有方案的权值和，那么把它转移到 $f_{i+1,k}$ 时，首先要考虑在原有的 $j$ 次中再插入 $k-j$ 个，然后再把所有方案乘个第 $i+1$ 个数的权值，即：

$$
f_{i+1,k}=(vk+a_{i+1})\sum\limits_{j=0}^kf_{i,j}\dbinom kj
$$

初始状态为 $f_{0,0}=1$，答案为 $\frac{f_{n,m}}{n^m}$，但是 $m$ 过大所以不能直接做。

由于有个类似归并的操作，考虑设 `EGF` 为 $F_i(x)=\sum\limits_{j=0}f_{i,j}\frac{x^j}{j!}$，然后转移可视为：

$$
F_i(x)=vx(e^xF_{i-1}(x))'+a_ie^xF_{i-1}(x)
$$

其中乘 $e^x$ 对应上面乘 $\dbinom kj$，求导再乘 $x$ 是为了把多项式第 $i$ 项系数乘 $i$。

初始状态为 $F_0(x)=1$，答案为 $\frac{[x^m]F_n(x)}{n^m}$。

手模一下会发现 $F_i(x)$ 可表示为 $\sum_{j=0}^ig_{i,j}x^je^{ix}$ 的形式，由于求导的线性性：

$$
F_i(x)=\sum\limits_{j=0}^{i-1}vx(e^xg_{i-1,j}x^je^{(i-1)x})'+a_ie^xg_{i-1,j}x^je^{(i-1)x}
$$

$$
=\sum\limits_{j=0}^{i-1}vxg_{i-1,j}(x^je^{ix})'+a_ig_{i-1,j}x^je^{ix}
$$

$$
=\sum\limits_{j=0}^{i-1}vxg_{i-1,j}jx^{j-1}e^{ix}+vxg_{i-1,j}ix^je^{ix}+a_ig_{i-1,j}x^je^{ix}
$$

$$
=\sum\limits_{j=0}^i((vj+a_i)g_{i-1,j}+vig_{i-1,j-1})x^je^{ix}
$$

这样可以归纳证明上面那个手模出来的结论，顺便有 $g_{i,j}=(vj+a_i)g_{i-1,j}+vig_{i-1,j-1}$，当然 $g_{i-1,-1}=g_{i-1,i}=0$，可以直接把 $F_n(x)$ 推出来，甚至能滚动数组。

然后求答案：

$$
\frac1{n^m}[x^m]F_n(x)
$$

$$
=\frac{m!}{n^m}[x^m]\sum\limits_{i=0}^ng_{n,i}x^ie^{nx}
$$

$$
=\frac{m!}{n^m}\sum\limits_{i=0}^n\frac{g_{n,i}}{(m-i)!}n^{m-i}
$$

$$
=\sum\limits_{i=0}^ng_{n,i}m^{\underline i}n^{-i}
$$

时间复杂度 $O(n^2)$。