这里提供另一种证明方法：

证明：$gcd(F_n,F_m)=F_{gcd(n,m)}$

斐波那契数列的通项公式大家应该都知道：$F_n=\dfrac{(\dfrac{1+\sqrt{5}}{2})^n-(\dfrac{1-\sqrt{5}}{2})^n}{\sqrt{5}}$

那么我们把$gcd$里的式子展开可以得到：$gcd(F_n,F_m)=gcd(\dfrac{(\dfrac{1+\sqrt{5}}{2})^n-(\dfrac{1-\sqrt{5}}{2}
)^n}{\sqrt{5}},\dfrac{(\dfrac{1+\sqrt{5}}{2})^m-(\dfrac{1-\sqrt{5}}{2})^m}{\sqrt{5}})$

同乘$\sqrt{5}$、整理得：$\sqrt{5}gcd(F_n,F_m)=gcd((\dfrac{1+\sqrt{5}}{2})^n-(\dfrac{1-\sqrt{5}}{2})^n,(\dfrac{1+\sqrt{5}}{2})^m-(\dfrac{1-\sqrt{5}}{2})^m)$

$\therefore \sqrt{5}gcd(F_n,F_m)=(\dfrac{1+\sqrt{5}}{2})^{gcd(n,m)}-(\dfrac{1-\sqrt{5}}{2})^{gcd(n,m)}$

$\therefore gcd(F_n,F_m)=\dfrac{(\dfrac{1+\sqrt{5}}{2})^{gcd(n,m)}-(\dfrac{1-\sqrt{5}}{2})^{gcd(n,m)}}{\sqrt{5}}=F_{gcd(n,m)}$

所以，我们只需要用矩阵快速幂求出$F_{gcd(n,m)}$即可得到$gcd(F_n,F_m)$。

