首先，斐波那契数列相邻项的gcd=1。假设不为1的话，可以推出之前所有相邻项gcd均不为1，但gcd(f(1),f(2))=gcd(1,1)=1，矛盾，所以相邻项gcd=1。


然后，不妨设n<m，设第f(n)与f(n+1)为a,b，则有：

x    f(x)

0    0
1    1
2    1
3    2
...
n    a
n+1    b

n+2    a+b

n+3    a+2b

n+4    2a+3b

...

m    f(m-n-1)a+f(m-n)b

根据gcd(m,n)=gcd(n,m%n)，则

gcd(f(m),f(n))

=gcd(f(n),f(m)%f(n))

=gcd(a,f(m-n)b)

因为a和b是相邻项，gcd=1，所以

\_原式\_=gcd(f(n),f(m-n))

递归带入，得到

\_原式\_=gcd(f(n),f(m%n))

这就是gcd辗转相除的形式，所以可以得到

gcd(f(m),f(n))=f(gcd(m,n))

问题解决


只需要先用O(logn)时间求gcd(m,n)，再求f(gcd(m,n))，如果暴力求的话最差会有O(n)时间（如m=10^9，n=1），题目说会TLE。所以矩阵快速幂，总时间O(logn)


PS:写起来简单，证明麻烦，如果知道结论性质的话，问题已经解决了。
