## $\text{Part 0. Description}$

给定长度为 $n$ 的正整数序列 $a$，序列元素互不相同，问有多少个由序列 $a$ 的元素组成的三元组 $(a_i,a_j,a_k)$ 满足该条件：

- 三个元素的最大值与三个元素的最小值互质。

## $\text{Part 1. Analysis}$

### $\text{Part 1.0 暴力}$

看完题目我们很快就能得到 $O(n^3)$ 的做法：

1. 将序列 $a$ 从小到大排序。
1. $ans=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=1,j\neq i}^{n}\sum\limits_{k=1,k\neq i,k\neq j}^{n} [\gcd(a_k,a_i)=1]$ 

### $\text{Part 1.1 问题转化}$

我们将三元组 $(a_i,a_j,a_k)$ 的最大最小值分别表示为 $a_{\max}$ 和 $a_{\min}$。

容易看出一个三元组 $(a_{\min},a_k,a_{\max})$ 是否合法，仅与它的 $a_{\min}$ 和 $a_{\max}$ 有关，而中间的 $a_k$ 只需要保证 $a_{\min}<a_k<a_{\max}$ 即可。

因为我们已经将序列 $a$ 从小到大排了序，所以条件 $a_{\min}<a_k<a_{\max}$ 可转化为 $\min<k<\max$，即用下标的大小关系表示数值的大小关系。

也就是说对于每一对满足 $a_i<a_j$ 的序列元素组 $(a_{i},a_{j})$，当我们将 $a_i,a_j$ 分别作为一个三元组的最大最小值时，三元组 $(a_{\min}[a_{\min}=a_{i}],a_k,a_{max}[a_{\max}=a_j])$ 对我们最终要求得的合法三元组个数的贡献为（三元组中的 $a_k$ 不定）：

1. $\gcd(a_{\min},a_{\max})=1$：三元组 $(a_{\min}[a_{\min}=a_{i}],a_k,a_{\max}[a_{\max}=a_j])$ 对答案的贡献就是满足 $a_{\min}<a_k<a_{\max}$ 的 $a_k$ 的个数。

- 我们在上面分析过了，满足 $a_{\min}<a_k<a_{\max}$ 实际上就相当于满足 $\min<k<\max$，故我们可得：

合法三元组 $(a_{\min}[a_{\min}=a_{i}],a_k,a_{\max}[a_{\max}=a_j])$ 的数量

$=$ 满足 $\text{}a_{\min}<a_k<a_{\max}$ 的 $a_k$ 的个数

$=$ 满足 $\min<k<\max$ 的$ k$ 的个数

$=\max-\min-1$

注意，上面的式子是在满足 $\gcd(a_{\min},a_{\max})=1$ 的前提下得到的。

2. $\gcd(a_{\min},a_{\max})\neq 1$：则合法三元组个数为 $0$。

分析到这里我们发现问题可以转化为枚举每一对满足 $a_i<a_j$ 的序列元素组 $(a_{i},a_{j})$，也就是枚举每个三元组的 $a_{\min}$ 和 $a_{\max}$，然后计算三元组 $(a_{\min},a_k,a_{\max})$ 对我们最终要求得的合法三元组个数的贡献（三元组中的 $a_k$ 不定），故我们得到：

$$ans=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum_{j=i+1}^{n}(j-i-1)[\gcd(a_i,a_j)=1]$$

直接求解上式的时间复杂度为 $O(n^2)$，仍然无法通过此题，于是我们考虑继续优化。
### $\text{Part 1.2 式子转化}$

这里有一个前置知识 QwQ：莫比乌斯函数（符号为 $\mu$ ）。

对于其定义，这里直接放图。

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/edewt6tj.png)

不太了解莫比乌斯函数的话可以去 [cmd 爷 の blog](https://www.luogu.com.cn/blog/command-block/mu-bi-wu-si-fan-yan-ji-ji-ying-yong) 那里学习一下噢。~~（看完题解再去学啊喂！）~~

这里有一个关于莫比乌斯函数的性质需要我们了解一下：

$$\sum\limits_{d|n}\mu(d)=[n=1]$$

要证明的话，直接理解函数定义 $+$ 分类讨论就可以啦，这里不作过多阐述。

由莫比乌斯函数的这个性质我们得到一个转化式子的新思路：

- 将 $[\gcd(a_i,a_j)=1]$ 转化为 $\sum\limits_{d|a_i,d|a_j}\mu(d)$。

~~实际上这也是一个比较常见的套路呐。~~

那么此时 $\text{Part 1.1}$ 中推导出来的式子我们就可以继续进行转化啦！

$$ans=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum_{j=i+1}^{n}(j-i-1)[\gcd(a_i,a_j)=1]$$
$$=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum_{j=i+1}^{n}(j-i-1)\sum\limits_{d|a_i,d|a_j}\mu(d)$$

通过交换求和符号我们可得：

$$ans=\sum\limits_{d=1}^n\mu(d)\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=i+1}^{n}(j-i-1)[d|a_i][d|a_j]$$


不难发现，在和式的 $\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=i+1}^{n}(j-i-1)[d|a_i][d|a_j]$ 的部分中我们大量地重复枚举了 $d$ 的倍数，于是我们考虑继续在这里进行优化。

在枚举 $d$ 的时候，我们考虑弄一个 $num$ 数组将所有小于等于 $a$ 数组中的最大值的 $d$ 的倍数存储下来。

即 $num=\{ d,2d,\cdots,k\cdot d\}(k\cdot d \leq n)$。

显然有 $num$ 序列中的元素个数为 $k$，且 $k=\left\lfloor\dfrac{n}{d}\right\rfloor$。

此时我们可以继续推出新的式子：

$$ans=\sum\limits_{d=1}^n\mu(d)\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=i+1}^{n}(j-i-1)[d|a_i][d|a_j]$$
$$=\sum\limits_{d=1}^n\mu(d)\sum\limits_{i=1}^{k}\sum\limits_{j=i+1}^{k}num_j-num_i-1$$

此时我们可以将和式的 $num_j-num_i-1$ 拆解为 $num_j-num_i$ 和 $-1$ 两部分来计算：


1. 我们先计算 $-1$ 部分的总值。

当 $i=1$ 时， $\sum\limits_{j=i+1}^{k}(-1)=-(k-1)$ ;

当 $i=2$ 时， $\sum\limits_{j=i+1}^{k}(-1)=-(k-2)$ ;

$\dots\dots$

当 $i=k$ 时， $\sum\limits_{j=i+1}^{k}(-1)=0$。

显然有和式 $\sum\limits_{i=1}^{k}\sum\limits_{j=i+1}^{k}(-1)=-[(k-1)+(k-2)+\cdots+-0]$，即为项数为 $k$ 公差为 $1$ 的等差数列求和然后再取负数，故我们直接用求和公式就可以直接算出 $-1$ 的总值：

$$\sum\limits_{i=1}^{k}\sum\limits_{j=i+1}^{k}(-1)=-\dfrac{k\cdot(k-1)}{2}$$

2. 接着我们计算 $num_j-num_i$ 部分的值：

~~根据套路~~我们发现 $\sum\limits_{i=1}^{k}\sum\limits_{j=i+1}^{k}num_j-num_i$ 的求值其实就是求取 $1\leq x\leq k$ 范围内的每一个 $num_x$ 的贡献。

于是我们将 $num_j-num_i$ 分为 $num_j$ 和 $-num_i$ 两部分来求解：

2.1 $num_x$ 作为 $num_j$ 被累加时：

- 当 $num_x$ 作为原式中的 $num_j$ 被累加时，当且仅当和式 $\sum\limits_{i=1}^{k}$ 满足 $i\leq x-1$ 时，和式 $\sum\limits_{j=i+1}^{k}$ 才会对 $num_x$ 的累加有一次贡献。

- 易得 $num_x$ 会作为 $num_j$ 被累加 $x-1$ 次。

2.2 $num_x$ 作为 $num_i$ 被**减去**时：

~~应该不会有人已经忘记了原来的和式中 $num_i$ 的系数为 $-1$ 吧。 QwQ~~

- 对于 $i=x$，第二个和式的 $j$ 的取值范围就是 $x+1\sim k$，也就是说 $num_x$ 会被**减去** $k-x$ 次。

- 则 $num_x$ 会作为 $num_i$ 被计算 $-(k-x)$ 即 $x-k$ 次。

最后我们得到 $num_x$ 作为 $num_i$ 和 $num_j$ 被计算之后总的贡献就是：

$$num_x\cdot[(x-1)+(x-k)]$$
$$=num_x\cdot(2x-k-1)$$

此时我们再重新看回到我们的式子推导：

$$ans=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum_{j=i+1}^{n}(j-i-1)[\gcd(a_i,a_j)=1]$$
$$=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum_{j=i+1}^{n}(j-i-1)\sum\limits_{d|a_i,d|a_j}\mu(d)$$
$$=\sum\limits_{d=1}^n\mu(d)\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=i+1}^{n}(j-i-1)[d|a_i][d|a_j]$$

弄一个 $num$ 数组将所有小于等于 $a$ 中的最大值的 $d$ 的倍数存储下来，其元素个数为 $k$：

$$=\sum\limits_{d=1}^n\mu(d)\sum\limits_{i=1}^{k}\sum\limits_{j=i+1}^{k}num_j-num_i-1$$

计算 $1\sim k$ 中的每一个 $num$ 的贡献以及 $-1$ 的贡献：

$$ans=\sum\limits_{d=1}^n\mu(d)\sum\limits_{i=1}^{k}\sum\limits_{j=i+1}^{k}num_j-num_i-1$$
$$=\sum\limits_{d=1}^n\mu(d) \left[-\dfrac{k\cdot(k-1)}{2}+\sum\limits_{x=1}^{k}num_x\cdot(2x-k-1)\right]$$

$\mu$ 的值直接线性筛 $O(n)$ 预处理就可以了。 QwQ

此时求解答案的时间复杂度为 $O(n\log n)$。

## $\text{Part 2. Code}$
```
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
const int M=300005;
int n,a[M],ans,mu[M],f[M],num[M];
bool bo[M];
vector<int>pri;
void pre();
signed main(){
    scanf("%lld",&n);
    for(int i=1;i<=n;i++)
        scanf("%lld",&a[i]);
    sort(a+1,a+1+n);
    for(int i=1;i<=n;i++) f[a[i]]=i;
    pre();
    for(int i=1;i<=a[n];i++){
        if(!mu[i]) continue;
        int k=0,sum;
        for(int j=i;j<=a[n];j+=i){
            if(f[j]) num[++k]=f[j];
        }
        sum=-(k-1)*k>>1;
        for(int j=1;j<=k;j++)
            sum+=num[j]*(j+j-k-1);
        ans+=mu[i]*sum;
    }
    printf("%lld",ans);
    return 0;
}

void pre(){
    mu[1]=1; int ss=0;
    for(int i=2;i<=M-4;i++){
        if(!bo[i]) mu[i]=-1,++ss,pri.push_back(i);
        for(int j=0;j<ss&&i*pri[j]<=M-4;j++){
            bo[i*pri[j]]=1;
            if(!(i%pri[j])) break;
            mu[i*pri[j]]=-mu[i];
        }
    }
}
```
