感谢数竞同学的做法

数竞同学真是太强了！

---

简述一下题意，给定 $p, x$，求满足同余方程 $a^2 + b^2 \equiv x \pmod p$ 的解的组数，其中 $\mu(p) = 0$ 且 $2\not | p$。

只需要考虑 $p$ 为奇质数时的情况，这是因为显然 $p = p_1p_2\cdots p_m$ 的答案就是分别考虑 $p_1, p_2, \cdots p_m$ 情况下答案的数量之积。

容易发现如下等式成立：$a^{p-1} \mod p = [a \not= 0]$，所以所求即 $p^2 - \sum\limits_{a, b\in [0, p-1]} ((a^2 + b^2 -x)^{p-1} \mod p )$. 不妨先考虑如何求 $(\sum\limits_{a, b\in [0, p-1]} (a^2 + b^2 -x)^{p-1}) \mod p$。以下讨论均建立在 $\mod p$ 基础下，有些步骤不再写出。

三项式定理展开一下：
$\begin{aligned}LHS &= \sum\limits_{a, b\in [0, p-1]} \sum\limits_{c+d\in [0, p-1]} \dbinom{p-1}{c,d,p-1-c-d}a^{2c} b^{2d} x^{p-1-c-d} \\ &= \sum\limits_{c+d\in[0, p-1]} x^{p-1-c-d} \dbinom{p-1}{c, d, p-1-c-d} ( \sum\limits_{a\in [0, p-1]} a^{2c} ) ( \sum\limits_{b\in [0, p-1]} b^{2d} )\end{aligned}$

考察式子 $\sum\limits_{a\in [0, p-1]} a^{2c}$, 不妨设 $p$ 的一个原根为 $g$，由 $a\in [0, p-1]$ 知 a 遍历 $0, g^0, g^1, g^2, ... g^{p-2}$，所以原式即 $\sum\limits_{t=0}^{p-2}  g^{2ct} = \frac{1-g^{2c(p-1)}}{1-g^{2c}}$，除非 $g^{2c} = 1$ 时原式等于 $p-1$，否则原式等于 0。而又 $c+d = p-1$，故只有 $c=d=\frac{p-1}{2}$ 时 $x^{p-1-c-d} \dbinom{p-1}{c, d, p-1-c-d} ( \sum\limits_{a\in [0, p-1]} a^{2c} ) ( \sum\limits_{b\in [0, p-1]} b^{2d} )$ 不为 0。


所以 $\begin{aligned}LHS &= \dbinom{p-1}{\frac{p-1}{2}}\end{aligned}$，又有：

$\begin{aligned}(\frac{p-1}{2}!) ^ 2 \mod p &= 1\times 2\times \cdots \frac{p-1}{2} \times (p-\frac{p+1}{2}) \times (p-\frac{p+3}{2})\times \cdots (p-(p-1))\\ &= (-1)^{\frac{p-1}{2}} (p-1)! = (-1)^\frac{p+1}{2}\end{aligned}$

所以 $\dbinom{p}{\frac{p-1}{2}} = (-1)^{\frac{p-1}{2}}$。

所以 $( p^2 - \sum\limits_{a, b\in [0, p-1]} (a^2 + b^2 -x)^{p-1} ) \mod p = -(-1)^\frac{p-1}{2}$。

接下来对 $x$ 进行一些讨论。若 $x$ 不等于 $0$，我断言答案组数为偶数且不大于 $2p$。可以分 $\frac{x}{2}$ 是否是二次剩余讨论证明，留给读者思考。所以若 $x\not= 0$ 则答案为 $p-(-1)^{\frac{p+1}{2}}$。若 $x = 0$，首先有解 $(a=0, b=0)$，且其它解均成对出现，故答案为奇数。所以当 $(-1)^{\frac{p-1}{2}} = 1$ 时答案为 1，否则答案为 $2p-1$。