~~idea 来自 emacs 的 5x5~~

不难发现当第一行的操作确定之后，所有位置的操作就都确定了：因为第三行的操作无法影响到第一行，所以第二行的操作必须把第一行翻为全 $0$，余下的行同理。

设 $F(x)=\left(x\oplus 2x\oplus \left\lfloor\dfrac{x}{2}\right\rfloor\right)\bmod 2^m$。

则如果第 $i$ 行的操作方式是 $x_i$ 的二进制表示，第 $i$ 行的原状态是 $a_i$ 的二进制表示，则有：

$$F(x_i)\oplus a_i=x_{i+1}$$

发现本质上是求一个函数方程的解：

$$F(F(F\cdots F(F(x_l)\oplus a_l)\oplus a_{l+1}\cdots)\oplus a_{r-1})\oplus a_r=0$$

又观察到 $F$ 满足 $F(x\oplus y)=F(x)\oplus F(y)$，所以上述方程可以拆开成：

$$F^{r-l+1}(x_l)=F^{r-l}(a_l)\oplus F^{r-l-1}(a_{l+1})\oplus\cdots\oplus F(a_{r-1})\oplus a_r$$

RHS 是一个定值，不妨假设我们可以求出它的值。

对于任意 $k\in [0,2^m-1]$，$F(x)=k$ 当且仅当 $F(x)=0$ 有唯一解时有唯一解，因为若存在 $K$ 使得 $F(K)=0$，则若 $F(x)=k$，则必然 $F(K\oplus x)=F(K)\oplus F(x)=F(x)=k$。反之，如果存在 $F(x_1)=F(x_2)=k$，则 $F(x_1\oplus x_2)=0$。

可以证明 $F$ 满足：**$F(x)=0$ 当且仅当 $m\not\equiv 2\pmod 3$ 时有唯一解。**

---

证：设 $x=(\overline{d_{m-1}d_{m-2}d_{m-3}\cdots d_1d_0})_2$。

则 $F(x)=0$ 等价于方程组：

$$\begin{cases}d_0\oplus d_1=0\quad (0)\\d_0\oplus d_1\oplus d_2=0\quad (1)\\d_1\oplus d_2\oplus d_3=0\quad (2)\\\cdots\\d_{m-3}\oplus d_{m-2}\oplus d_{m-1}=0\quad (m-2)\\ d_{m-2}\oplus d_{m-1}=0\quad (m-1)\end{cases}$$

由 $(0)$ 得 $d_0=d_1=0$ 或 $d_0=d_1=1$。

如果 $d_0=d_1=0$：

假设 $d_i=d_{i+1}=0$，那么由 $(i+1)$，必然有 $d_{i+2}=0$。

归纳得到 $\forall i\in [0,m-1],d_{i}=0$，即 $x=0$。

如果 $d_0=d_1=1$：

由 $(1)$ 得 $d_2=0$。

现假设 $d_{3k}=1,d_{3k+1}=1,d_{3k+2}=0$。

由 $(3k+2)$ 得 $d_{3k+3}=1$，由 $(3k+3)$ 得 $d_{3k+4}=1$，由 $(3k+4)$ 得 $d_{3k+5}=0$。

而方程 $(m-1)$ 要求 $d_{m-2}=d_{m-1}$，显然只在 $m=3k+2$ 时满足条件。

综上，原命题得证。

---

所以当 $m\not\equiv 2\pmod 3$ 时，则 $F$ 必然是一个 $[0,2^m-1]$ 的排列；否则，$F(x)=k$ 必然没有唯一解。

归纳易得对于任意 $k\in \mathbb N^+$，$F^k$ 也具有上述所有性质。

于是对于 $m\equiv 2\pmod 3$，对所有询问输出 $-1$ 即可。

对于 $m\not\equiv 2\pmod 3$，问题转变为快速求出 $F^i(x)$，其中 $0\leq x<2^{m}$，$-n\leq i\leq n$。

---

下证当 $m\not\equiv 2\pmod 3$ 时，$F^i(x)\oplus F^i(y)=F^i(x\oplus y)$，其中 $i\in \mathbb Z$，$0\leq x,y<2^m$。

已知 $F(x)\oplus F(y)=F(x\oplus y)$，先考虑证明 $F^{-1}(x)\oplus F^{-1}(y)=F^{-1}(x\oplus y)$。

考虑到 $F^{-1}(F(x)\oplus F(y))=F^{-1}(F(x\oplus y))=x\oplus y=F^{-1}(F(x))\oplus F^{-1}(F(y))$，又因为 $F(x)$ 可以取到 $[0,2^m)$ 的所有值，故 $F^{-1}(x)\oplus F^{-1}(y)=F^{-1}(x\oplus y)$。

再考虑归纳，假设 $F^n(x)\oplus F^n(y)=F^n(x\oplus y)$ 成立（$n=\pm1$ 时已证明为成立），则：

$$F^{n+1}(x)\oplus F^{n+1}(y)=F(F^n(x))\oplus F(F^n(y))=F(F^n(x)\oplus F^n(y))=F(F^n(x\oplus y))=F^{n+1}(x\oplus y)$$

同理可证 $F^{n-1}(x)\oplus F^{n-1}(y)=F^{n-1}(x\oplus y)$。从而原命题得证。

---

那么为了求出 $F^i(x)$，可以利用该性质，仅预处理 $F^i(2^x)$，然后就可以对 $x$ 二进制分解后 $O(m)$ 求出 $F^i(x)$。

由于现在可以简单求出 $F^{-i}(x)$，所以那个方程的等号右边的部分可以通过类似区间哈希值的差分方法来求。

这样就可以做到 $O(nm^2+qm)$，可以通过。