## 题意
~~应该没人不识字~~
## 思路
先考虑把解决如何把数列去掉，可以发现一个数 $x$ 出现 $k$ 次，就会对答案产生 $k$ 次贡献，所以我们将题目的式子化成常见的式子 $\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}\textit{lcm}(i,j)$ 因为一个数出现 $k$ 次就会对答案产生 $k$ 次贡献，所以我们记录每个数出现的次数 $num_i$ ，再在式子里将其加上得到

$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}\textit{lcm}(i,j)\cdot num_i\cdot num_j$ 

因为 $A_i$ 的最大值只有 $5 \cdot 10^4$ 所以记录下来是可行的

## 开始愉快的化简

根据~~多年的~~做题经验，$\textit{gcd}$ 一般都比 $\textit{lcm}$ 好化简，所以我们先将 $\textit{lcm}$ 化掉， $\textit{lcm}(i,j)=\frac{ij}{\textit{gcd}(i,j)}$ ,于是式子变成了 

$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}\frac{ij}{\textit{gcd}(i,j)}\cdot num_i\cdot num_j$ 

考虑将 $\textit{gcd}$ 化掉，我们设它为 $d$ ，则式子变成 

$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}\frac{ij}{d}\cdot num_i\cdot num_j $

$=\sum_{d=1}^{n} \frac{1}{d} \sum_{i=1}^{n/d}\sum_{j=1}^{n/d}[\textit{gcd}(i,j)=1]id\cdot jd\cdot num_{id}\cdot num_{jd} $

$=\sum_{d=1}^{n} d \sum_{i=1}^{n/d}\sum_{j=1}^{n/d}[\textit{gcd}(i,j)=1]ij\cdot num_{id}\cdot num_{jd}$

接下来考虑化掉 $[\textit{gcd}(i,j)=1]$ ，我们设一个函数 $f$ ，使得

$f(x)=\left\{\begin{matrix}1 &x=1 \\ 0 & x!=1 \end{matrix}\right.$

再设一个函数使得 $f=g\ast 1$ 根据莫比乌斯反演我们得知 $g(n)=\sum_{d|n}\mu (d)f(\frac{n}{d})$ 因为只有 $n=1$ 的时候 $f(n)$ 才等于 $1$ ，所以 $g(n)=\mu (n)$ 所以 $f(n)=\sum_{d|n}\mu (d)$ 于是我们将原式化为

$\sum_{d=1}^{n} d \sum_{i=1}^{n/d}\sum_{j=1}^{n/d}\sum_{k|i,k|j}\mu (k)ij\cdot num_{id}\cdot num_{jd}$

$=\sum_{d=1}^{n} d \sum_{k=1}^{n/d}\mu(k) k^2\sum_{i=1}^{n/kd}\sum_{j=1}^{n/kd}ij\cdot num_{ikd}\cdot num_{jkd}$

$=\sum_{d=1}^{n} d \sum_{k=1}^{n/d}\mu(k) k^2 (\sum_{i=1}^{n/kd}i\cdot num_{ikd})^2$


考虑将 $k,d$ 化为一个数，于是我们设 $T=kd$ 因为 $k\leq n/d$ 所以 $kd\leq n$ 于是将原式化为

$\sum_{T=1}^{n}\sum_{d|T} d\cdot \mu(\frac{T}{d})\cdot  (\frac{T}{d})^2 \cdot (\sum_{i=1}^{n/T}i\cdot num_{iT})^2$ 

$=\sum_{T=1}^{n}\sum_{d|T} T\cdot \mu(\frac{T}{d})\cdot  (\frac{T}{d}) \cdot (\sum_{i=1}^{n/T}i\cdot num_{iT})^2$ 

$=\sum_{T=1}^{n}T\sum_{d|T} \cdot \mu(\frac{T}{d})\cdot  (\frac{T}{d}) \cdot (\sum_{i=1}^{n/T}i\cdot num_{iT})^2$ 


我们把枚举的对象从 $d$ 变成 $x=\frac{T}{d}$ 则原式变成

 $\sum_{T=1}^{n}T \cdot (\sum_{x|T} \cdot \mu(x)\cdot  x) \cdot (\sum_{i=1}^{n/T}i\cdot num_{iT})^2$

于是我们就可以通过预处理出 $\sum_{x|T} \cdot \mu(x)\cdot  x$ 之后暴力求解 $(\sum_{i=1}^{n/T}i\cdot num_{iT})^2$ 得出答案

## Code
```cpp
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<vector>
#include<iostream>
#include<algorithm>
using namespace std;

#define pb push_back

typedef long long  LL;

const int N = 1000010;

LL n;
LL mu[N], mu_sum[N], num[N];
vector<LL> prime;
bool st[N];

inline void init()
{
	mu[1] = 1;
	for (int i = 2; i <= n; i++)
	{
		if (!st[i]) st[i] = true, prime.pb(i), mu[i] = -1;
		for (int j = 0; j < prime.size() && i * prime[j] <= n; j++)
		{
			st[i * prime[j]] = true;
			if (i % prime[j] == 0)
			{
				mu[i * prime[j]] = 0;
				break;
			}
			mu[i * prime[j]] = -mu[i];
		}
	}

	for (int i = 1; i <= n; i++)
	{
		for (int j = i; j <= n; j += i)
		{
			mu_sum[j] += mu[i] * i;
		}
	}
}

int main()
{
	scanf("%lld", &n);

	LL mx = 0;
	for (int i = 1; i <= n; i++)
	{
		LL x;
		scanf("%lld", &x);
		num[x]++;
		mx = max(mx, x);
	}
	n = mx;

	init();

	LL ans = 0;
	for (int T = 1; T <= n; T++)
	{
		LL res = 0;
		for (int i = 1; i <= n / T; i++)
		{
			res += i * num[i * T];
		}
		ans += T * res * res * mu_sum[T];
	}
	printf("%lld", ans);
}
```
END