提供另外一种O(n)的做法，具体证明略(bu)去(hui)，以下简单推式子。尝试着用LateX ,希望不要有什么误差……

第一步转化和下面On做法的题解相同

$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n} gcd(i,j)$

$=\sum_{d=1}^{n}d\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n} [gcd(i,j) = d]$

$=\sum_{d=1}^{n}d\sum_{i=1}^{n/d}\sum_{j=1}^{n/d}[gcd(i,j) = 1]$

将上式关于i,j的求和简化:

原式  $=\sum_{d=1}^{n}d*(2*\sum_{i=1}^{n/d}\sum_{j=1}^{i}[gcd(i,j) = 1]-\sum_{i=1}^{n/d}[gcd(i,i) = 1])$

$=\sum_{d=1}^{n}d*(2*\sum_{i=1}^{n/d}\sum_{j=1}^{i}[gcd(i,j) = 1]-1)$

$=\sum_{d=1}^{n}2*d*\sum_{i=1}^{n/d}φ(i) - d$

到这里式子就推完了，实际实现时求一下phi函数以及前缀和再求解，过程都是线性的。

tip : phi函数求前缀和记得开long long，不然最后一个点会炸……

代码如下：



```cpp
#include <cstdio>
#include <iostream>
using namespace std;
typedef long long ll;
const int mxn = 100007;
int n,pri[mxn];
bool not_pri[mxn];
long long ans,phi[mxn];
inline void gt_phi()
{
    phi[1] = 1;
    for(int i = 2;i <= n;i++)
    {
        if(!not_pri[i]) pri[++pri[0]] = i,phi[i] = i-1;
        for(int j = 1;j <= pri[0]&&i*pri[j] <= n;j++)
        {
            not_pri[i*pri[j]] = 1;
            if(i%pri[j] == 0) {phi[i*pri[j]] = phi[i]*pri[j];break;}
            phi[i*pri[j]] = phi[i]*(pri[j]-1);
        }
    }
}
int main()
{
    scanf("%d",&n);
    gt_phi();
    for(int i = 1;i <= n;i++) phi[i]+=phi[i-1];
    for(int i = 1;i <= n;i++) ans += (ll)2*i*phi[n/i]-i;
    cout<<ans;
    return 0;
}
```