一个打表的不介意看，正确解法在下

```cpp
#include<cstdio>
int pra[21]={0,0,1,2,2,3,4,6,9,14,22,35,56,90,145,234,378,611,988,1598,2585};
int prx[21]={0,0,0,0,1,2,4,7,12,20,33,54,88,143,232,376,609,986,1596,2583};
int main(){
    int a,n,m,x;
    scanf("%d%d%d%d",&a,&n,&m,&x);
    int X=(m-a*pra[n-1])/prx[n-1];
    printf("%d",a*pra[x]+X*prx[x]);
    return 0;
}
```
正解
在这个地方我们规定在第二站上车的人数为t。f[]为斐波那契数列前几项。

站点标号 上车人数 下车人数 车上人数 变化人数

1 a 0 a a

2 t a a 0

3 a+t t 2a a

4 a+2t a+t 2a+t t

5 2a+3t a+2t 3a+2t a+t

6 3a+5t 2a+3t 4a+4t a+2t

7 5a+8t 3a+5t 6a+7t 2a+3t

8 0 6a+7t 0 4a+4t

通过看上面的表格有没有发现一个规律？？

在站点上车人数满足f[n-2]\*a+f[n-1]\*t;

通过观察整个过程，你还会哦发现这样一个关系：最后一站的人数m+第二站上车的人数等于倒数第二站上车的人数+第一站的人数。

即：m+t=f[n-1-2]\*a+f[n-1-1]\*t+a;

通过这个关系我们可以很快的求出t的值，这样在第x站上车的人数等于：f[x-2]\*a+f[x-1]\*t;

在车上的人数等于：（f[x-2]）\*a+（f[x-1]+1）\*t

```cpp
#include<iostream>
#include<algorithm>
using namespace std;
int sum1[101]={0},sum2[101]={0};
int xi[101]={0},ch[101]={0};
int a,n,m,x,ans=0,k;
int main()
{
    cin>>a>>n>>m>>x;
    xi[1]=0,xi[2]=1,xi[3]=1;
    for(int i=4;i<=n-1;i++)
        xi[i]+=xi[i-1]+xi[i-2];//斐波那契数列
    ch[1]=a,ch[2]=a,ch[3]=a,ch[4]=a;
    for(int i=5;i<=n-1;i++)//从第五个开始是因为从第五个开始才有常数的变化。。
        ch[i]+=ch[i-1]+ch[i-2];//常数的模拟
    for(int i=3;i<=n-1;i++)
    {
        sum2[i]+=sum2[i-1]+ch[i-1]+ch[i-2]-ch[i-1];
        sum1[i]+=sum1[i-1]+xi[i-1]+xi[i-2]-xi[i-1];
    }
    for(int i=1;i<=2000;i++)
    {
        if(sum1[n-1]*i+sum2[n-1]==m)
        {
            k=i;break;
        }
    }
    ans=sum1[x]*k+sum2[x];
    cout<<ans;
    return 0;
}
这就是蒟蒻想出的正解，表格copy自楼下
```