[欢迎在我的博客中查看本文，谢谢！](https://www.cnblogs.com/crab-in-the-northeast/p/cf1244e.html)

首先容易想到把 $a$ 升序排列。

想让 $\max - \min$ 最小，一定是选择降低 $\max$，提高 $\min$。

先考虑一个问题：单纯最大化 $\min$。

想一下，提高 $\min$ 其实是这样一个过程：一直加 $a_1$，直到 $a_1 = a_2$，然后一直同步加 $a_1, a_2$，直到 $a_1=a_2=a_3$，再一直同步加 $a_1,a_2,a_3$……直到最后 $k$ 被用尽。易证不这么加就是浪费操作。

假设我们刚刚同步把 $a_1 \sim a_{i - 1}$ 加到和 $a_i$ 齐平，现在我们要把 $a_1 \sim a_i$ 加到和 $a_{i +1}$ 齐平。

如果代价足够用，我们就考虑把 $a_1 \sim a_i$ 花费 $i(a_i - a_{i-1})$ 的代价一直加到 $a_{i + 1}$，然后 $i \gets i + 1$；

如果代价不够用了，就考虑把 $a_1 \sim a_i$ 一直加到代价耗尽，答案就是此时能加到的位置。

单纯降低 $\max$ 是同理的。现在我们综合考虑。

如果我们刚刚把 $a_1$ 加到和 $a_2$ 齐平，这时有两条路走：

- $a_1, a_2$ 一直加到和 $a_3$ 齐平；
- $a_n$ 一直减到和 $a_{n-1}$ 齐平。

那么我们一定选择第二条路。因为第一条路每花费 $2$ 的代价才能提高 $1$ 的 $\min$，但第二条路每花费 $1$ 的代价就能降低 $1$ 的 $\max$。第二条路走完（齐平了）如果还有操作剩余，再走第一条路。

因此最优解一定是重复执行以下三步得到，初始时 $l = 1$：

- 尝试把 $a$ 开头长度为 $l$ 的前缀加到和后面那个数齐平，并把 $a$ 结尾长度为 $l$ 的后缀减到和前面那个数齐平；
- 如果齐平成功，$l \gets l +1$；
- 如果齐平不成功，说明步数要不够了。尽可能让剩下的步数给前缀的 $l$ 个数 $+1$，后缀的 $l$ 个数 $-1$，可以让 $\max$ 和 $\min$ 再靠近【剩下的步数除以 $l$，下取整】个单位。此时得到最终答案。

考虑前缀和后缀的汇合点。这里我们让上述算法在处理 $l= \lfloor \dfrac{n - 1}{2} \rfloor$ 后终止。那么在 $n$ 为奇数时刚刚好，$n$ 为偶数时还有中间两个点没齐平，手动尝试齐平一下即可。

时间复杂度 $\mathcal{O}(n \log n)$。

```cpp
/*
 * @Author: crab-in-the-northeast 
 * @Date: 2022-10-18 09:56:47 
 * @Last Modified by: crab-in-the-northeast
 * @Last Modified time: 2022-10-18 10:45:39
 */
#include <bits/stdc++.h>
#define int long long
inline int read() {
    int x = 0;
    bool flag = true;
    char ch = getchar();
    while (!isdigit(ch)) {
        if (ch == '-')
            flag = false;
        ch = getchar();
    }
    while (isdigit(ch)) {
        x = (x << 1) + (x << 3) + ch - '0';
        ch = getchar();
    }
    if(flag)
        return x;
    return ~(x - 1);
}

const int maxn = (int)1e5 + 5;
int a[maxn];

inline int min(int a, int b) {
    return a < b ? a : b;
}

signed main() {
    int n = read(), k = read();
    for (int i = 1; i <= n; ++i)
        a[i] = read();
    
    std :: sort(a + 1, a + 1 + n);
    int ans = a[n] - a[1];

    for (int l = 1, r = n; l <= ((n - 1) >> 1); ++l, --r) {
        int t = (a[l + 1] - a[l] + a[r] - a[r - 1]) * l;
        if (k < t) {
            printf("%lld\n", ans - k / l);
            return 0;
        } else {
            ans = a[r - 1] - a[l + 1];
            // 可以写成 ans -= t / l;
            k -= t;
        }
    }

    if ((n & 1) == 0) {
        int l = (n >> 1);
        ans -= min(a[l + 1] - a[l], k / l);
    }

    printf("%lld\n", ans);
    return 0;
}
```

如果觉得本篇题解写得好，请不要忘记点赞，谢谢！