其实，这是一道结论题，只要稍微学多一些的人，应该都知道大致的做法：

主要要用到：~~**排序不等式**~~、~~薛山定理~~

好吧楼上的dalao们没用这种做法，仅仅用了很 **显(复)然(杂)** 的迪屁就做出来了

其实这道题的正解：

其实有很多：

方法1：迪屁



```cpp
    #include<cstdio>
    using namespace std;
    int n,m,f[33][33];
    int main()
    {
        scanf("%d%d",&n,&m);
        f[1][0]=1;
        for(int i=1;i<=m;i++)
        {
            f[1][i]=f[2][i-1]+f[n][i-1];
            f[n][i]=f[1][i-1]+f[n-1][i-1];
            for(int j=2;j<n;j++)
            f[j][i]=f[j-1][i-1]+f[j+1][i-1];
```
}//注意第一个人和最后一个人的单独处理
        printf("%d",f[1][m]);

    }
方法2：薛山定理+排序不等式

**排序不等式**：对于2个数列：a1<a2<...<an,b1<b2<...<bn

有这样的定理：

a1b1+a2b2+...+anbn>=a1bi+a2bj+...（其中b为乱序）>=a1bn+a2bn-1+...+anb1

想一想，为什么？

**薛山**定理：**薛山**真是太伟大了！！

先介绍一下**薛山定理**：

对于任意一个有规律的变换，都能够使此规律回到原点

所以，总有f(n)=f(1)(f表示传球状态)

所以，只要找到一种f(n)=f(1),则对于任意数，直接取模



```cpp
        #include<cstdio>
        using namespace std;
        int n,m,k,f[33][33];
        int main()
        {
            scanf("%d%d",&n,&m);
            f[1][0]=1;k=f[1][0];
            for(int i=1;i<=m;i++)
            {
                f[1][i]=f[2][i-1]+f[n][i-1];
                f[n][i]=f[1][i-1]+f[n-1][i-1];
                for(int j=2;j<n;j++)
                f[j][i]=f[j-1][i-1]+f[j+1][i-1];
                if(f[1]==k)k=i,break;
            }
            printf("%d",f[1][m%k]);
        }

```