如果LaTeX挂了，可以到我的博客查看题解：[『点这里』](http://www.cnblogs.com/lrj124/p/8980098.html)

$Fibonacci$相邻两项即可满足条件，证明如下：

$n^2-nm-m^2=n^2-m(n+m)=(f_{n})^2 - f_{n-1}f_{n+1}= \pm 1$

所以我们只要证明$(f_{n})^2 - f_{n-1}f_{n+1}= \pm 1$即可

首先$(f_{2})^2 - f_{1}f_{3}=1-2=-1 \ , \ (f_{3})^2 - f_{2}f_{4}=9-10=-1$

我们使用数学归纳法，假设结论对$n(n\geq 2)$时，$2n$和$2n+1$均成立

则$(f_{2n})^2=(f_{2n-1}+f_{2n-2})^2=(f_{2n-1})^2+2f_{2n-1}f_{2n-2}+(f_{2n-2})^2$

$=f_{2n-1}(f_{2n-1}+f_{2n-2})+f_{2n-1}f_{2n-2}+f_{2n-3}f_{2n-1}-1$

$=f_{2n-1}f_{2n}+f_{2n-1}(f_{2n-2}+f_{2n-3})-1$

$=f_{2n-1}f_{2n}+(f_{2n-1})^2-1$

$=f_{2n-1}(f_{2n}+f_{2n-1})-1$

$=f_{2n-1}f_{2n+1}-1$

所以$f_{2n}$成立,此时又可得

$(f_{2n+1})^2=(f_{2n}+f_{2n-1})^2=(f_{2n})^2+2f_{2n}f_{2n-1}+(f_{2n-1})^2$

$=f_{2n}(f_{2n+1}+f_{2n-1})+f_{2n}f_{2n-1}+f_{2n-2}f_{2n}+1$

$=f_{2n}f_{2n+1}+f_{2n}(f_{2n-1}+f_{2n-2})+1$

$=f_{2n}f_{2n+1}+(f_{2n})^2+1$

$=f_{2n}(f_{2n+1}+f_{2n})+1$

$=f_{2n}f_{2n+2}+1$

所以对一切$n$,结论均成立

```cpp
#include <cstdio>
int main() {
    int k,m = 1,n = 1;
    scanf("%d",&k);
    while (n+m <= k) {
        n += m;
        m = n-m;
    }
    printf("m=%d\nn=%d",m,n);
    return 0;
}
```