初看这道题，似乎有一万只草泥马在向我奔来。仔细一想，肯定是公式推导了，怎么推呢？                    
（n^2-mn-m^2)^2=1      
则n^2-m^2-mn=√￣1=1                       
那我们先算出n^2-m^2等于多少                     
n^2-m^2=n^2-m^2+(mn-mn)    
n^2-m^2=(n^2-mn)+(mn-m^2)    
n^2-m^2=n^2-mn+mn-m^2    
则原式=n^2-mn+mn-m^2-mn=1         
则原式=n^2-mn-m^2=1    
则原式=n^2-m^2=mn+1   
然后怎么做？？？            
我先懵逼了3分钟，后来想到可以通过枚举找规律呀！      
枚举过程(n≠自然数的不写）：           
m=1,则n=2       
m=2,则n=3       
m=3,则n=5       
m=5,则n=8       
m=8,则n=13       
不难发现n=k范围内最大的斐波那契数，m=k范围内次大的斐波那契数。代码就很简单了：          
```
#include<bits/stdc++.h>//万能头文件
using namespace std;
int f[1000010];
int main()
{
	int k,i;
	cin>>k;
	f[1]=1;f[2]=1;//斐波那契数列递推边界
	for(i=3;i<=k;i++){//i一定要从3开始
		f[i]=f[i-1]+f[i-2];//斐波那契数列递推
		if(f[i]>k)break;//不满足条件就退出
	}
	cout<<"m="<<f[i-2]<<endl<<"n="<<f[i-1]<<endl;
	return 0;//最好加上它
}//打字很累求通过 
```
