原题传送门      [P1936 水晶灯火灵](https://www.luogu.org/problem/P1936)


这里采用一种新的方法(蒟蒻的复杂方法请楼上楼下的大佬不要吐槽)


首先由题目可知:


$(n^{2}-m\times n-m^{2})^{2}=1$   


## so  我们可以得出:


$n^{2}-m\times n-m^{2}=\pm1$


最终得出:

$m1=\sqrt{5\times n\times n\div4-1}-\frac {n}{2}$



$m1=\sqrt{5\times n\times n\div4+1}-\frac {n}{2}$


依据如此就可以写出代码了


下面贴代码:


~~没有防抄袭所以可以放心复制~~

```
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
int main()
{
    double n,k,m1,m2,sum=0;
    long long x,y,i,j;
    cin>>k;
    for (n=k;n>=1;--n)
    {
      m1=sqrt(5*n*n/4-1)-n/2;
      m2=sqrt(5*n*n/4+1)-n/2;
      if ((n*n-m1*n-m1*m1)*(n*n-m1*n-m1*m1))  
      //因为精度问题所以要再次判断
      {
      x=m1;
      if (x==m1&&m1>=0&&sum<m1*m1+n*n)
        { j=m1;i=n;sum=m1*m1+n*n;break; }
      }
      if ((n*n-m2*n-m2*m2)*(n*n-m2*n-m2*m2)) 
      //再判原因同上,平方可以有正负两种,所以要判断两种不同的情况
      {
      x=m2;
      if (x==m2&&m2>=0&&sum<m2*m2+n*n)
        { j=m2;i=n;sum=m2*m2+n*n;break; }	
      }
    }
    cout<<"m="<<j<<endl;cout<<"n="<<i<<endl;
    return 0;
}

```
