[题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/SP19543)

[去博客阅读](https://www.luogu.com.cn/blog/d-a-n-n-y-1-0-1/solution-sp19543)

显然的一道 $\text{FHQ Treap}$。

但是，重点在于 `Query` 操作。设

$$f(l,r,k)=\sum\limits^{r}_{j=l}a_j(j-l+1)^k$$

利用二项式定理可得：

$$\kern-11.3em{f(l,r,k)=f(l,mid,k)+\sum\limits^{r}_{j=mid+1}a_j(j-l+1)^k}$$

$$\kern6.3em=f(l,mid,k)+\color{red}\sum\limits^{r}_{j=mid+1}a_j((mid-l+1)-(j-mid))^k\color{gray}\leftarrow\text{拆开这一项！}$$

$$\kern4.7em=f(l,mid,k)+\sum\limits^{r}_{j=mid+1}(a_j\times\color{#888}{\sum\limits^{k}_{i=0}{k\choose i}(mid-l+1)^{k-i}(j-mid)^i}\color{black})$$

调换求和的顺序，得

$$\kern4.7em=f(l,mid,k)+\sum\limits^{k}_{i=0}({k\choose i}(mid-l+1)^{k-i}\times\color{red}{\sum\limits^{r}_{j=mid+1}a_j(j-mid)^i}\color{black})$$

可以发现，标红的部分又是一个原式的缩小版！又可以处理啦！

$$\kern2.7em=f(l,mid,k)+\sum\limits^{k}_{i=0}({k\choose i}(mid-l+1)^{k-i}\times f(mid+1,r,i))$$

转化至此，只需要预处理一个组合数的表，就可以开始 `FHQ Treap` 的合并操作啦！ `pushup`操作复杂度仅为 $\mathcal{O}(k\times maxk)$，非常小，本题中可以看做 $\mathcal{O}(1)$。

~~为防止ctj，不贴代码啦！~~