### 题意
给出 $A,B$，求下面的式子：
$$\sum_{i=A}^B\sum_{j=1}^i(-1)^j\left\lfloor\dfrac{i}{j}\right\rfloor$$
($1\le A\le B\le 2\times10^7$)
### 题解
小清新式子题。首先用差分转成前缀的形式，然后看见这个下取整可以联想到整除分块，但现在的样子直接整除分块是 $\mathcal{O}(B\sqrt{B})$ 的，显然无法通过，所以要推一推式子。设当前想求的式子是 $\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^i(-1)^j\left\lfloor\frac{i}{j}\right\rfloor$。

考虑枚举这个分式的值：
$$\sum_{k=1}^n\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^i(-1)^jk\left[\left\lfloor\dfrac{i}{j}\right\rfloor=k\right]$$
交换一下求和顺序：
$$\sum_{k=1}^nk\sum_{j=1}^n(-1)^j\sum_{i=j}^n\left[\left\lfloor\dfrac{i}{j}\right\rfloor=k\right]$$
现在我们的重点聚焦到了关于 $i$ 个那个求和，即 $\lfloor\frac{i}{j}\rfloor=k$ 的 $i$ 有多少。考虑这个条件相当于：
$$jk\le i<j(k+1)$$
所以 $i$ 要满足的条件为 $i\in[jk,\min(j(k+1),n+1))\cap\mathbb{Z}$，所以对于给定的 $j$，上面那个关于 $i$ 的求和的值为：
$$\begin{cases}j(k+1)-jk=j&j(k+1)\le n\\n-jk+1&j(k+1)>n\end{cases}$$
所以把 $j$ 的和式拆开，原式子又可以化为：
$$\sum_{k=1}^nk\left(\sum_{j=1}^{\lfloor\frac{n}{k+1}\rfloor}(-1)^jj+\sum_{j=\lfloor\frac{n}{k+1}\rfloor+1}^{\lfloor\frac{n}{k}\rfloor}(-1)^j(n-jk+1)\right)$$
我们发现现在就能做了，只需要对 $\left\lfloor\frac{n}{k}\right\rfloor,\left\lfloor\frac{n}{k+1}\right\rfloor$ 做整除分块就行了。时间复杂度为 $\mathcal{O}(\sqrt{n})$。

我推到这儿的时候，跑去实现花了点功夫，这里顺便再讲一些实现的具体细节吧。

首先要把 $\sum_{k=1}^nk$ 这个和式乘进去把待求的玩意分成两部分，然后我们发现要求三种前缀和：
$$\sum_{k=1}^nk\qquad\sum_{j=1}^n(-1)^jj\qquad\sum_{j=1}^{n}(-1)^j(n-jk+1)$$
第一个简单，第二个需要简单打个表看一下：
$$\begin{array}{c|c}\mathbf{n}&\mathbf{\sum}\\1&-1\\2&1\\3&-2\\4&2\\5&-3\\6&3\\\vdots&\vdots\end{array}$$
容易发现答案就是 $(-1)^n\lceil\frac{n}{2}\rceil$。第三个稍显复杂，不过分析一下可以发现，对于 $n,1$ 的求和，如果 $n$ 为偶数会全部抵消，否则会变为 $-n-1$。而对于 $-jk$ 的求和只需要套第二个前缀和然后乘上 $k$ 即可。具体实现见代码，注意一些边界情况。
```cpp
#include <cstdio>
#include <algorithm>
typedef long long ll;
inline int getNegSum(int x) { return ((x + 1) >> 1) * (x & 1 ? -1 : 1); }
inline ll getSum(ll l, ll r) { return (r - l + 1) * (r + l) / 2; }
inline ll getCmpSum(int r, int n, int k)
{
	ll ret = 0;
	if (r & 1) ret -= n + 1;
	ret -= (ll)getNegSum(r) * k; return ret;
}
inline ll getCompSum(int l, int r, int n, int k)
{
	if (l > r) return 0;
	return getCmpSum(r, n, k) - getCmpSum(l - 1, n, k);
}
inline ll solve(int n)
{
	ll ans = 0;
	for (int l = 1, r; l + 1 <= n; l = r + 1)
	{
		r = (n / (n / (l + 1))) - 1;
		ans += (ll)getSum(l, r) * getNegSum(n / (l + 1));
	}
	for (int l = 1, r; l + 1 <= n; l = r + 1)		
	{
		r = std::min((n / (n / (l + 1))) - 1, (n / (n / l)));
		ans += (ll)getSum(l, r) * getCompSum(n / (l + 1) + 1, n / l, n, l);
	}
	ans += (ll)n * getCompSum(1, 1, n, n);
	return ans;
}
int main()
{
	int a, b; scanf("%d%d", &a, &b);
	printf("%lld\n", solve(b) - solve(a - 1)); return 0;
}
```
ps. 写完发现题解区有思路差不多的，那就当做是对实现细节的补充吧 qwq