题目要我们求一个很毒瘤的东东：

$$\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^n gcd(i,j)*ij$$

我们可以很套路地去化简这个式子：（$x$为枚举的$gcd$）

$$\sum_{x=1}^nx^3\sum_{i=1}^{n/x}\sum_{j = 1}^{n/x}ij{[gcd(i,j)==1]}$$

也就是：

$$\sum_{x=1}^nx^3\sum_{i=1}^{n/x}\sum_{j = 1}^{n/x}ij\sum_{d|gcd(i,j)}\mu(d)$$

一般地，我们把$\mu$放到前面去。

$$\sum_{x=1}^nx^3\sum_{d=1}^{n/x}d^2\mu(d)*\sum_{i=1}^{n/(x*d)}\sum_{j=1}^{n/(x*d)}ij $$

后面那一坨其实只和$(n/(x*d))$有关，我们可以利用一点数学知识化简：

记$g(x) = \dfrac{x^2(x+ 1)^2}{4}$x

所以原来的式子其实就是：

$$\sum_{x=1}^nx^3\sum_{d=1}^{n/x}d^2\mu(d)*g(\left\lfloor\dfrac{n}{xd}\right\rfloor)$$

考虑套路：记$T = xd$

所以原来的式子就是：

$$\sum_{T=1}^n g(\left\lfloor\dfrac{n}{xd}\right\rfloor)*(xd)^2\sum_{x|T}\mu(d)*(x)\quad(d = T/x)$$

其实也就是：

$$\sum_{T=1}^n g(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor)T^2\sum_{x|T}\mu(x)*(T/x)$$

接下来我们考虑两个积性函数的卷积：

$\sum_{d|x} f(d)*g(x/d)$，（一般也写$(f*g)(x)$为$f(x)$与$g(x)$的卷积）其实，两个积性函数的卷积具有一些比较奇妙的性质。

这里需要用到的是这两个：

**这里给出了一些积性函数的卷积是什么的证明，可跳过**

$(\phi*I)(x) = Id(x)$

$(\mu*Id)(x) = \phi(x)$

其中：$\phi$为欧拉函数，$\mu$为莫比乌斯函数，$I(x) = 1$  $(x$为任意数$)$，$Id(x) = x$（后面这两个都是完全积性函数）

简单证明一下：

$(\phi*I)(x) = Id(x)$

其实就是：

$\sum_{i|x} \phi(i) * I(x/i)$， 其中$I(x/i) = 1$

也就是:

$\sum_{i|x}\phi(i)$，我们可以考虑欧拉函数的实际意义，$\phi(i)$表示为$1-i$中与$i$互质的数的个数。

那么我们不妨假设$n$的因子依次为：$1,p1,p2.......n(p_i$不一定为质数！$)$

接着我们考虑对于$gcd(n, a) = 1$， 其中，满足这个式子的$a$的个数就是$\phi(n)$

考虑$gcd(n, a) = d$的时候，那么$d|n$且$d|a$，所以其实这个式子就是： $gcd(n/d, a/d) = 1$ ，满足这个式子的$a$的个数为$:\phi(n/d)$个。

不难发现：$\sum_{i|x}\phi(i) = \sum_{i|x} \phi(x/i)$ 而这个式子的答案的意义为：与$x$的$gcd$依次为$1,p_1...p_n$的数的个数，这个数的个数为$x$

所以：$\sum_{i|x}\phi(i) = x = Id(x)$

接下来我们证明这个：$(\mu*Id)(x) = \phi(x)$

不难发现，卷积其实具有交换律。$(f*g*h)(x) = (f*h*g)(x)$

所以：$\mu*Id*I = \mu*I*Id = \phi*I$

即：$\mu*Id*I = \phi* I$，故：$\mu*Id = \phi$

**完毕$QWQ$**

回到原来的式子：

$$\sum_{T=1}^n g(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor)T^2\sum_{x|T}\mu(x)*(T/x)$$

其实就是：

$$\sum_{T=1}^n g(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor)T^2\sum_{x|T}\mu(x)*Id(T/x)$$

后面那一部分其实就是：$(\mu*Id)(T) = (\phi)(T)$

所以我们要求的就是：

$$\sum_{T=1}^n g(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor)T^2\phi(T)$$

考虑记$f(x) = x^2\phi(x)$

然后我们不难发现这是一个积性函数。

所以我们要求的就是：

$$\sum_{T=1}^n g(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor)f(T)$$

这一部分可以整除分块，而后面的部分，因为$f(x)$为积性函数，所以我们可以使用杜教筛。

假定存在$h(x)$满足$(h*f)(x)$可以较快的算出来

那么这两个的卷积就是：

$$\sum_{i|x}f(i)*h(x/i)$$

我们把$f(i)$代回去，就是：

$$\sum_{i|x} i^2\phi(i)*h(x/i)$$

这个里面最麻烦的是什么呢？是在$\phi(i)$前面的$i^2$，这个东西有什么办法被我们去掉呢？

是这个：$i*(x/i) = x$

所以：$i^2 * (x/i)^2 = x^2$

故我们可以令$h(x) = x^2$

于是我们所求即：$\sum_{i|x} i^2\phi(i)*(x/i)^2$

糟糕，是心动的感觉：$i^2*(x/i)^2 = x^2$!

换下顺序，再利用一下乘法分配律，这个式子就是：$x^2\sum_{i|x}\phi(i)$

但是后面这个，我们给它乘上一个$1$：

$\sum_{i|x}\phi(i) = \sum_{i|x}\phi(i) * 1 = \sum_{i|x}\phi(i) * I(x/i) = (\phi*I)(x) = Id(x)$

（最后一步是之前证明的：$(\phi*I = Id)$）

所以我们后面的这一坨也就是：$x$

于是：
$$\sum_{i|x}f(i)*h(x/i)$$

就是：（其中$h(x) = x^2$）
$$x^3$$

然后我们把杜教筛的式子套上去，

记$S(n) = \sum_{i=1}^nf(i)$

所以：

$$h(1)S(n) = \sum_{i=1}^nh(i)S(\left\lfloor\dfrac{n}{i}\right\rfloor) - \sum_{i=2}^nh(i)S(\left\lfloor\dfrac{n}{i}\right\rfloor)$$

因为$h(1) = 1^2 = 1$，所以：

$$S(n) = \sum_{i=1}^nh(i)S(\left\lfloor\dfrac{n}{i}\right\rfloor) - \sum_{i=2}^nh(i)S(\left\lfloor\dfrac{n}{i}\right\rfloor)$$

而前面这一坨：

$\sum_{i=1}^nh(i)S(\left\lfloor\dfrac{n}{i}\right\rfloor)$其实是这样来的：

$\sum_{i=1}^n(h*f)(i) $

$= \sum_{i=1}^n\sum_{d|i}h(d)f(i/d)$

$=\sum_{d=1}^nh(d)*\sum_{i=1}^{n/d}f(i) = \sum_{d=1}^nh(d)*S(\left\lfloor\dfrac{n}{d}\right\rfloor)$

然而，观察第一个式子，其就是：$(h*f)$这个函数的前缀和

然而当$h(x) = x^2$时，$(h*f) = x^3$

那么$\sum_{i=1}^n(h*f)(i) = \sum_{i=1}^ni^3$ 

这个东西怎么算？

$1^3 + 2^3+3^3+4^3+....... + n^3$

相信大家其实上过小学奥数$QAQ,$其$=\dfrac{n^2(n+1)^2}{4}$

所以原式：
$$S(n) = \dfrac{n^2(n+1)^2}{4} - \sum_{i=2}^nh(i)S(\left\lfloor\dfrac{n}{i}\right\rfloor)$$

然后后面这个仍然可以整除分块求，而且再利用递归去做。

但是，整除分块的过程注意到：

假设$l-r$的$\left\lfloor\dfrac{n}{l}\right\rfloor$都相同，我们可以利用乘法分配律：

即：$S(\left\lfloor\dfrac{n}{l}\right\rfloor) * \sum_{i=l}^rh(i)$

因为$h(i) = i^2$

所以我们要求$l-r$这一段区间的平方和。

可以利用：$1^2 + 2^2 + 3^2+......+n^2$

$ = \dfrac{n*(n+1)*(2n+1)}{6}$

可以记$sum(n) =  \dfrac{n*(n+1)*(2n+1)}{6}$

（小学数学）

再做一个减法，所以$\sum_{i=l}^ri^2 = sum(r) - sum(l - 1)$

所以最后我们得到了一个比较优秀的式子：

$$S(n) = \dfrac{n^2(n+1)^2}{4} - \sum_{i=2}^nS(\left\lfloor\dfrac{n}{i}\right\rfloor)h(i)$$

利用整除分块，对$h(l)$到$h(r)$的前缀和利用前面所讲$O(1)$求出，然后递归地去得到$S(n/i)$的值，当然，我们还需要提前求出较多的$S(1)-S(m)$的值，至于这个值需要利用欧拉筛求欧拉函数来处理。

毕竟：$S(x) = \sum_{i=1}^xi^2\phi(i)$

所以不难得到递推：$S(x) = S(x - 1) + x^2\phi(x)$

根据实测，大概$m$取$500W$左右的时候速度比较快，当然$300W-1000W$的时候也都是能过的！

写这篇题解算是帮自己同时复习杜教筛和莫比乌斯反演吧$QAQ$（记得算$h(x)$的前缀和利用到的式子需要除以$6$，那么我们就需要乘上$6$的$inv$,以及这道题恶心的一点就是到处都需要取模...........然后要开$long long$）

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;

#define int unsigned long long

int read() {
	char cc = getchar(); int cn = 0, flus = 1;
	while(cc < '0' || cc > '9') {  if( cc == '-' ) flus = -flus;  cc = getchar();  }
	while(cc >= '0' && cc <= '9')  cn = cn * 10 + cc - '0', cc = getchar();
	return cn * flus;
}

const int N = 5e6 + 5;
#define inf 9999999
#define g(x) (((( (x % mod) * ((x + 1) % mod) / 2 ) % mod) * ( (x % mod) * ((x + 1) % mod) / 2 % mod)) % mod)
#define g2(x) (( (x % mod) * ((x + 1) % mod) % mod * ((2 * x + 1) % mod) % mod * inv6 % mod) % mod)

int n, phi[N], pr[N], f[N], top, mod, inv6, inv2;
bool isp[N];

map<int, int> map1;
void init() {
	phi[1] = f[1] = 1;
	for ( int i = 2; i <= n; ++ i ) {
		if( !isp[i] )  pr[++top] = i, phi[i] = i - 1;
		for ( int j = 1; j <= top; ++ j ) {
			if( i * pr[j] > n ) break;
			isp[i * pr[j]] = 1;
			if( i % pr[j] == 0 ) {
				phi[i * pr[j]] = phi[i] * pr[j];
				break;
			}
			phi[i * pr[j]] = phi[i] * phi[pr[j]];
		}
		f[i] = f[i - 1] + ((1ll * phi[i] * i) % mod * i) % mod; f[i] %= mod;
	}
} 

int fpow( int x, int k ) {
	int base = x, ans = 1;
	while( k ) {
		if( k & 1 ) ans *= base, ans %= mod;
		base *= base, base %= mod;
		k >>= 1;
	}
	return ans;
}

int phi_sum( int x ) {
	if( x <= n ) return f[x];
	if( map1[x] ) return map1[x];
	int sumId = g(x % mod) % mod, ans = 0;
	int l, r;
	for ( l = 2; l <= x; l = r + 1 ) {
		r = ( x / ( x / l ) );
		ans += ((1ll * (( g2(r) - g2((l - 1)) + mod ) % mod ) * phi_sum( x / l )) % mod);
		ans %= mod;
	}
	return map1[x] = ( (sumId - ans + mod) % mod );
}

int solve1( int x ) {
	int l, r, ans = 0;
	for ( l = 1; l <= x; l = r + 1 ) {
		r = ( x / ( x / l ) );
		int ret = g( x / l ) % mod;
		ret = ret * ((phi_sum(r) - phi_sum(l - 1) + mod) % mod), ret %= mod; 
		ans += ret, ans %= mod;
	}
	return (ans + mod) % mod;
}

signed main()
{
	mod = read(); 
//	inv2 = fpow( 2, mod - 2 );
	inv6 = fpow( 6, mod - 2 ); 
	int x = read();
	n = 5000000;  init();
	printf("%lld", solve1(x));
	return 0;
}

```