其实不用那么麻烦，计算出 _sa_ 和 _height_ 后，用一个 _stack_ 就解决了。

对于每一个 _height[ i ]_ ，若 _height[ i - 1 ]_ <= _height[ i ]_ ，那么 _height[ i - 1 ]_ 能取到的值 _height[ i ]_ 都能取到；若 _height[ i - 1 ]_ > _height[ i ]_ ，这部分的 _LCP_ 长度就是 _height[ i ]_。

用一个栈维护前面距 _i_ 最近且小于等于 _height[ i ]_ 的元素，记为 _p_ ，则转移方程为：

```
	f[i] = f[p] + (i - p) * height[i];
```

------------

```
#include <cstdio>
#include <string>
#include <stack>
#include <cstring>

const int N = 500010;
int n, m = 130, x[N], y[N], c[N], sa[N], rank[N], height[N];
char s[N];

void get_sa() {
	for (int i = 0; i < m; ++ i) c[i] = 0;
	for (int i = 0; i < n; ++ i) ++c[x[i] = s[i]];
	for (int i = 1; i < m; ++ i) c[i] += c[i-1];
	for (int i = n - 1; i >= 0; -- i) sa[--c[x[i]]] = i;
	for (int k = 1; k <= n; k <<= 1) {
		int p = 0;
		for (int i = n - k; i < n; ++ i) y[p++] = i;
		for (int i = 0; i < n; ++ i) if (sa[i] >= k) y[p++] = sa[i] - k;
		for (int i = 0; i < m; ++ i) c[i] = 0;
		for (int i = 0; i < n; ++ i) ++c[x[y[i]]];
		for (int i = 1; i < m; ++ i) c[i] += c[i-1];
		for (int i = n - 1; i >= 0; -- i) sa[--c[x[y[i]]]] = y[i];
		for (int i = 0; i < n; ++ i) x[i] ^= y[i], y[i] ^= x[i], x[i] ^= y[i];
		p = 1, x[sa[0]] = 0;
		for (int i = 1; i < n; ++ i)
			x[sa[i]] = y[sa[i]] == y[sa[i-1]] && (sa[i]+k<n ? y[sa[i]+k] : -1) == (sa[i-1]+k<n ? y[sa[i-1]+k] : -1) ? p-1 : p++;
		if (p >= n) break;
		m = p;
	}
}
void get_height() {
	int k = 0;
	for (int i = 0; i < n; ++ i) rank[sa[i]] = i;
	for (int i = 0; i < n; ++ i) {
		if (!rank[i]) continue;
		if (k) --k;
		int j = sa[rank[i]-1];
		while (j+k < n && i+k < n && s[j+k] == s[i+k]) ++k;
		height[rank[i]] = k;
	}
}

struct Pair {
	int val, pos;
};
std::stack<Pair> sta;
long long f[N];

int main() {
	scanf("%s", s), n = strlen(s);
	get_sa(), get_height();
	long long res = 0; int pos = 0;
	for (int i = 0; i < n; ++ i) {
		int p = pos;
		while (!sta.empty() && sta.top().val > height[i]) sta.pop();
		if (!sta.empty()) p = sta.top().pos;
		f[i] = f[p] + (i - p) * height[i], res += f[i];
		if (height[i] == 0) pos = i;
		sta.push((Pair){height[i], i});
	}
	printf("%lld\n", (1LL) * (n - 1) * n * (n + 1) / 2 - res * 2);
	return 0;
}
```