可以作为混凝土数学第 7 章的练习题了（

$$a_n=3a_{n-1}+a_{n-2}-3a_{n-3}+3^n$$

带上 $a_0=-3,a_1=-6,a_2=-12$ 与 $\forall n<0,a_n=0$，我们得到这样一个递归式：

$$a_n=3a_{n-1}+a_{n-2}-3a_{n-3}+3^n[n \ge 0]-4[n=0]$$

转换成生成函数 $A(x)$：

$$
\begin{aligned}
A(x)&=\sum_{n \ge 0}a_nx^n\\
&=\sum_{n \ge 0}(3a_{n-1}+a_{n-2}-3a_{n-3}+3^n[n \ge 0]-4[n=0])x^n\\
&=3\left(\sum_na_{n-1}x^n\right)+\left(\sum_na_{n-2}x^n\right)-3\left(\sum_na_{n-3}x^n\right)+\left(\sum_{n \ge 0}3^nx^n\right)-4\\
&=3xA(x)+x^2A(x)-3x^3A(x)+\dfrac{1}{1-3x}-4
\end{aligned}
$$

解一下这个方程：

$$
\begin{aligned}
A(x)&=3xA(x)+x^2A(x)-3x^3A(x)+\dfrac{1}{1-3x}-4\\
(1-3x-x^2+3x^3)A(x)&=\dfrac{1}{1-3x}-4\\
(1-3x-x^2+3x^3)A(x)&=\dfrac{-3+12x}{1-3x}\\
A(x)&=\dfrac{-3+12x}{(1-3x-x^2+3x^3)(1-3x)}
\end{aligned}
$$

把下面因式分解：

$$A(x)=\dfrac{-3+12x}{(1+x)(1-x)(1-3x)^2}$$

这个式子肯定是没法做的。怎么拆开？

具体数学里讲述了一种叫做有理展开的技巧。

如果没有重根，存在简单的通项公式。但是本题有重根，做起来会比较麻烦。

---

假如多项式 $R(x)=\dfrac{P(x)}{Q(x)}$ 满足以下条件：

* $Q(x)=c(1-\rho_1x)^{d_1}(1-\rho_2x)^{d_2}\cdots(1-\rho_kx)^{d_k}$，其中 $\rho_1 \neq \rho_2 \neq \cdots \neq \rho_k$。
* $P(x)$ 的次数小于 $d_1+d_2+\cdots+d_k$。

那么必定存在若干个次数分别为 $d_i-1$ 的多项式 $f_i(x)$ 使得 $[x^n]R(x)=f_1(n)\rho_1^n+f_2(n)\rho_2^n+\cdots+f_k(n)\rho_k^n$，且 $f_i$ 的最高次项系数为：

$$
\dfrac{P\left(\frac{1}{\rho_i}\right)}{c(d_i-1)!\prod\limits_{j \ne i}\left(1-\frac{\rho_j}{\rho_i}\right)^{d_j}}
$$

证明过于复杂，此处略。

---

用这种方法，我们可以计算出 $a_n=[x^n]A(x)=-\dfrac{15}{32}(-1)^n+\dfrac{9}{8}+\left(\dfrac{9}{8}n+\alpha\right)3^n$。

把 $n=0$ 代入，可以算出 $\alpha=-\dfrac{117}{32}$。

因此通项公式为：

$$a_n=\dfrac{9}{8}-\dfrac{15}{32}(-1)^n+\left(\dfrac{9}{8}n-\dfrac{117}{32}\right)3^n$$

还可以提取一个公共分母：

$$a_n=\dfrac{36-15(-1)^n+(36n-117)3^n}{32}$$

光速幂即可。

如何检验这个结果的正确性？先验证一下小数据的正确性，然后数学归纳法即可。

接下来，我们来介绍一种传统方法。

在传统方法中，我们需要把 $A(x)$ 写成一下形式：

$$\dfrac{P}{1+x}+\dfrac{Q}{1-x}+\dfrac{R}{1-3x}+\dfrac{S}{(1-3x)^2}$$

通分一下，有：

$$
\dfrac{P(1-x)(1-3x)^2+Q(1+x)(1-3x)^2+R(1+x)(1-x)(1-3x)+S(1+x)(1-x)}{(1+x)(1-x)(1-3x)^2}
$$

然后花大力气展开：

$$
\dfrac{P(1-7x+15x^2-9x^3)+Q(1-5x+3x^2+9x^3)+R(1-3x-x^2+3x^3)+S(1-x^2)}{(1+x)(1-x)(1-3x)^2}
$$

按照 $x$ 的次数合并：

$$
\dfrac{(P+Q+R+S)+(-7P-5Q-3R)x+(15P+3Q-R-S)x^2+(-9P+9Q+3R)x^3}{(1+x)(1-x)(1-3x)^2}
$$

然后解这个四元一次方程组：

$$
\left\{
\begin{array}{rrrrl}
P&+Q&+R&+S&=-3\\
-7P&-5Q&-3R&&=12\\
15P&+3Q&-R&-S&=0\\
-9P&+9Q&+3R&&=0
\end{array}
\right.
$$

最终解得：

$$
\begin{cases}
P=-\dfrac{15}{32}\\
Q=\dfrac{9}{8}\\
R=-\dfrac{153}{32}\\
S=\dfrac{9}{8}
\end{cases}
$$

再把这些数代入 $A(x)$：

$$
\begin{aligned}
A(x)&=-\dfrac{15}{32}\dfrac{1}{1+x}+\dfrac{9}{8}\dfrac{1}{1-x}-\dfrac{153}{32}\dfrac{1}{1-3x}+\dfrac{9}{8}\dfrac{1}{(1-3x)^2}\\
&=\sum_{n \ge 0}-\dfrac{15}{32}(-x)^n+\dfrac{9}{8}x^n-\dfrac{153}{32}(3x)^n+\dfrac{9}{8}\dbinom{n+1}{n}(3x^n)\\
&=\sum_{n \ge 0}\left(-\dfrac{15}{32}(-1)^n+\dfrac{9}{8}+\left(-\dfrac{153}{32}+\dfrac{9}{8}(n+1)\right)3^n\right)x^n\\
&=\sum_{n \ge 0}\left(-\dfrac{15}{32}(-1)^n+\dfrac{9}{8}+\left(\dfrac{9}{8}n-\dfrac{117}{32}\right)3^n\right)x^n
\end{aligned}
$$

得到的结果相同，但是哪个更简单是显然的。