听说没人证出、、其实dalao们都是懒得证或者懒得说吧。。


证：当且仅当$ i+j=2^{k+1} $且$ (i,j)=1 $时，$ f(i,j)=k $；其余情况$ f(i,j)=0 $。


一些引理：

$ f(\lambda a,\lambda b)=f(a,b)\ \ \ \ (\lambda>0) $

$ f(a,b)=f(b,a) $


必要性证明：当$ i+j=2^{k+1} $且$ (i,j)=1 $时，$ f(i,j)=k $。

不妨设$ i>j $，因为$ i,j $互质则有$ i,j $都是奇数。

$ f(i,j)=f(i-j,2j)+1=f(\frac{i-j}{2},j)+1 $

因为$ (i,j)=1 $，所以$ (i-j,j)=1=(\frac{i-j}{2},j) $。

这是一个递归的过程，不同的是，$ i+j=2^{k+1}，\frac{i-j}{2}+j=2^{k}$。

故终止时为$ f(a,b)|a+b=2^{1}=2 $，即$ f(i,j)=f(1,1)+k=k $。


充分性证明：当$ i+j≠2^{k} $且$ (i,j)=1 $时，$ f(i,j)=0 $。

$ (1)i+j=s≡1(mod\ 2) $

因为$ (i,j)=1 $则$ i,j $一奇一偶，

若$ i>j,f(i,j)=f(i-j,2j);$

若$ i<j,f(i,j)=f(2i,j-i);$

因为$ (i-j,2j) $或$ (2i,j-i) $仍然满足一奇一偶$(≠)$且和为$\frac{s}{gcd(i-j,2j)}$或$\frac{s}{gcd(2i,j-i)}($不可能为$2^{k})$，则其永远无法到达终止状态。

故$ f(i,j)=0 $。

$ (2)i+j=2^{t}·s≡0(mod\ 2) $

令$ i>j $，则有$ f(i,j)=f(i-j,2j)=f(\frac{i-j}{2},j) $。

而$ \frac{i-j}{2}+j=\frac{i+j}{2}=2^{t-1}·s $,

故其可以在有限步递归内转换为$ i+j=s≡1(mod\ 2) $即第$(1)$种情况。

故$ f(i,j)=0 $。


综上得证。


###证by shyakocat



有了这个，我们容易知道公式

$$ Ans=\sum_{i=1,i≡1(mod\ 2)}^{n}\lceil log_{2}(i) \rceil \lfloor \frac{n}{i} \rfloor $$

就是对每个i考虑$ 1<j<i $且$ i+j=2^{k} $且$ (i,j)=1 $，这样的j显然有且仅有1个。再算上倍数即可。

由于很多i的答案一样，可以合并下，时间复杂度$ O(\sqrt[]{N}+log(N)) $。



```cpp
var
 n,i,j,a,b,ans:int64;

function min(const a,b:int64):int64;
begin if a>b then exit(b); exit(a) end;

begin
 read(n);
 i:=1;
 while i<=n do
 begin
  a:=n div i;
  b:=trunc(ln(i)/ln(2)+1e-7);
  j:=min(n div a,int64(1)<<(b+1));
  inc(ans,a*b*((j-i+1+j and 1)>>1));
  i:=j+1
 end;
 write(ans*2)
end.
```