[鞅与停时定理学习笔记](https://www.luogu.com.cn/blog/gxy001/yang-yu-ting-shi-ding-li-xue-xi-bi-ji)

套路设出一个状态的势能函数 $\phi(A)$ 为每组的势能相加 $\sum f(a_i)$。

容易注意到 $f(0)=0$。

为满足$E(\Phi(A_{n+1})-\Phi(A_n)\mid A_0,A_1,\cdots,A_n)=-1$，有

$$
\phi(A_t)-1=\phi(A_{t+1})\\ \sum_i\frac {a_i}n(\frac 12(\phi(A_t)-f(a_i)+f(a_i-1)+f(1))+\frac{a_i}{2n}\phi(A_t)+\sum_{j\ne i}\frac {a_j}{2n}(\phi(A_t)-f(a_i)-f(a_j)+f(a_i-1)+f(a_j+1)))\\ -1=\sum_i\frac {a_i}{2n}(-f(a_i)+f(a_i-1)+f(1)+\sum_{j\ne i}\frac {a_j}{n}(-f(a_i)-f(a_j)+f(a_i-1)+f(a_j+1)))\\ -1=-\sum_i\frac {a_i}{2n}f(a_i)+\sum_i\frac {a_i}{2n}f(a_i-1)+\sum_i\frac {a_i}{2n}f(1)-\sum_i\frac {a_i}{2n}\sum_{j\ne i}\frac {a_j}{n}f(a_i)-\sum_i\frac {a_i}{2n}\sum_{j\ne i}\frac {a_j}{n}f(a_j)+\sum_i\frac {a_i}{2n}\sum_{j\ne i}\frac {a_j}{n}f(a_i-1)+\sum_i\frac {a_i}{2n}\sum_{j\ne i}\frac {a_j}{n}f(a_j+1)\\
$$


$$
-\sum_i\frac{a_i}n=\sum_i\frac {a_i}{2n}f(1)-\sum_i\frac {3na_i-2a^2_i}{2n^2}f(a_i)+\sum_i\frac {2na_i-a^2_i}{2n^2}f(a_i-1)+\sum_i\frac {na_i-a^2_i}{2n^2}f(a_i+1) \\ -\frac xn=\frac x{2n}f(1)-\frac{3nx-2x^2}{2n^2}f(x)+\frac{2nx-x^2}{2n^2}f(x-1)+\frac{nx-x^2}{2n^2}f(x+1)\\ 
$$

设 $f(1)=-2$。

$$
0=-\frac{3nx-2x^2}{2n^2}f(x)+\frac{2nx-x^2}{2n^2}f(x-1)+\frac{nx-x^2}{2n^2}f(x+1)\\ f(x+1)=\frac {2n^2}{nx-x^2}(\frac{3nx-2x^2}{2n^2}f(x)-\frac{2nx-x^2}{2n^2}f(x-1))\\ 
f(x+1)=\frac{3n-2x}{n-x}f(x)-\frac{2n-x}{n-x}f(x-1)\\
f(x+1)=\frac{3n-2x}{n-x}\frac{d_1}{d_2}-\frac{2n-x}{n-x}\frac{s_1}{s_2}\\
f(x+1)=\frac{(3n-2x)d_1}{(n-x)d_2}-\frac{(2n-x)s_1}{(n-x)s_2}\\
f(x+1)=\frac{(3n-2x)d_1s_2-(2n-x)s_1d_2}{(n-x)d_2s_2}
$$

容易发现此时的 $E(A_t)=f(n)$ 为常数，答案即为 $\sum f(a_i)-f(n)$。 

线性算即可，可以过，记得开 C++17(64)。

```cpp
#include<cstdio>
#include<algorithm>
int const mod=998244353;
int pow(int x,int y){
	int res=1;
	while(y){
		if(y&1) res=1ll*res*x%mod;
		x=1ll*x*x%mod,y>>=1;
	}
	return res;
}
int n,m,a[1010];
int main(){
	scanf("%d",&m);
	for(int i=1;i<=m;i++)scanf("%d",a+i),n+=a[i];
	std::sort(a+1,a+m+1);
	int ans=0;
	int s1=0,d1=mod-2,s2=1,d2=1,p1,p2,j=1;
	while(j<=m&&a[j]==1)ans=(ans+mod-2)%mod,++j;
	for(int i=1;i<n;i++){
		p2=1ll*(n-i)*d2%mod*s2%mod;
		p1=((3ll*n-2*i)*d1%mod*s2+(mod-1ll)*(2*n-i)%mod*s1%mod*d2)%mod;
		while(j<=m&&a[j]==i+1)ans=(ans+1ll*p1*pow(p2,mod-2))%mod,++j;
		s1=d1,s2=d2,d1=p1,d2=p2;
	}
	printf("%lld\n",(ans+(mod-1ll)*d1%mod*pow(d2,mod-2))%mod);
	return 0;
} 
```

CF 题解给出的做法是将下面的式子用多项式科技优化。

$$
g(x)=f(x+1)-f(x)\\ g(x)=\frac{2n-x}{n-x}g(x-1)\\ g(x)=g(0)\prod_{i=1}^x\frac{2n-i}{n-i}\\ f(x)=-2\sum_{i=0}^{x-1}\prod_{j=1}^i\frac{2n-j}{n-j}
$$



