思路和楼下 srz 的差不多，但是加了一点自己思考中的细节补充（

答案可以有以下三个部分组成：第一行对答案做的贡献；第一列对答案做的贡献；$c$ 对答案做的贡献。考虑第一行 $(1,k)$ 对答案做的贡献，组合意义为从 $(1,k)$ 走到 $(n,n)$，向右走贡献为 $a$，向下走贡献为 $b$ 贡献总和。由于 $(1,k)$ 只能走到 $(2,k)$，所以实际上真正可以开始自由走的出发点是 $(2,k)$。所以 $(1,k)$ 的贡献为：
$$
\binom{2n-2-k}{n-2}a^{n-k}b^{n-1}f_{1,k}
$$
同理，$(k,1)$ 的贡献为：
$$
\binom{2n-2-k}{n-2}a^{n-1}b^{n-k}f_{k,1}
$$
考虑能不能消掉 $c$ 的贡献。找到一个 $x=\frac{c}{1-a-b}$ 满足 $x=ax+bx+c$，可以转化成 $f_{i,j}-c=a(f_{i,j-1}-x)+b(f_{i-1,j}-x)$。设 $g=f-x$，则我们可以直接求出 $g_{n,n}$ 即可。

不过如果没有 $x$，即 $a+b\equiv 1$ 呢？我们带入。$f_{i,j}=a\cdot f_{i,j-1}+(1-a)\cdot f_{i-1,j}+c$。我们希望求出一个 $y$，满足：
$$
f_{i,j}-y_{i,j}=a\cdot (f_{i,j-1}-y_{i,j-1})+(1-a)\cdot (f_{i-1,j}-y_{i,j-1})
$$
即
$$
c-y_{i,j}=-a\cdot y_{i,j-1}+a\cdot y_{i,j-1}-y_{i,j-1}
$$
为了消去 $a$，我们需要 $y_{i,j-1}=y_{i-1,j}$。那么 $y$ 应该是一个关于 $(i+j)$ 的式子（因为两个东西的下标和相等）。设 $y=k(i+j)$。解方程可以得到 $k=c$。于是，我们有 $g_{i,j}=f_{i,j}-c(i+j)$。我们求出 $g_{n,n}$ 即可。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
#define rep(i,a,b) for(register int i=(a);i<=(b);i++)
#define per(i,a,b) for(register int i=(a);i>=(b);i--)
using namespace std;
const int N=4e5+9,mod=1e6+3;

inline long long read() {
    register long long x=0, f=1; register char c=getchar();
    while(c<'0'||c>'9') {if(c=='-') f=-1; c=getchar();}
    while(c>='0'&&c<='9') {x=(x<<3)+(x<<1)+c-48,c=getchar();}
    return x*f;
}

int n,a,b,c,l[N],t[N],pwa[N],pwb[N],fac[N],inv[N],ifac[N];
void pre(int n) {
	inv[0]=inv[1]=fac[0]=ifac[0]=pwa[0]=pwb[0]=1;
	rep(i,1,n) fac[i]=fac[i-1]*i%mod;
	rep(i,2,n) inv[i]=inv[mod%i]*(mod-mod/i)%mod;
	rep(i,1,n) ifac[i]=ifac[i-1]*inv[i]%mod;
	rep(i,1,n) pwa[i]=pwa[i-1]*a%mod;
	rep(i,1,n) pwb[i]=pwb[i-1]*b%mod;
}
int C(int x,int y) {
	if(x<0||y<0||x<y) return 0;
	else return fac[x]*ifac[y]%mod*ifac[x-y]%mod;
}
int ksm(int x,int y,int ret=1) {
	while(y) {
		if(y%2) ret=ret*x%mod;
		x=x*x%mod, y>>=1;
	}
	return ret;
}

signed main() {
	n=read(), a=read(), b=read(), c=read();
	rep(i,1,n) l[i]=read();
	rep(i,1,n) t[i]=read();
	pre(2*n);
	if((a+b)%mod!=1) {
		int x=c*ksm((1+mod+mod-a-b)%mod,mod-2)%mod,ans=0;
		rep(i,2,n) ans=(ans+C(2*n-2-i,n-2)*pwa[n-i]*pwb[n-1]%mod*(t[i]-x))%mod;
		rep(i,2,n) ans=(ans+C(2*n-2-i,n-2)*pwa[n-1]*pwb[n-i]%mod*(l[i]-x))%mod;
		ans=(ans+x+mod)%mod;
		printf("%lld\n",ans);
	} else {
		int ans=0;
		rep(i,2,n) {
			int x=c*(1+i)%mod;
			ans=(ans+C(2*n-2-i,n-2)*pwa[n-i]*pwb[n-1]%mod*(t[i]-x))%mod;
			ans=(ans+C(2*n-2-i,n-2)*pwa[n-1]*pwb[n-i]%mod*(l[i]-x))%mod;
		}
		ans=(ans+2*c*n+mod)%mod;
		printf("%lld\n",ans);
	}
	return 0;
}
```