试着用生成函数导了一下递推式，不过在这里表现不出什么很大的优势（

首先自然考虑每个 $l_k,t_k$ 的贡献。不难发现分别是 $(k,2),(2,k)$ 走到 $(n,n)$ 的路径数，因此分别是
$$
l_k \binom{2n-k-2}{n-2} a^{n-1} b^{n-k},\quad t_k \binom{2n-k-2}{n-2} a^{n-k} b^{n-1}
$$

当然，$(1,1)$ 是没有贡献的。

接下来考虑 $c$，显然其等价于在每个 $(x,y)$ $(x,y\ge 2)$ 处赋予一个 $c$ 的权值，则其贡献为
$$
c \binom{2n-x-y}{n-x} a^{n-x} b^{n-y}
$$

略微换元，也就是需要计算
$$
\sum\limits_{i=0}^{n-2} \sum\limits_{j=0}^{n-2} \binom{i+j}i a^i b^j
$$

令 $k=n-2$，设
$$
A(x) = \sum\limits_{i=0}^k a^i \frac{x^i}{i!},\quad B(x) = \sum\limits_{i=0}^k b^i \frac{x^i}{i!},\quad F(x) = A(x)B(x)
$$

那么所求即 $\sum\limits_{i=0}^{2k} i! [x^i] F(x)$。

我们先来考虑 $A,B$ 的 ODE。这是很经典的：
$$
A'=aA-a^{k+1}\frac{x^k}{k!},\quad B'=bB-b^{k+1}\frac{x^k}{k!}
$$

然后
$$
\begin{aligned}
F'
&= (AB)' \\
&= AB' + A'B \\
&= A\left(bB-b^{k+1}\frac{x^k}{k!}\right) + B\left(aA-a^{k+1}\frac{x^k}{k!}\right) \\
&= (a+b)F - (Ab^{k+1} + Ba^{k+1}) \frac{x^k}{k!}
\end{aligned}
$$

令 $f_i = i! [x^i] F(x)$，对上式提取系数
$$
f_{i+1} = (a+b)f_i - \binom ik (b^{k+1} a^{i-k}+a^{k+1} b^{i-k})
$$

即可递推。