# 题目
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[点这里](https://www.luogu.com.cn/problem/P4548)看题目。  
# 分析
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据说这道题正解是生成函数，可惜我不是很熟这个东西。  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所以说，我对这道题的解法跟生成函数没啥关系。  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;首先，我们很容易看出来一个$DP$：  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;$f(i)$：当前字符串已经匹配上了前$i$个字符串之后还需的期望步数。  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;初始$f(k)=0$。  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;转移：  
$$f(i)=\frac 1 n\sum_{c=1}^nf(trans(i,c))+1$$  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;其中$trans(i,c)$表示$KMP$中，前$i$个字符已经匹配上后，再加入一个$c$之后，转移到的位置。  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;直接转移需要用上高斯消元，时间$O(n^3t)$，$T$了。考虑优化。  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;熟悉$KMP$和$trans$的朋友应该知道，$trans$的转移是： 
$$trans(i,c)=\begin{cases}i+1&c=s[i+1]\\trans(fail(i),c)&otherwise\end{cases}$$   
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所以$trans(i)$和$trans(fail(i))$只有$s[i+1]$这一位不同。  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;利用这个性质，我们可以得到：  
$$f(fail(i))=f(i)-\frac 1 nf(trans(i,s[i+1]))+\frac 1 nf(trans(fail(i),s[i+1]))$$  
$$\Rightarrow f(fail(i))=f(i)-\frac 1 nf(i+1)+\frac 1 nf(trans(fail(i),s[i+1]))$$  
$$\Rightarrow f(fail(i))-f(i)=\frac 1 n(f(fail(i+1))-f(i+1))$$  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;做一个差分，设：  
$$g(i)=f(fail(i))-f(i)$$
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;于是就有转移:  
$$g(i)=\frac {g(i+1)} n$$  
$$\Rightarrow g(i+1)=ng(i)$$
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;考虑边界：  
$$g(1)=f(fail(1))-f(1)=f(0)-f(1)$$  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;因为： 
$$f(0)=\frac 1 n\sum_{c=1}^nf(trans(0,c))+1$$  
$$\Rightarrow f(0)=\frac{n-1}nf(0)+\frac 1 nf(1)+1$$  
$$\Rightarrow f(0)-f(1)=n$$  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所以： 
$$g(1)=n$$  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;于是： 
$$g(i)=n^i$$  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;因为$f(k)=0$，故有：  
$$g(k)=f(fail(k))-f(k)=f(fail(k))$$  
$$\Rightarrow f(fail(k))=n^k$$  
$$\Rightarrow f(fail(fail(k)))=n^k+n^{fail(k)}$$  
$$\dots$$  
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一直这样推下去，就可以得到$f(0)$。所以我们一直跳$fail$链，标记经过的位置，再倒过来累加出$f(0)$。单次时间$O(n)$，总时间$O(nt)$。  
# 代码
```cpp
#include <cstdio>

const int mod = 1e4;
const int MAXL = 1e5 + 5;

template<typename _T>
void read( _T &x )
{
	x = 0;char s = getchar();int f = 1;
	while( s > '9' || s < '0' ){if( s == '-' ) f = -1; s = getchar();}
	while( s >= '0' && s <= '9' ){x = ( x << 3 ) + ( x << 1 ) + ( s - '0' ), s = getchar();}
	x *= f;
}

template<typename _T>
void write( _T x )
{
	if( x < 0 ){ putchar( '-' ); x = ( ~ x ) + 1; }
	if( 9 < x ){ write( x / 10 ); }
	putchar( x % 10 + '0' );
}

int a[MAXL], fail[MAXL];
int N, T, K;
bool f[MAXL];

int main()
{
	int ans;
	read( N ), read( T );
	N %= mod;
	while( T -- )
	{
		read( K );
		for( int i = 1 ; i <= K ; i ++ ) f[i] = fail[i] = 0, read( a[i] );
		ans = fail[1] = 0;
		for( int i = 2, p = 0 ; i <= K ; i ++ )
		{
			while( p && a[p + 1] != a[i] ) p = fail[p];
			if( a[p + 1] == a[i] ) fail[i] = p + 1, p = fail[i];
		}
		for( int i = K ; i ; i = fail[i] ) f[i] = true;
		for( int i = 1, tmp = N ; i <= K ; i ++, tmp = tmp * N % mod ) 
			if( f[i] ) ans = ( ans + tmp ) % mod;
		printf( "%04d\n", ans );
	}
	return 0;
}
```