一位喜欢STL的蒟蒻的题解…
首先证明一下求k、b的公式：

设y=kx+b，有点p1(x1,y1),p2(x2,y2),则：

**y1=kx1+b  y2=kx2+b**

由2式减1式得：

**y2-y1=k(x2-x1)**

故k=**(y2-y1)/(x2-x1)**,带入1式得

**b=y1-kx1, 即(x2y1-x1y2)/(x2-x1)**

那么话不多说，上代码：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define _for(i,a,b) for(int i=a;i<b;i++)
using namespace std;
typedef pair<int,int> pii;
int gcd(int x,int y){
	return (y==0?x:gcd(y,x%y));
}
pii p1,p2,k,b;//first 分子 second 分母
int _k,_b;
void outk(){
	if(k.first==0) return;
	cout<<"y=";
	if(k.first%k.second==0)//若k为整数
    	cout<<k.first/k.second<<"x";
	else{
		cout<<((float)k.first/(float)k.second>0?"":"-")<<abs(k.first)<<"/"<<abs(k.second)<<"*x";
	}
}
void outb(){
	if(b.first==0) return;
	cout<<((float)b.first/(float)b.second>0?"+":"-");
	if(b.first%b.second==0) cout<<b.first/b.second;
	else cout<<abs(b.first)<<"/"<<abs(b.second);
}
int main(){
	cin>>p1.first>>p1.second>>p2.first>>p2.second;
	k.first=p1.second-p2.second;
	k.second=p1.first-p2.first;
	_k=gcd(k.first,k.second);
	k.first/=_k,k.second/=_k;
    //(y2-y1)/(x2-x1),同时除以最大公约数
	b.first=p2.second*p1.first-p1.second*p2.first;
	b.second=p1.first-p2.first;
	_b=gcd(b.first,b.second);
	b.first/=_b,b.second/=_b;
    //(x2y1-x1y2)/(x2-x1)
	outk(),outb();
	return 0;
}
```

STL万岁！~~吸氧会快很多吧~~
如果有其他不正确的地方还请大佬指正~