[我的博客](https://www.cnblogs.com/Memory-of-winter/p/11209128.html)

**题目大意：** 有一个$n\times m$的方格图，求其中所有的格点正方形完整包含的小方格个数，多组询问。$n,m\leqslant 10^6$

**题解：** 令$n\leqslant m$。有一个显然的式子：
$$ans=\sum\limits_{i=1}^n(n-i+1)(m-i+1)f(i)$$
$f(i)$表示可以完整包含在$i\times i$的正方形中且顶点在这个正方形边上的正方形所包含的小方格总数。可以分选的正方形和$i\times i$正方形重合和边转动$j$格来计算
$$f(n)=n^2+\sum\limits_{i=1}^{n-1}[(n-2\max\{i,n-1\})^2+g(i,n-i)]$$
其中$(n-2\max\{i,n-1\})^2$是转动$i$格后正中间的完整小方格，$g(i,n-i)$表示四周的$4$个小直角三角形中包含的完整小方格个数。

比如计算左上角的直角三角形，发现完整的小方格的左上角满足在直角三角形的斜边上或三角形内。三角形内的点可以用皮克定理来解决，令三角形两直角边为$n,m$，则三角形内的点个数为$\dfrac{nm-n-m+2-\gcd(n,m)}2$，再加上在斜边上的点，则一个直角三角形内的方格数为$\dfrac{nm-m-n+gcd(n,m)}2$。

把$n=i,m=n-i$带入式子
$$\begin{aligned}f(n)=&n^2+\sum\limits_{i=1}^{n-1}[(n-2\max\{i,n-1\})^2+g(i,n-i)]\\=&n^2+\sum\limits_{i=1}^{n-1}(n-2\max\{i,n-1\})^2+\sum\limits_{i=1}^{n-1}g(i,n-i)\\=&n^2+\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor\frac{n-1}2\right\rfloor}(n-2i)^2+\sum\limits_{i=\left\lfloor\frac{n-1}2\right\rfloor+1}^{n-1}(2i-n)^2\\&+\sum\limits_{i=1}^{n-1}\dfrac{i(n-i)-(n-i)-i+\gcd(i,n-i)}2\\=&n^2+2\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor\frac{n-1}2\right\rfloor}(n-2i)^2+\sum\limits_{i=1}^{n-1}\dfrac{in-i^2-n+\gcd(i,n)}2\end{aligned}$$
其中$n^2$可以快速计算，$\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor\frac{n-1}2\right\rfloor}(n-2i)^2$可以前缀和解决，问题在$\sum\limits_{i=1}^{n-1}\dfrac{in-i^2-n+\gcd(i,n)}2$部分。令$h(n)=\sum\limits_{i=1}^{n-1}\dfrac{in-i^2-n+\gcd(i,n)}2$，$sgcd(n)=\sum\limits_{i=1}^{n-1}\gcd(i,n)$
$$h(n)=\dfrac12[\sum\limits_{i=1}^{n-1}(in-i^2-n)+sgcd(n)]$$
$$\begin{aligned}h(n-1)&=\dfrac12[\sum\limits_{i=1}^{n-2}(i(n-1)-i^2-(n-1))+sgcd(n-1)]\\&=\dfrac12[\sum\limits_{i=1}^{n-2}(in-i^2-n-i+1)+sgcd(n-1)]\\\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}h(n)=&h(n-1)+\dfrac12[\sum\limits_{i=1}^{n-2}(i-1)+(n-1)n-(n-1)^2-n\\&-sgcd(n-1)+sgcd(n)]\\=&h(n-1)+\dfrac12[\left(\sum\limits_{i=0}^{n-3}i\right)-1-sgcd(n-1)+sgcd(n)]\\=&h(n-1)+\dfrac12[\left(\dfrac{(n-2)(n-3)}2\right)-1-sgcd(n-1)+sgcd(n)]\end{aligned}$$

其他部分都可以快速求出，问题在求$sgcd(n)$
$$\begin{aligned}sgcd(n)&=\sum\limits_{i=1}^{n-1}\gcd(i,n)\\&=\left(\sum\limits_{d|n}\dfrac nd\varphi(d)\right)-n\end{aligned}$$
全部预处理出来即可。



**C++ Code：**

```cpp
#include <cstdio>
#include <algorithm>
#include <iostream>
#define mul(a, b) (static_cast<long long> (a) * (b) % mod)
const int mod = 1e9 + 7, maxn = 1e6 + 10, half = (mod + 1) / 2;
inline void reduce(int &x) { x += x >> 31 & mod; }

int gcd(int a, int b) {
	if (!b) return a;
	return gcd(b, a % b);
}
inline int sqr(int x) { return mul(x, x); }

int g[maxn], sumgcd[maxn], phi[maxn], plist[maxn / 2], ptot;
int pre[maxn], R[maxn], T[maxn], preF[maxn];
bool notp[maxn];
int Q;

int F(int n) {
	int ans = g[n];
	reduce(ans += sqr(n) - mod);
	reduce(ans += pre[n - 2] - mod);
	reduce(ans += pre[n - 2] - mod);
	return ans;
}
void sieve(int N) {
	phi[1] = 1;
	for (int i = 2; i <= N; i++) {
		if (!notp[i]) phi[plist[ptot++] = i] = i - 1;
		for (int j = 0, t; j < ptot && (t = i * plist[j]) <= N; j++) {
			notp[t] = true;
			if (i % plist[j] == 0) {
				phi[t] = phi[i] * plist[j];
				break;
			}
			phi[t] = phi[i] * phi[plist[j]];
		}
	}
	for (int i = 1; i <= N; ++i) {
		for (int j = i + i; j <= N; j += i) reduce(sumgcd[j] += mul(phi[j / i], i));
	}
	for (int i = 4; i <= N; ++i) {
		g[i] = (1ll * (i - 3) * (i - 2) / 2 - 1 - sumgcd[i - 1] + sumgcd[i]) % mod;
		reduce(g[i]);
		g[i] = mul(g[i], half);
		reduce(g[i] += g[i - 1] - mod);
	}
	for (int i = 1; i <= N; ++i) g[i] = mul(g[i], 4);
	pre[1] = 1;
	for (int i = 2; i <= N; ++i) reduce(pre[i] = pre[i - 2] + sqr(i) - mod);
	for (int i = 1; i <= N; ++i) reduce(preF[i] = preF[i - 1] + F(i) - mod);
	for (int i = 1; i <= N; ++i) {
		reduce(R[i] = R[i - 1] + preF[i - 1] - mod);
		reduce(R[i] += F(i) - mod);
	}
	for (int i = 1; i <= N; ++i) {
		reduce(T[i] = T[i - 1] + preF[i - 1] - mod);
		reduce(T[i] += R[i - 1] - mod);
		reduce(T[i] += R[i - 1] - mod);
		reduce(T[i] += F(i) - mod);
	}
}
int solve(int n, int m) {
	int ans = T[n];
	reduce(ans += mul(R[n], m - n) - mod);
	return ans;
}

int main() {
	std::ios::sync_with_stdio(false), std::cin.tie(0), std::cout.tie(0);
	sieve(1000005);
	std::cin >> Q;
	while (Q --> 0) {
		static int n, m;
		std::cin >> n >> m;
		if (n > m) std::swap(n, m);
		std::cout << solve(n, m) << '\n';
	}
	return 0;
}

```



