很套路的一道博弈论。

首先推SG函数。

先推出几项，猜个结论：

当$n$是奇数，$SG(n)=SG(\frac{n-1}{2})$；

当$n$是偶数，$SG(n)=\frac{n}{2}$。

然后我们设对$1,2,\dots,k$上式均满足。

如果$k+1$是偶数，

那么我们知道$k-1,k-3,\dots$都是偶数。

因此$k+1$的后继状态里有$k-1,k-3,\dots,k-i(i \le \frac{k-1}{2} \text{and i is odd})$，即后继状态SG值有$\frac{k-1}{2},\frac{k-3}{2},\dots,\frac{k-i}{2}$。

然后因为$k-i \ge \frac{k+1}{2}$，所以对于任意的奇数$j \le k$均有$\frac{j-1}{2}<k-i$。

我们有一个结论：对任意数$n$满足如上的SG值公式，可以推出$\forall m<n,SG(m)<\frac{n}{2}$。

所以对于任意的奇数$j \le k$均有$SG(j)=SG(\frac{j-1}{2})<\frac{k-i}{2}$。

又因为$k+1$的后继状态中数值最小者为$\frac{k+1}{2}>\frac{k-1}{2}$，所以其任意两个后继状态的SG函数值均不相等。

然而$k+1$的后继状态有$\frac{k+1}{2}$个，$k$以内的不同SG函数值只有$\frac{k+1}{2}$个（$0$至$\frac{k-1}{2}$）。所以$k+1$的后继状态SG值取遍这所有$\frac{k+1}{2}$个值，故$k+1$的SG函数值为$\frac{k+1}{2}$。

如果$k+1$是奇数，

那么我们知道$k,k-2,k-4,\dots$都是偶数。类似以上的证明可知$k+1$的后继状态SG函数值各不相同。

$k$以内的不同SG函数值有$\frac{k+2}{2}$个（$0$至$\frac{k}{2}$），而$k+1$的后继状态有$\frac{k}{2}$个。所以有一个SG值取不到。这个值就是$k+1-\frac{k}{2}-1=\frac{k}{2}$的SG函数值。
  
因此我们就得到$SG(k+1)=SG(\frac{k}{2})=SG(\frac{(k+1)-1}{2})$。

于是SG值的式子得证。

然后就是递归求SG值都能过了。

如果你要记忆化我也不拦你。

longlong和文末回车卡了我好多次。

Code:
```cpp
#include<cstdio>
int T,N;
long long v=0,a;
long long sg(long long x)
{
    if(x==1)return 0;
    return (x&1)?sg(x>>1):(x>>1);
}
int main()
{
    scanf(" %d",&T);
    while(T--)
    {
        scanf(" %d",&N);
        while(N--)
        {
            scanf(" %lld",&a);
            v^=sg(a);
        }
        if(v)printf("YES\n");
        else printf("NO\n");
        v=0;
    }
    return 0;
}
```