远古时期曾经给这题提交过翻译而且过了，今天随机跳题跳到这题，那就来做一下吧。

由于其他题解要么没有贪心证明，要么证明过于深奥，那我来补一篇有证明的题解吧 /kx

### Solution

首先注意到由于容斥原理，$f(s)=\text{tot}-g(s)$（$g(s)$ 是 $s$ 中 $(l,r)$ 的对数，满足 $s_l=s_{l+1}=\cdots=s_{r-1}=s_r=\tt0$）。

$\text{tot}$ 是总共 $(l,r)$ 的对数，显然值为 $\dfrac{n(n+1)}2$。

要最大化 $f(s)$，最小化 $g(s)$ 即可。

注意到把 $\tt0$ 分成 $m+1$ 段**均匀**分布在 $\tt1$ 的两边能最小化 $g(s)$，下面给出简要证明。

>**引理** 对于字符串 $s$，若只含有 2 段连续的 $\tt0$，长度分别为 $a,b$，则 $g(s)$ 最小当且仅当 $|a-b|$ 最小。
>
>**证明** 首先考虑 $(a+b)\mid2$ 的情况。
>
>- 当 $a=b$ 时，
$$
g(s_1)=\dfrac{a^2+b^2+a+b}2=b^2+b\text{ }\color{#03A89E}{(1)}
$$
>- 当 $a=b+2r(r>0)$ 时（$\tt0$ 的数量不变），
$$
g(s_2)=\dfrac{a^2+b^2+a+b}2=b^2+b+2br+2r^2+r\text{ }\color{#03A89E}{(2)}
$$
>
$$
{\color{#03A89E}{(2)}}-{\color{#03A89E}{(1)}}=2r^2+2br+r=r(2r+2b+1)\text{ }\color{#03A89E}{(3)}
$$
>
>注意到因为 $b,r>0$，所以 ${\color{#03A89E}{(3)}}>0$，即 $g(s_1)<g(s_2)$，$s_1$ 一定优于 $s_2$。
>
>$(a+b)\nmid2$ 的证明类似。
>
>运用数学归纳法，我们可以把结论扩展至 $m+1$ 段连续的 $\tt0$，这里不给出详细过程。

处理好余数即可，注意开 long long。

### Code

```cpp
#include <cstdio>

#define ll long long
using namespace std;
ll n, m;
void sol(){
	scanf("%lld%lld", &n, &m);
	ll tot, p, r;
	tot = n * (n + 1) / 2;
	p = (n - m) / (m + 1);
	r = (n - m) % (m + 1);
	printf("%lld\n", tot - p * (m + 1) * (p + 1) / 2 - (p + 1) * r);
}
int main(){
	int T;
	scanf("%d", &T);
	while(T--)
	    sol();
	return 0;
}
```