一对$a[i]$和$a[j]$的$lcm$可以写成:

$ k_i*gcd_{ij}*k_j$

原问题的答案即为以下所有的值的$gcd$:


$ k_0^1*gcd_{01}*k_1^1 $  
$k_0^2*gcd_{02}*k_2^2$ &emsp;$k_1^2*gcd_{12}*k_2^2$  
$k_0^3*gcd_{03}*k_3^3$ &emsp;$k_1^3*gcd_{13}*k_3^3$&emsp;$k_2^3*gcd_{23}*k_3^3$  
... ...

则我们可以改变第$j$行的式子为:

$k_0^j*a[j]$ &emsp;$k_1^j*a[j]$ &emsp;$k_2^j*a[j]$ &emsp;... ...  

那么只需要考虑所有$k_i^j$的$gcd$的影响，记前第$j$行所有的$k_i^j$的gcd为$Kj$，前$i$个数的$gcd$为$g_i$，则满足$Kj=\frac{g_{i-1}}{g_i}$.

```cpp
#include<bits/stdc++.h>

using namespace std;

typedef long long ll;

const int MAXN=1e6+10;

ll gcd(ll a,ll b){ return b==0? a: gcd(b,a%b); }

ll a[MAXN];

int main(void)
{
    int n;  cin>>n;
    for(int i=0;i<n;i++)    cin>>a[i];
    ll g=gcd(a[0],a[1]),gc=g,ans=a[0]*a[1]/g;
    for(int i=2;i<n;i++){
        g=gcd(g,a[i]);
        ans=gcd(ans,gc*a[i]/g);
        gc=gcd(gc,a[i]);
    }
    cout<<ans<<endl;
    return 0;
}
```
