### $\text{Difficulty : 2500}$
---
### 解题思路：

一句话题意就是求：$\sum_{i=1}^n\dbinom{3i}{x}$，其中令 $3i<x$ 时 $\dbinom{3i}{x}=0$。

---
容易想到的方法有两个，直接瞎做就是 $\dbinom{3i}{t}=(1+x)^{3i}[x^t]$，求和就是 $\sum_{i=1}^{n}\dbinom{3i}{t}=\sum_{i=1}^n(1+x)^{3i}[x^t]=\dfrac{(1+x)^3-(1+x)^{3n+3}}{1-(1+x)^3}$。

这个式子分母次数为 $3$，直接暴力大除法 $O(n)$ 算。

---
另一种就是用组合恒等式推。

直接求 $f_{x,0}=\sum_{i=1}^n\dbinom{3i}{x}$ 之间断层太大，不方便直接算出相邻的两项之间的关系，所以引入 $f_{x,1}=\sum_{i=1}^n\dbinom{3i+1}{x}$ 和 $f_{x,2}=\sum_{i=1}^n\dbinom{3i+2}{x}$。

首先根据最基本的 $\dbinom{n}{m}=\dbinom{n-1}{m-1}+\dbinom{n-1}{m}$ 得到 $f_{x,2}=f_{x,1}+f_{x-1,1}$ 和 $f_{x,1}=f_{x,0}+f_{x-1,0}$。

但明显，只有这些是不够的，考虑组合恒等式 $\sum_{i=1}^n\dbinom{i}{x}=\dbinom{n+1}{x+1}$，该恒等式的证明可以用归纳法得出，也可以将最低项 $\dbinom{x}{x}$ 等价变为 $\dbinom{x+1}{x+1}$ 然后一层一层向上化简得到结果。

有了这个恒等式，就有 $f_{x,0}+f_{x,1}+f_{x,2}=\dbinom{3n+3}{x+1}$。

这样解一下方程就能得到：$f_{x,0}=\dfrac{\dbinom{3n+3}{x+1}-2\times f_{x-1,0}-f_{x-1,1}}{3}$，而根据之前的  $f_{x,1}=f_{x,0}+f_{x-1,0}$，就能直接 $O(n)$ 预处理出所有答案了。

---
### 代码：

采用第一种方法。

```cpp
#include<cstdio>
using namespace std;
#define int long long
const int MOD=1000000007;
int n,T,x,f[4000006],F[4000006],a[4000006],ans[4000006],b[4000006];
int pow(int a,int b){
	int ans=1;
	while(b){
		if(b&1)ans=(ans*a)%MOD;
		a=(a*a)%MOD;
		b=b>>1;
	}
	return ans;
}
int C(int n,int m){
	if(n<m)return 0;
	return f[n]*F[m]%MOD*F[n-m]%MOD;
}
signed main(){
	scanf("%lld%lld",&n,&T);
	f[0]=1;F[0]=1;
	for(int i=1;i<=3*n+5;i++)f[i]=(f[i-1]*i)%MOD;
	F[3*n+5]=pow(f[3*n+5],MOD-2);
	for(int i=3*n+4;i>=1;i--)F[i]=F[i+1]*(i+1)%MOD;
	a[0]=-1;a[1]=-3;a[2]=-3;a[3]=-1;
	for(int i=0;i<=3*n+3;i++)a[i]+=C(3*n+3,i);
	for(int i=3*n+3;i>=3;i--){
		ans[i-3]=a[i];
		a[i-1]=((a[i-1]-3*a[i]+MOD)%MOD+MOD)%MOD;
		a[i-2]=((a[i-2]-3*a[i]+MOD)%MOD+MOD)%MOD;
	}
	while(T--){
		scanf("%lld",&x);
		printf("%lld\n",ans[x]);
	}
	return 0;
}
```
