题目相当于让我们求：

$$\sum_{i=0}^n\binom{3i}x$$

考虑用 dp 求出这个式子。设：

$$f_{x,j}=\sum_{i=0}^n\binom{3i+j}x,0\le j\le 2$$

那么答案就是 $f_{x,0}$。

我们运用公式 $\binom nm=\binom{n-1}m+\binom{n-1}{m-1}$，可以推出 $f_{x,1},f_{x,2}$ 的转移方程：

$$f_{x,j}=\sum_{i=0}^n\binom{3i+j}x=\sum_{i=0}^n\binom{3i+j-1}x+\sum_{i=0}^n\binom{3i+j-1}{x-1}=f_{x,j-1}+f_{x-1,j-1},1\le j\le 2$$

我们运用公式 $\sum_{i=0}^n\binom ix=\binom{n+1}{x+1}$，可以推出 $f_{x,0}$ 的转移方程：

$$f_{x,0}=(f_{x,0}+f_{x,1}+f_{x,2})-f_{x,1}-f_{x,2}=\sum_{i=0}^{3n+2}\binom ix-f_{x,1}-f_{x,2}=\binom{3n+3}{x+1}-f_{x,1}-f_{x,2}$$

于是，我们得到了一个方程组：

$$
\begin{cases}
f_{x,0}=\binom{3n+3}{x+1}-f_{x,1}-f_{x,2}\\
f_{x,1}=f_{x,0}+f_{x-1,0}\\
f_{x,2}=f_{x,1}+f_{x-1,1}
\end{cases}
$$

解得：

$$
\begin{cases}
f_{x,0}=\dfrac{\binom{3n+3}{x+1}-2f_{x-1,0}-f_{x-1,1}}{3}\\
f_{x,1}=f_{x,0}+f_{x-1,0}\\
f_{x,2}=f_{x,1}+f_{x-1,1}
\end{cases}
$$

边界：$f_{0,0}=f_{0,1}=f_{0,2}=n+1$。

```cpp
typedef long long ll;

const int N=1e6;
const int P=1e9+7;

int n,m,f[N*3+10][3];
int fac[N*3+10],ifac[N*3+10];

inline int qpow(int a,int b,int p){
	int res=1;
	while(b){if(b&1)res=1LL*res*a%p;a=1LL*a*a%p;b>>=1;}
	return res;
}

inline int inv(int a,int p){return qpow(a,p-2,p);}

void initComb(int p){
	int lim=std::min(n*3+5,p-1);
	fac[0]=1;for(int i=1;i<=lim;i++)fac[i]=1LL*fac[i-1]*i%p;
	ifac[lim]=inv(fac[lim],p);for(int i=lim-1;i>=0;i--)ifac[i]=1LL*ifac[i+1]*(i+1)%p;
}

inline int C(int a,int b,int p){if(a<b)return 0;else return 1LL*fac[a]*ifac[b]%p*ifac[a-b]%p;}

void mian(){
	scanf("%d%d",&n,&m);
	initComb(P);
	f[0][0]=f[0][1]=f[0][2]=n+1;
	int inv3=inv(3,P);
	for(int i=1;i<=n*3;i++){
		f[i][0]=1LL*(((C(3*n+3,i+1,P)-2*f[i-1][0]%P-f[i-1][1])%P+P)%P)*inv3%P;
		f[i][1]=(f[i][0]+f[i-1][0])%P;
		f[i][2]=(f[i][1]+f[i-1][1])%P;
	}
	while(m--){
		int x;scanf("%d",&x);
		printf("%d\n",f[x][0]);
	}
}
```