## 题目大意


有一棵大小为 $n$ 的无根树，节点上有权值 $w_i$ 。

定义三个连通块 $A,B,C$ 的权值为：


$$f(A,B,C)=\left(\sum_{u\in A} w_u\right)\times \left(\sum_{u\in B} w_u\right)\times \left(\sum_{u\in C} w_u\right)$$

有 $q$ 次询问，每次选定一条边删去。现在询问，枚举删去另外一条边，分裂出的三个连通块 $A,B,C$ 的权值的所有情况的和。

## 题解

算是 $\text{Div2}$ 里面最反人类的一道题目了……

虽然题目中给出的是无根树，但是我们仍然固定节点 $1$ 为根节点。

- 定义 $e_u$ 表示节点 $u$ 与父亲节点所连的那条边。特别的， $e_1$ 无定义。

- 定义 $T(u)$ 表示根节点为 $u$ 的这棵子树，它包含了里面所有的点和边（不包括 $v_u$ ）， $T(1)$ 就是原树；同时 $D(u)$ 是节点 $u$ 到树根的距离， $(1,u)$ 表示 $1$ 到 $u$ 这条路径的集合，**不包括端点**。 

- 定义 $S(u)$ 为子树 $u$ 中所有节点的权值和，即 $S_u=\sum_{v\in T(u)}w_v$ ； $P(A)$ 表示 $\sum_{v\in A} S(v)$ ，$Q(A)$ 表示 $\sum_{v\in A} S^2(v)$ 。

每个询问相当于删除了 $e_x$ 。那么删除的第二条边 $e_y$ ，可以作为三种情况进行讨论：

- $1.$ 删除的那条 $e_y$ 在 $x$ 子树中。

- $2.$ 删除的那条 $e_y$ 在 $(1,x)$ 这条路径上。

- $3.$ 其他所有情况。

为什么是这样呢？

先讲一个非常简单又容易理解的小引理，它能告诉我们应该维护什么东西。

$$\begin{aligned}
\sum_{v\in A}(x-S(v))(S(v))&=\sum_{v\in A}\left( xS(v)-S(v)^2\right) \cr
&=x\sum_{v\in A} S(v)-\sum_{v\in A} S^2(v) \cr
&=xP(A)-Q(A)
\end{aligned}$$

于是要想计算左式 ，只要维护 $P(A),Q(A)$ 就行了。

### 情形 $1$ ， $e_y\in T_x/\{x\}$

这时候，分裂出的三个块的权值和分别为：$S(y),S(x)-S(y),S_1-S(x)$ 。简单计算一下这部分的贡献 $W_1$ 。

$$\begin{aligned}
W_1&=\sum_{y\in T(x)/\{x\}}S(y)\cdot (S(x)-S(y))\cdot (S_1-S(x)) \cr
&=(S_1-S(x))\sum_{y\in T(x)/\{x\}}S(y)\cdot (S(x)-S(y)) \cr
&=(S_1-S(x))\Big(S(x)P\big(T(x)/\{x\}\big)-Q\big(T(x)/\{x\}\big)\Big)
\end{aligned}$$

我们只要维护一下， $P(T(x)/\{x\}),Q(T(x)/\{x\})$ 就行了。

### 情形 $2$ ， $e_y\in (1,x)$

这时候，分裂出的三个块的权值和分别为： $S(y),S(x),S(1)-S(y)$ 。同样的，我们计算出这一块的贡献 $W_2$ 。

$$\begin{aligned}
W_1&=\sum_{y\in (1,x)}(S(y)-S(x))\cdot S(x)\cdot (S(1)-S(y)) \cr
&=S(x)\sum_{y\in (1,x)}(S(y)-S(x))(S(1)-S(y)) \cr
&=\left(S(x)\sum_{y\in (1,x)}(S(1)-S(y))S(y)\right)-\left(S^2(x)\sum_{y\in (1,x)}(S(1)-S(y))\right) \cr
&=S(x)\Big(S(1)P((1,x))-Q((1,x))\Big)-S^2(x)\Big(D(x)-2-P((1,x))\Big)
\end{aligned}$$

其中 $D(x)$ 是 $x$ 的深度。

尽管柿子比较丑陋，但是我们仍然只要维护 $P((1,x))$ 和 $Q((1,x))$ 就行了。

### 情形 $3$ ， $e_y$ 在其他地方

不妨设 $y$ 所处的集合为 $O$ 。同样的，分裂出的三个块的大小应该是 $S(x),S(y),S(1)-S(x)-S(y)$ 。推出这部分柿子的总贡献 $W_3$ 。


$$\begin{aligned}
W_3&=\sum_{y\in O} S(x)S(y)\Big(S(1)-S(x)-S(y)\Big) \cr
&=S(x)\sum_{y\in O}S(y)\Big(S(1)-S(x)-S(y)\Big) \cr
&=S(x)\Big((S(1)-S(x))P(O)-Q(O)\Big) \cr
\end{aligned}$$

其中 $P(O),Q(O)$ 可以通过容斥得到。显然，

$$\begin{aligned}
P(O)&=P(T(1))-P(T(x))-P((1,x))-S(1) \cr
Q(O)&=Q(T(1))-Q(T(x))-Q((1,x))-S^2(1) \cr
\end{aligned}$$

最终的答案就出来了：

$$ans=W_1+W_2+W_3$$

我们可以在 $\text{dfs}$ 的同时顺带将各种东西求出来。于是该题在 $\mathcal O(n)$ $\sout{+\text{巨大多常数}}$ 复杂度内解决。

## 参考代码

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define up(l,r,i) for(int i=l,END##i=r;i<=END##i;++i)
#define dn(r,l,i) for(int i=r,END##i=l;i>=END##i;--i)
using namespace std;
typedef long long i64;
const int INF =2147483647;
int qread(){
    int w=1,c,ret;
    while((c=getchar())> '9'||c< '0') w=(c=='-'?-1:1); ret=c-'0';
    while((c=getchar())>='0'&&c<='9') ret=ret*10+c-'0';
    return ret*w;
}
const int MOD =99991;
const int MAXN=1e6+3;
int head[MAXN*2],ver[MAXN*2],nxt[MAXN*2],tot;
void add(int u,int v){
    ver[++tot]=v,nxt[tot]=head[u],head[u]=tot;
}
int n,q,A[MAXN],S[MAXN],D[MAXN];
int F[MAXN],G[MAXN],P[MAXN],Q[MAXN]; i64 ans1,ans2;
i64 mod(i64 t){ return ((t%MOD)+MOD)%MOD;}
void dfs1(int u,int fa){
    // printf("%d\n",u);
    S[u]=A[u]; for(int i=head[u],v;i;i=nxt[i]){
        v=ver[i]; if(v==fa) continue;
        D[v]=D[u]+1,dfs1(v,u),S[u]=mod(S[u]+S[v]);
    }
}
void dfs2(int u,int fa){
    for(int i=head[u],v;i;i=nxt[i]){
        v=ver[i]; if(v==fa) continue;
        P[v]=mod(P[v]+P[u]+S[u]),Q[v]=mod(1ll*Q[v]+1ll*Q[u]+1ll*S[u]*S[u]);
        if(u==1) P[v]=Q[v]=0; dfs2(v,u);
        F[u]=mod(F[u]+S[v]+F[v]),G[u]=mod(1ll*G[u]+1ll*G[v]+1ll*S[v]*S[v]);
    }
}
int clc(int a,int b,int s){return mod(1ll*s*a-b);}
int U[MAXN],V[MAXN];
signed main(){
    n=qread(),q=qread(); up(1,n,i) A[i]=qread();
    up(1,n-1,i){
        U[i]=qread(),V[i]=qread(); add(U[i],V[i]),add(V[i],U[i]);
    }
    D[1]=-1,dfs1(1,0),dfs2(1,0);
    up(1,q,i){
        int x=qread(),u,s1=0,s2=0,s3=0; u=D[U[x]]>D[V[x]]?U[x]:V[x];
        s1=mod(1ll*clc(F[u],G[u],S[u])*(S[1]-S[u]));
        int t1=mod(1ll*P[u]-1ll*D[u]*S[u]);
        int t2=mod(-2ll*S[u]*P[u]+1ll*Q[u]+1ll*S[u]*S[u]*D[u]);
        s2=mod(1ll*clc(t1,t2,S[1]-S[u])*S[u]);
        int p1=mod(1ll*F[1]-S[u]-F[u]-P[u]);
        int p2=mod(-1ll*S[u]*S[u]+G[1]-G[u]-Q[u]);
        s3=mod(1ll*clc(p1,p2,S[1]-S[u])*S[u]);
        int o=(s1+s2+s3)%MOD; ans1+=o,ans2^=o;
        // printf("%d,%d,%d\n",s1,s2,s3);
        // printf("%d\n",o);
    }
    printf("%lld\n%lld\n",ans1,ans2);
    return 0;
}
```


