### 放在前面

[第二个问题的答案](http://oeis.org/A001764)。

其实我最开始是想出第二个问题的，然后发现有通项公式~~其实是自己不会~~就换成了第三个问题，后来感觉太裸了就换成了第四个~~虽然还是很裸~~。

------------

### Subtask 1

暴力把所有图都搜一遍。

------------

### Subtask 2

设 $g_n$ 表示 $n$ 个点时没有边相交的图的个数，$g_1=1,g_2=2$，$h_n$ 表示 $1$ 和 $n$ 之间的边已经连接时的没有边相交的图的个数。易得 $h_n=\dfrac{g_n}{2}$（对于所有 $1$ 和 $n$ 之间的边相连/不相连的满足的图，一定能找到另一张图，除 $1$ 和 $n$ 以外其他边的连接情况都相同）。

考虑对于每条边 $(i,j)$ 对答案的贡献。

有：

$\begin{aligned}ans&=\dfrac{\sum\limits_{i=1}^{n-1}\sum\limits_{j=i+1}^{n}a_ia_jh_{j-i+1}h_{n+i-j+1}}{g_n}\\&=\dfrac{\sum\limits_{i=1}^{n-1}\sum\limits_{j=i+1}^{n}a_ia_jg_{j-i+1}g_{n+i-j+1}}{4g_n}\end{aligned}$

考虑如何递推 $g$。

我们分情况讨论：

+ 第 $n+1$ 个点与其他点没有连边

显然此时方案数就是 $g_n$。

+ 第 $n+1$ 个点与其他点有连边

假设所有与 $n+1$ 号点有连边的点中编号最小的点为 $i$。

此时整个圆被分成了两部分，这两部分之间**没有连边**（否则就会和中间这条边相交）。

对于 $1$ 到 $i$ 这部分，因为点 $n+1$ 不能和其他任意一个点之间有连边（不然 $i$ 就不是与 $n+1$ 有连边中编号最小的点），所以方案数就是 $g_i$（$1$ 到 $i$ 有 $i$ 个点）。

对于 $i$ 到 $n+1$ 这部分，发现这部分连边没有其他特别的影响（$i$ 与 $n+1$ 之间的这条边一定不与其他边相交）。所以方案数就是 $h_{n-i+2}$（$i$ 到 $n+1$ 有 $n-i+2$ 个点）。

于是就能得到下面的式子：

$g_{n+1}=g_n+\dfrac{1}{2}\sum\limits_{i=1}^ng_ig_{n-i+2}$

化一下就能得到 $g_{n+1}=2g_n+\sum\limits_{i=2}^{n}g_ig_{n-i+2}$（把上面式子右边的 $g_{n+1}$ 移到左侧后两边乘 $2$ 即可）。

然后就可以 $O(n^2)$ 求出 $g$ 和 $ans$ 了。

------------

### Subtask 3

记 $f_n=g_{n+1}$。根据上面的式子可得：

$f_n=2f_{n-1}+\sum\limits_{i=1}^{n-1}f_if_{n-i},ans=\dfrac{\sum\limits_{i=1}^{n-1}\sum\limits_{j=i+1}^{n}a_ia_jf_{j-i}f_{n+i-j}}{4f_{n-1}}$

~~其实只是为了好看一些。~~

法一：  
将递推式变形，可以得到 $f_n=\dfrac{2}{3}f_{n-1}+\dfrac{1}{3}\sum\limits_{i=0}^{n}f_if_{n-i}$。

定义 $F(x)$ 为 $f$ 的生成函数，可以得到：

$\dfrac{1}{3}F^2(x)+\dfrac{2}{3}xF(x)+\dfrac{2}{3}=F(x)$

解得 $F(x)=\dfrac{3-2x\pm\sqrt{4x^2-12x+1}}{2}$。

然后再试几个数，发现 $F(x)=\dfrac{3-2x-\sqrt{4x^2-12x+1}}{2}$。

直接多项式套板子就能求出 $f$。

法二：  
容易推出 $f$ 的前几项：$1,2,8,48,352,2880...$。

直接在OEIS上搜到[这个数列](http://oeis.org/A054726)然后直接把柿子代进去就能求出 $f$（或者将法一的柿子变形得到更简单的递推式）。

（出题人出题前考虑到OEIS了，但~~太懒了~~就没管）

对答案式子变形，得：

$ans=\dfrac{\dfrac{\sum\limits_{t=1}^{n-1}f_tf_{n-t}\sum\limits_{i=1}^{n}a_ia_{\left[(i+t-1)\bmod n\right]+1}}{2}}{4f_{n-1}}$

（上式由之前的式子改变枚举顺序所得，先枚举 $t=j-i$，再枚举 $i$ 因为有重复所以还要再除 $2$）

考虑求 $\sum\limits_{i=1}^{n}a_ia_{\left[(i+t-1)\bmod n\right]+1}$。

~~因为这条式子不好看所以~~接下来把 $a$ 从原来的从 $1$ 到 $n$ 的顺序变成从 $0$ 到 $n-1$

得到 $\sum\limits_{i=0}^{n-1}a_ia_{(i+t)\bmod n}$。

发现这玩意和 $\sum\limits_{i=0}^{n-1}a_ia_{i+t}$ 几乎一样，直接用这条式子做卷积的方法就行了。

于是就能 $O(n\log n)$ 完成这题了。