以后一定开警告。

考虑利用生成函数，首先将 $\text F$ 写成生成函数的形式：

$F(x) = \sum_{i = 0}^{+\infty}a_ix ^ i$

接着考虑如何得到一阶前缀和，显然就是让 $F(x)$ 卷上 $G(x) = \sum_{i = 0} ^{+\infty}x^i = \frac{1}{1 - x}$。

而由于差分和前缀和为逆运算所以差分的生成函数就是 $G'(x) = 1 - x$。

由于几阶就是滚几次前缀和/差分，所以我们最后得到的两个生成函数就是 $\frac{1}{(1 - x) ^ k}$ 以及 $(1 - x) ^ k$。

将 $\frac{1}{(1 - x) ^ k}$ 写成 $(1 - x) ^ {-k}$，根据广义二项式定理直接展开两个生成函数：

$(1 - x) ^ k = \sum_{i = 0} ^ {+\infty} (-1) ^ iC_k^ix^i$

由于只求序列前 $n$ 项前缀和，所以我们直接递推 $(-1)^iC_k^i$ 递推到第 $n$
项即可。

$(1 - x) ^ {-k} = \sum_{i = 0} ^ {+\infty} (-1)^iC_{-k}^ix^i = \sum_{i = 0} ^ {+\infty}(-1)^i\frac{(-k)^{\underline i}}{i!}x^i = \sum_{i=0} ^ {+\infty} (-1)^{2i}\frac{(k + i - 1)^{\underline i}}{i!}x^i$

发现仍然可以递推得到系数。

最后将系数多项式与原序列对应的多项式卷在一起即可。

