# P5488 差分与前缀和 题解

标签： 多项式

---

### 前言

一个牛顿二项式定理的应用，掌握好这个题目对组合数学有一定的帮助。

自认为是特别详细了。

### 前置知识

1、牛顿二项式定理(加个正号防止有歧义)。

$$(1+x)^{\alpha}=\sum_{i=0}^{\infty}\binom{\alpha}{i}(+x)^i$$

$$\binom{n}{m}=\frac{n^{\underline{m}}}{m!}=\frac{\frac{n!}{(n-m)!}}{m!}$$

2、NTT。

3、生成函数（会封闭形式）。

4、$n$ 阶前缀和以及 $n$ 阶差分。

举个例子： $1$ 阶前缀和是我们所熟知的一维前缀和， $2$ 阶前缀和就是 $1$ 阶前缀和的前缀和，依次类推，$n$ 阶前缀和是 $n-1$ 阶前缀和的前缀和，差分同理可得。 

### 思路

首先，众所周知的是，将要求前缀和的序列的值依次代到 $F(x)$ 的系数中去，通过与 $G(x)=\sum_{i=0}^{\infty}x^i$ 相乘，可以得到序列的前缀和（我一般习惯从 $1$ 开始代入）。

先从前缀和开始讲起：

设 $F(x)$ 为当前已经代入了系数的多项式，与 $G(x)$ （意义同上） 相乘得到：

$$F(x)\times G(x)=F(x)\times\sum_{i=0}^{\infty}x^i$$

$$=F(x)\times \frac{1}{1-x}$$

那么每一项的系数就是序列从 $1 …i$ 的 $1$ 阶前缀和啦。

至于 $k$ 阶前缀和，即要对初始的多项式做 $k$ 次同样的操作，也就是下面的式子。

$$F(x)\times (\frac{1}{1-x})^k$$
 
通过牛顿二项式定理把这个式子给拆开。

$$F(x)\times (\frac{1}{1-x})^k=F(x)\times (1-x)^{-k} $$

$$=F(x)\times \sum_{i=0}^{\infty}\binom{-k}{i}(-x)^i$$

$$=F(x)\times \sum_{i=0}^{\infty}(-1)^i\frac{\frac{(-k)!}{(-k-i)!}}{i!}x^i$$

$$=F(x)\times \sum_{i=0}^{\infty}(-1)^i\frac{(-k-i+1)(-k-i+2)(-k-i+3)…(-k)}{i!}x^i$$

在这里需要说一下的是,上面坟墓上，当枚举到 $i$ 的时候，上面一共有 $i$ 个数，也就是奇数时有奇数个，偶数时有偶数个，分两种情况讨论一下:

1、当为奇数个的时候，上面的式子一看每一项一定是负数 $(k>0)$ 的，奇数的时候提出奇数个负号来，所以上面还带着一个负号没有消去，而此时，$(-1)^i=-1$  负号全部消掉，变为正的。

2、当为偶数个的时候，上面可以提出偶数个负号来，全部消掉，而此时 $(-1)^i=1$ 忽略不管。

通过上面的讨论可以得到的是：

$$=F(x) \times \sum_{i=0}^{\infty}\frac{(k+i-1)(k+i-2)…[k+i-(i-1)]k}{i!}x^i$$

$$=F(x) \times \sum_{i=0}^{\infty}\frac{\frac{(k+i-1)!}{(k+i-1-i)!}}{i!}x^i$$

$$=F(x) \times \sum_{i=0}^{\infty}\binom{k+i-1}{i}x^{i}$$

由此可以得到最终式子，由于 $k$ 过大，肯定不可以直接算出来，所以要考虑递推求解啦，顺便把递推式扔在下面：

$$\binom{k-1}{0}=1$$

$$\binom{k}{1}=\frac{k!}{(k-1)!}=k$$

$$\binom{k+1}{2}=\frac{(k+1)!}{2!(k-1)!}=\frac{k(k+1)}{2}$$

$$\binom{k+2}{3}=\frac{(k+2)!}{3!(k-1)!}=\frac{k(k+1)(k+2)}{2\times 3}$$

由此可以得到：

$$\binom{k+i-1}{i}=\binom{k+i-2}{i-2}\times \frac{k+i-1}{i}$$

式子和递推式都推出来了，猴子应该也会做了，一边裸的 $\text{NTT}$ 就可以了。

接下来看差分，既然前缀和是 $\dfrac{1}{1-x}$，那么差分就是 $(1-x)$ 啦。

差分其实和前缀和差不多，不过还是来详细推导一下公式吧。

$$F(x)\times (1-x)^k=F(x)\times \sum_{i=0}^{\infty} \binom{k}{i}(-x)^i$$

$$=F(x)\times \sum_{i=0}^{\infty}(-1)^i \binom{k}{i}\ x^i  $$

已经化为最简形式了，所以最后再扔一个递推式验算过程：

$$\binom{k}{0}=1$$

$$\binom{k}{1}=\frac{k!}{(k-1)!}=k$$

$$\binom{k}{2}=\frac{k!}{2!(k-2)!}=\frac{k(k-1)}{2}$$

$$\binom{k}{3}=\frac{k!}{3!(k-3)!}=\frac{k(k-1)(k-2)}{2\times 3}$$

$$\binom{k}{i}=\binom{k}{i-1}\times \frac{(k-i+1)}{i}$$

最后，这个题就圆满结束啦！


```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<cmath>
#include<algorithm>
#include<stack>
#define int long long 
using namespace std;
const int N=4e5+9;
const int mod=1004535809;
const int g[]={3,334845270};
int a[N],b[N];
int r[N];
int term=1,l;
int n,k,t;
int inv[N];
int read()//快读要经过模处理
{
	int f=1,x=0;
	char s=getchar();
	while(s<'0'||s>'9'){if(s=='-')f=-1;s=getchar();}
	while(s>='0'&&s<='9'){x=((x<<1)+(x<<3)+(s^'0'))%mod;s=getchar();}
	return f*x%mod;
}
int quick(int x,int p)
{
	int ret=1;
	while(p)
	{
		if(p&1) ret=ret*x%mod;
		x=x*x%mod;
		p>>=1;
	}
	return ret%mod;
}
void NTT(int *A,int type)
{
	for(int i=0;i<term;i++)
		if(i<r[i])
			swap(A[i],A[r[i]]);
	for(int mid=1;mid<term;mid<<=1)
	{
		int R=mid<<1;
		int Wn=quick(g[type],(mod-1)/R);
		for(int j=0;j<term;j+=R)
		{
			int w=1;
			for(int k=0;k<mid;k++,w=w*Wn%mod)
			{
				int x=A[j+k]%mod;
				int y=w*A[j+k+mid]%mod;
				A[j+k]=(x+y)%mod;
				A[j+k+mid]=(x-y+mod)%mod;
			}
		}	
	}
	if(type==1)
	{
		int inv=quick(term,mod-2);
		for(int i=0;i<term;i++)
			A[i]=A[i]*inv%mod; 
	}
	return;
}
void less_than_break()()//差分
{
	b[0]=1;
	inv[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;i++)
		inv[i]=(mod-mod/i)*inv[mod%i]%mod;
	for(int i=1;i<=n;i++)
		b[i]=-b[i-1]*(k-i+1+mod)%mod*inv[i]%mod;
	NTT(a,0);
	NTT(b,0);
	for(int i=0;i<term;i++)
		a[i]=a[i]*b[i]%mod;
	NTT(a,1);
	for(int i=1;i<=n;i++)
		printf("%lld ",a[i-1]);
}
void frontsum()//前缀和
{
	b[0]=1;
	inv[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;i++)
		inv[i]=(mod-mod/i)*inv[mod%i]%mod;
	for(int i=1;i<=n;i++)
		b[i]=b[i-1]*(k+i-1)%mod*inv[i]%mod;
	NTT(a,0);
	NTT(b,0);
	for(int i=0;i<term;i++)
		a[i]=a[i]*b[i]%mod;
	NTT(a,1);
	for(int i=1;i<=n;i++)
		printf("%lld ",a[i-1]);
}
signed main()
{
	n=read();
	k=read();
	t=read();
	for(int i=1;i<=n;i++)
		a[i-1]=read();
	while(term<=2*n)
	{
		term<<=1;
		l++;
	}
	for(int i=0;i<term;i++)
		r[i]=(r[i>>1]>>1)|((i&1)<<(l-1));
	if(t==1) less_than_break();
	else frontsum();
	return 0;
}
```
