$$
\dfrac{a+b}{ab}=\dfrac1c
$$

考虑数 $(a,b)$ 二元组的数量，使得 $a+b\mid ab$，且 $\gcd\!\left(a,b,\dfrac{ab}{a+b}\right)=1$。容易发现，这里两个条件综合一下，相当于 $\gcd(a^2+ab,b^2+ab,ab)=a+b$。跟据 gcd 的倍加变换，可以消掉前两个 $ab$ 项，得到 $\gcd(a^2,b^2,ab)=a+b$ 这样一个比较简洁的形式。
$$
\begin{aligned}
\gcd(a^2,b^2,ab)&=\gcd(\gcd(a^2,ab),\gcd(b^2,ab))\\
&=\gcd(a\gcd(a,b),b\gcd(a,b))\\
&=\gcd(a,b)\gcd(a,b)\\
&=\gcd(a,b)^2
\end{aligned}
$$
所以这就等价于 $\gcd(a,b)^2=a+b$。$n$ 是不超过 $10^{12}$ 的变量，枚举 $s=\gcd(a,b)\leq\sqrt{2n}$，那么 $\gcd(a,s^2-a)=s$，即 $\gcd(a,s^2)=s$。所以 $a$ 要是 $s$ 的倍数，设 $a=cs$，则 $\gcd(c,s)=1$。跟据 $a,b\in[1,n]$（当 $a,b\in[1,n]$ 时，容易证明 $c\in[1,n]$）容易整出一个 $c$ 的上下界 $l_s,r_s$，这里并无 $l_s=1,r_s=s$，所以不能莽 $\varphi$，还是要老老实实莫反。
$$
\begin{aligned}
\sum_s\sum_{c=l_s}^{r_s}[\gcd(c,s)=1]&=\sum_s\sum_{c=l_s}^{r_s}\sum_{d\mid s,c}\mu(d)\\
&=\sum_d\mu(d)\sum_{d\mid s}\max\!\left(0,\left\lfloor\dfrac{r_s}{d}\right\rfloor-\left\lfloor\dfrac{l_s-1}{d}\right\rfloor\right)
\end{aligned}
$$
枚举量是 $\mathrm O(\sqrt n\log\sqrt n)$。