换根dp

设 $f[i]$ 为 $i$ 为根，所有结点的深度之和。

考虑先求一遍 $f[rt]$，$rt$ 初始值为 $1$，表示 一开始的根。

并且令 $rt=1$ 时，以 $i$ 为根的子树大小为 $siz[i]$

比如说对于树上两点 $u=4,v=2$，$rt=1$ 时 $fa[u]=v$，那么此时假设已经求出 $f[v]$ 考虑如何推出 $f[u]$

![image.png](https://i.loli.net/2020/08/02/ZGIibd1lweOYFv4.png)
![image.png](https://i.loli.net/2020/08/02/zQcRaxiv3l74urZ.png)

左边数字为深度。

观察红色部分，可以发现 $rt$ 由 $v->u$时，每个节点深度 $-1$，总答案就是减 $siz[4]=siz[u]$

观察蓝色部分，可以发现 $rt$ 由 $v->u$时，每个节点深度 $+1$，总答案也就是 $siz[1]-siz[2]=n-siz[u]$

所以当 $rt$ 由 $v->u$ 时，$f[v]=f[u]+siz[u]+n-siz[u]=f[y]+n-siz[u]$

方程就搞出来了。

$code$

```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <cstring>
using namespace std;
#define int long long 
inline int read(){
	register int x=0,f=0,ch=getchar();
	while('0'>ch||ch>'9')f^=ch=='-',ch=getchar();
	while('0'<=ch&&ch<='9')x=(x<<1)+(x<<3)+(ch^'0'),ch=getchar();
	return f?-x:x;
}
const int MAX=1000005;
int n,u,v;
struct E{
	int e,next;
}e[MAX<<1];
int head[MAX],cnt=1,f[MAX],ans=-1;
inline void add(int u,int v){
	e[cnt]=(E){v,head[u]};head[u]=cnt++; 
}
int siz[MAX],dep[MAX];
void dfs(int x,int fa){
	siz[x]=1;dep[x]=dep[fa]+1;
	f[1]+=dep[x];
	for(register int i=head[x];i;i=e[i].next){
		if(e[i].e!=fa){
			dfs(e[i].e,x);
			siz[x]+=siz[e[i].e];
		}
	}
}
void dfs1(int x,int fa){
	for(register int i=head[x];i;i=e[i].next){
		if(e[i].e!=fa){
			f[e[i].e]=f[x]+n-2*siz[e[i].e];
			dfs1(e[i].e,x); 
		}
	}
}
signed main(){
	n=read();
	for(register int i=1;i<n;++i){
		u=read(),v=read();
		add(u,v);add(v,u);
	}
	dep[0]=-1;
	dfs(1,0);
	dfs1(1,0);
	for(register int i=1;i<=n;++i){
		if(f[ans]<f[i])ans=i;
	}
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}

```

