**前言**

------------

讲点不一样的做法。

本题使用异或。

**思路**

------------

先考虑 $n-1 \neq k$ 的情况，我们知道，$n-1$ 的二进制形式每一位都是一，那么我们可以使用 $k$ 与 $n-1$ 这一对来构造要求的 $k$，那么剩下的每一对的值必须为 $0$。不难发现，我们可以使其中每一对按位或的值都为 $n-1$，即构造形如 $(i,(n-1) \mathbin{\mathrm{xor}} i)$ 的对，这样还剩下 $0$ 和 $(n-1)\mathbin{\mathrm{xor}} k$ 没有组队，把它们放在一起即可。

再考虑 $n-1 = k$ 的情况，这时候刚刚的方法就不管用了，所以我们将其分为两部分得到：$((n-2),(n-1))$ 和 $(1,(n-3))$。这样我们又可以套用刚刚的方法了。

注意，很坑人的是，无解的情况有且只有 $n=4$ 且 $k=3$。

**code**

------------

```
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
template<typename G> inline void read(G &x) {x=0;G f=1;char ch=getchar();while((ch<'0'||ch>'9')&&ch!='-') ch=getchar();if(ch=='-') f=-1,ch=getchar();while(ch>='0'&&ch<='9') {x=x*10+(ch^48);ch=getchar();}x*=f;}
const int MAXN=1e6+5;
int T,n,k,l,r;
bool f[MAXN];
int main() {
	read(T);
	while(T--) {
		memset(f,0,sizeof(f));
		read(n),read(k);
		if(n==4&&k==3) {
			puts("-1");
			continue;
		}
		if(k==n-1) {
			printf("%d %d\n",n-2,n-1);
			printf("%d %d\n",1,n-3);
			printf("%d %d\n",0,(n-3)^(n-1));
			f[n-2]=f[n-1]=f[1]=f[n-3]=f[0]=f[(n-3)^(n-1)]=1;
			for(int i=0;i<n;++i) {
				if(!f[i]) {
					f[i]=f[(n-1)^i]=1;
					printf("%d %d\n",i,(n-1)^i);
				}
			}
		}
		else {
			printf("%d %d\n",k,n-1);
			if(k!=0) printf("%d %d\n",0,(n-1)^k);
			f[k]=f[n-1]=f[0]=f[(n-1)^k]=1;
			for(int i=0;i<n;++i) {
				if(!f[i]) {
					f[i]=f[(n-1)^i]=1;
					printf("%d %d\n",i,(n-1)^i);
				}
			}
		}
	}
	return 0;
} 
```

