[更好的阅读体验](https://www.cnblogs.com/xixike/p/15699767.html)

## Description

[Luogu传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/P6222)

## Solution

加强版就只是纯粹的加强版，取模可以省掉，直接自然溢出即可，还是简单讲一讲吧。

首先，我们不难发现，$f(x) = \mu^2(x)$。

然后就是一波基础而不失难度的推式子。
$$
\begin{aligned}
& \sum\limits_{i = 1}^n\sum_{j = 1}^n(i + j)^k\mu^2(\gcd(i, j))\gcd(i, j) \\
=& \sum_{i = 1}^n\sum_{j = 1}^n(i + j)^k\sum_{d = 1}^n\mu^2(d)d[\gcd(i, j) = d] \\ 
=& \sum_{d = 1}^nd\mu^2(d)\sum_{i = 1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}\sum_{j = 1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}(id + jd)^k[\gcd(i, j) = 1] \\
=& \sum_{d = 1}^nd^{k + 1}\mu^2(d)\sum_{i = 1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}\sum_{j = 1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}(i + j)^k[\gcd(i, j) = 1] \\
=& \sum_{d = 1}^nd^{k + 1}\mu^2(d)\sum_{i = 1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}\sum_{j = 1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}\sum_{p \mid (i, j)}\mu(p)(i + j)^k \\
=& \sum_{d = 1}^nd^{k + 1}\mu^2(d)\sum_{p = 1}^{\lfloor \frac nd \rfloor}\mu(p) \sum_{i = 1}^{\lfloor \frac{n}{dp} \rfloor}\sum_{j = 1}^{\lfloor \frac{n}{dp} \rfloor}\sum_{p \mid (i, j)}(ip + jp)^k \\
=& \sum_{d = 1}^nd^{k + 1}\mu^2(d)\sum_{p = 1}^{\lfloor \frac nd \rfloor}\mu(p)p^k \sum_{i = 1}^{\lfloor \frac{n}{dp} \rfloor}\sum_{j = 1}^{\lfloor \frac{n}{dp} \rfloor}\sum_{p \mid (i, j)}(i + j)^k \\
\end{aligned}
$$
经典令 $T = dp$，则：
$$
\begin{aligned}
& \sum_{T = 1}^n\sum_{i = 1}^{\lfloor \frac{n}{T} \rfloor}\sum_{j = 1}^{\lfloor \frac{n}{T} \rfloor}(i + j)^k\sum_{d | T}d^{k + 1}\mu^2(d)\mu(\frac Td)(\frac Td) ^k  \\
=& \sum_{T = 1}^nT^k\sum_{i = 1}^{\lfloor \frac{n}{T} \rfloor}\sum_{j = 1}^{\lfloor \frac{n}{T} \rfloor}(i + j)^k\sum_{d \mid T}d\mu^2(d)\mu(\frac Td)  \\
\end{aligned}
$$
我们再令 
$$
S(n) = \sum\limits_{i = 1}^n\sum\limits_{j = 1}^n(i + j)^k \\
f(n) = \sum\limits_{d \mid n}d\mu^2(d)\mu(\frac nd)
$$
那么原式为：
$$
\sum_{T = 1}^nT^kS(\frac nT)f(T)
$$
我们只要能够快速求出 $S(n)$ 和 $f(n)$ 即可。

----------------------

先来看 $S(n)$。

设 $F(n) = \sum\limits_{i = 1}^ni^k$，$G(n) = \sum\limits_{i = 1}^nF(i)$。

结论：
$$
S(n) = G(2n) - 2G(n)
$$
证明：

> 考虑使用数学归纳法。
>
> $S(n) = G(2n) - 2G(n)$，那么有 $S(n + 1) = G(2n + 2) - 2G(n + 1)$。
> $$
> \begin{aligned}
> S(n + 1) = & \sum_{i = 1}^{n + 1}\sum_{j = 1}^{n + 1}(i + j)^k\\
> =& S(n) + 2\sum_{i = 1}^n(i + n + 1)^k + (2n + 2)^k \\
> =& S(n) + 2F(2n + 1) - 2F(n + 1) + F(2n + 2) - F(2n + 1) \\
> =& G(2n) - 2G(n) + F(2n + 1) + F(2n + 2)  - 2F(n + 1) \\
> =& \sum_{i = 1}^{2n}F(i) - 2\sum_{i = 1}^nF(i) + F(2n + 1) + F(2n + 2) - 2F(n + 1) \\
> =& G(2n + 2) - 2G(n + 1)
> \end{aligned}
> $$
> 

证毕.

所以线性筛时筛出 $i^k$ 求两遍前缀和得到 $G(n)$，就可以 $O(1)$ 求出 $S(n)$ 了。

-----------------

接下来看 $f(n)$ 怎么求，$f(n) = \sum\limits_{d \mid n}d\mu^2(d)\mu(\frac nd)$。

我们发现 $f(n)$ 是由好几个积性函数乘起来的，所以它也是积性函数。

对于质数 $p$ ：$f(p) = \mu^2(1)\mu(p) \times p\mu^2(p)\mu(1) = p - 1$

回忆一下线性筛的过程，我们对一个数 $i$ 配上一个质数 $p$。

下面我们进行分类讨论：

- $p \nmid i$ ：$f(ip) = f(i) \times f(p)$

- $p \mid i$ ：

  - $p^2 \mid i$ 且 $p^3 \nmid i$ ：

    $f(p^2) = \mu^2(1)\mu(p^2) \times p\mu^2(p)\mu(p) \times p^2\mu^2(p^2)\mu(1) = -p$

    那么 $f(ip) = f(p^2) \times f(i) = (-p)f(i)$。

  - $p^k \mid i \ \ (k \geq 3)$ ：

    此时，每一项中的 $d$ 和 $\frac nd$ 中必有一个有二次项，使得 $\mu^2(d)$ 和 $\mu(\frac nd)$ 中必有一个为 0，所以 $f(p) = 0$。

附上线性筛的代码：

$Code$

```cpp
inline void euler(){
    f[1] = 1;
    for(int i = 2; i < N; ++i){
        if(!vis[i]) p[++tot] = i, f[i] = i - 1;
        for(int j = 1; j <= tot && i * p[j] < N; ++j){
            vis[i * p[j]] = 1;
            if(i % p[j]) f[i * p[j]] = f[i] * f[p[j]] % mod;
            else{
                if((i / p[j]) % p[j]) f[i * p[j]] = f[i / p[j]] * (mod - p[j]) % mod;
                break;
            }
        }
    }
}
```



-----------------

至此，这道题就可以愉快的解决啦，计算答案的时候整除分块走一个即可。

我在预处理时把 $T^k$ 和 $f(T)$ 乘到了一起，具体为线性筛后面的第一个前缀和。

## Code

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define uint unsigned int

using namespace std;

namespace IO{
    inline int read(){
        int x = 0;
        char ch = getchar();
        while(!isdigit(ch)) ch = getchar();
        while(isdigit(ch)) x = (x << 3) + (x << 1) + ch - '0', ch = getchar();
        return x;
    }

    template <typename T> inline void write(T x){
        if(x > 9) write(x / 10);
        putchar(x % 10 + '0');
    }
}
using namespace IO;

const int N = 2e7 + 10;
int T, Max, n, k, tot;
uint p[N], f[N], F[N];
bool vis[N];

inline uint qpow(uint a, uint b){
    uint res = 1;
    while(b){
        if(b & 1) res = res * a;
        a = a * a, b >>= 1;
    }
    return res;
}

inline void euler(int n){
    f[1] = F[1] = 1;
    for(int i = 2; i <= n; ++i){
        if(!vis[i]) p[++tot] = i, f[i] = i - 1, F[i] = qpow(i, k);
        for(int j = 1; j <= tot && i * p[j] <= n; ++j){
            vis[i * p[j]] = 1;
            F[i * p[j]] = F[i] * F[p[j]];
            if(i % p[j]) f[i * p[j]] = f[i] * f[p[j]];
            else{
                if((i / p[j]) % p[j]) f[i * p[j]] = -p[j] * f[i / p[j]];
                break;
            }
        }
    }
    for(int i = 1; i <= n; ++i) f[i] = (f[i - 1] + f[i] * F[i]), F[i] = (F[i] + F[i - 1]);
    for(int i = 1; i <= n; ++i) F[i] = (F[i] + F[i - 1]);
}

inline uint S(int n){
    return F[n << 1] - (F[n] << 1);
}

inline uint solve(int n){
    uint res = 0;
    for(int l = 1, r; l <= n; l = r + 1){
        r = n / (n / l);
        res += S(n / l) * (f[r] - f[l - 1]);
    }
    return res;
}

signed main(){
    T = read(), Max = read(), k = read();
    euler(Max << 1);
    while(T--) write(solve(read())), puts("");
    return 0;
}
```

$$\_EOF\_$$

