### 如果公式崩了，请在博客查看！！！

由于每一个数组元素的大小不同，只能分开计数。

对于每个 $a_i$，若有 $k$ 个严格比它小的数，这个数字被记录的次数就是：

$$
\begin{aligned}
 &\sum_i {k \choose i} i! (n - i - 1)!\\
=&\sum_i \dfrac{k! i! (n - i - 1)!}{i! (k - i)!}\\
=&(n - 1) !\times\sum_i \dfrac{\dfrac{k!}{(k - i)! i!}}{\dfrac{(n - 1)!}{(n - i - 1)! i!}}\\
=&(n - 1) ! \times \sum_i \dfrac{{k\choose i}}{{n - 1\choose i}}
\end{aligned}
$$

右边这个组合数的商十分难搞，但是两个组合数的下指标是相同的，考虑一个恒等式：

$$
{r\choose m} {m\choose k} = {r - k\choose m - k} {r \choose k}
$$

转换一下：

$$
\dfrac{m\choose k}{r\choose k} = \dfrac{r - k\choose m - k}{r\choose m}
$$

把这个结论带入原式右边的部分：

$$
\begin{aligned}
 &\sum_{i \le k - 1} \dfrac{{k\choose i}}{{n - 1\choose i}}\\
=&\sum_{i \le k - 1} \dfrac{{n - i - 1\choose k - i}}{{n - 1\choose k}}
\end{aligned}
$$

发现分式下面这个东西已经与 $i$ 无关了，直接提出和式：

$$
\begin{aligned}
 &\sum_{i \le k} {n - i - 1\choose k - i} \\
=&\sum_{i \le k} {n - k + i - 1\choose i} \\
=&{n\choose k}
\end{aligned}
$$

最后一步是由另一个恒等式：

$$
\sum_{k\le n} {r + k \choose k} = {r + n + 1\choose n}
$$

得出来的。

把最后组合出的式子写出来：

$$
\begin{aligned}
 &(n - 1) ! \times \dfrac{{n\choose k}}{{n - 1\choose k}}\\
=&\dfrac{n!}{n - k}
\end{aligned}
$$

最后一步只是拆了一个阶乘。

代码也比较简短了。
