update：修了一点小错误，把 $\LaTeX$ 改得好看了一点

---

设 $cnt_i$ 为数值为 $i$ 的变量的个数，则 $\sum\limits_{i=1}^d=n$

我们定义一个方案合法，当且仅当 $\sum\limits_{i=1}^d\lfloor\dfrac{cnt_i}2\rfloor\ge m$，求合法的方案数

我们对上面的式子变形：

$$\begin{aligned}
\sum\limits_{i=1}^d\dfrac{cnt_i-cnt_i\bmod 2}2&\ge m\\

\sum\limits_{i=1}^d cnt_i-cnt_i\bmod 2&\ge 2m
\end{aligned}$$

由于 $\sum\limits_{i=1}^dcnt_i=n$

$$\begin{aligned}
n-\sum\limits_{i=1}^d cnt_i\bmod 2&\ge 2m\\

\sum\limits_{i=1}^dcnt_i\bmod 2&\le n - 2m
\end{aligned}$$

那么可以看出，当 $n-2m\ge d$ 时上式恒成立，答案为 $d^n$；当 $n-2m<0$ 时，上式恒不成立，答案为 $0$

特判掉这两种情况

---

我们将上面那个式子翻译一下，个数为奇数的数值不超过 $n-2m$ 个

设恰好有 $i$ 个 $cnt$ 为奇数的方案数为 $H_i$

则 $ans=\sum\limits_{i=0}^{n-2m}H_i$

$H_i$ 不好求，我们容斥一下，设 $F_i$ 表示至少有 $i$ 个 $cnt$ 为奇数的方案数，则 $F_i=\sum\limits_{j=i}^d\dbinom jiH_j$

二项式反演一下：

$$\begin{aligned}
H_i&=\sum\limits_{j=i}^d(-1)^{j-i}\binom ji F_j\\

&=\sum\limits_{j=i}^d(-1)^{j-i}\dfrac{j!}{i!(i-j)!} F_j\\

&=\sum\limits_{j=i}^d\dfrac{(-1)^{j-i}}{(-(i-j))!}\cdot j!F_j
\end{aligned}$$

可以发现，这是一个卷积的形式，可是卷积的两个多项式中有个奇怪的东西：负数的阶乘，而且 $j$ 并不是从 $0$ 枚举到 $i$

我们想办法规避掉他，将 $H$ 右移 $d$ 位，即设 $H'_{i+d}=\sum\limits_{j=i}^d\dfrac{(-1)^{j-i}}{(-(i-j))!}\cdot j!F_j$

这依然是一个卷积的形式，这次他是由 $A=\sum\limits_{i=0}^d\dfrac{(-1)^{d-i}}{(d-i)!}x^i$ 和 $B=\sum\limits_{i=0}^di!\cdot F_ix^i$ 卷积得到的

$H'_{i+d}=\sum\limits_{j=0}^{i+d}A_{d+i-j}\cdot B_j$

将 $A$ 和 $B$ 代入发现和要求的式子只差了 $j$ 的范围，当 $j<i$ 时，$d+i-j>d$，$A_{d+i-j}=0$；当 $j>d$ 时，$B_j=0$，所以范围的问题也被我们解决了

---

问题转化为求 $F$

由于是求排列的方案数，所以是 $EGF$ 卷起来

$$F_i=\dbinom dk n![x^n]\left( \dfrac{e^x-e^{-x}}2\right)^i(e^x)^{d-i}$$

表示钦定 $i$ 个数值的个数为奇数，剩下的随意

二项式暴力展开：

$$\begin{aligned}

F_i&=\dbinom dk \dfrac{n!}{2^i}[x^n]\sum\limits_{j=0}^i\dbinom ije^{jx}(-e)^{-(i-j)x}e^{(d-i)x}\\

&=\dbinom dk \dfrac{n!}{2^i}\sum\limits_{j=0}^i\dbinom ij (-1)^{i-j}[x^n]e^{(d-2i+2j)x}
\end{aligned}$$

由于 $[x^n]e^{ax}=\dfrac{a^n}{n!}$

$$\begin{aligned}
F_i&=\dbinom dk \dfrac{n!}{2^i}\sum\limits_{j=0}^i\dbinom ij (-1)^{i-j}\dfrac{(d-2i+2j)^n}{n!}\\

&=\dfrac{d!}{2^i\cdot (d-i)!}\sum\limits_{j=0}^i\dfrac{1}{j!}\cdot \dfrac{(-1)^{i-j}(d-2(i-j))^n}{(i-j)!}
\end{aligned}$$

是个再正常不过的卷积形式，做完啦

```cpp
const int N = 400010,G = 3,Gi = 332748118,inv2 = qpow(2,mod - 2);
int rev[N];
void NTT(ll *a,int n,int type)
{
	for(int i = 0;i < n;i++) if(i < rev[i]) swap(a[i],a[rev[i]]);
	for(int l = 2;l <= n;l <<= 1)
	{
		int m = l >> 1;
		ll wn = qpow(~type ? G : Gi,(mod - 1) / l);
		for(ll *p = a;p != a + n;p += l)
		{
			ll w = 1;
			for(int i = 0;i < m;i++,w = w * wn % mod)
			{
				ll t = w * p[i + m] % mod;
				p[i + m] = Mod(p[i] - t + mod);
				p[i] = Mod(p[i] + t);
			}
		}
	}if(~type) return;
	ll inv = qpow(n,mod - 2);
	for(int i = 0;i < n;i++) a[i] = a[i] * inv % mod;
}
void calc_rev(int &n,int &lim,int m)
{
	n = 1,lim = 0;while(n < m) n <<= 1,lim++;
	for(int i = 1;i < n;i++) rev[i] = (rev[i >> 1] >> 1) | ((i & 1) << lim - 1);
}
void Mul(ll *a,ll *b,ll *c,int m1,int m2)
{
	static ll x[N],y[N];
	int n,lim;calc_rev(n,lim,m1 + m2);
	for(int i = 0;i < m1;i++) x[i] = a[i];for(int i = m1;i < n;i++) x[i] = 0;
	for(int i = 0;i < m2;i++) y[i] = b[i];for(int i = m2;i < n;i++) y[i] = 0;
	NTT(x,n,1),NTT(y,n,1);
	for(int i = 0;i < n;i++) c[i] = x[i] * y[i] % mod;
	NTT(c,n,-1);for(int i = m1 + m2 - 1;i < n;i++) c[i] = 0;
}
ll fac[N],ifac[N],t[N],_1[N];
ll A[N],B[N],F[N],H[N],ans;
int d,n,m;
void init(int n)
{
	fac[0] = 1;for(int i = 1;i <= n;i++) fac[i] = fac[i - 1] * i % mod;
	ifac[n] = qpow(fac[n],mod - 2);for(int i = n;i;i--) ifac[i - 1] = ifac[i] * i % mod;
	t[0] = 1,_1[0] = 1;
	for(int i = 1;i <= n;i++) t[i] = Mod(t[i - 1] + t[i - 1]),_1[i] = mod - _1[i - 1];
}
int main()
{
	d = read(),n = read(),m = read();
	if(2 * m <= n - d) { fprint(qpow(d,n));return 0; }
	if(2 * m > n) { puts("0");return 0; }
	init(d);
	for(int i = 0;i <= d;i++)
		A[i] = qpow((d - 2 * i + mod) % mod,n) * _1[i] % mod * ifac[i] % mod;
	for(int i = 0;i <= d;i++) B[i] = ifac[i];
	Mul(A,B,F,d + 1,d + 1);
	for(int i = 0;i <= d;i++)
		F[i] = F[i] * fac[d] % mod * qpow(inv2,i) % mod * ifac[d - i] % mod * fac[i] % mod;
	for(int i = 0;i <= d;i++)
		A[d - i] = _1[i] * ifac[i] % mod;
	Mul(A,F,H,d + 1,d + 1);
	for(int i = 0;i <= n - 2 * m;i++) ans = (ans + H[d + i] * ifac[i]) % mod;
	fprint(ans);
}
```
