稍微讲一下鱼鱼题解中从这一部分开始的推导：
$$
F(x)=\sum_{i=0}^k \binom di (x+1)^i (x-1)^{d-i}
$$
要尝试求这个式子的系数。

还是先求导：
$$
F'(x)
=\sum_{i=0}^k \binom di [(d-i)(x-1)^i(x+1)^{d-i-1}+i(x-1)^{i-1}(x+1)^{d-i}]
$$
对比一下这个式子和上面的 $F(x)$，我们的目的是用 $F(x)$ 表示出 $F'(x)$，但是 $F'(x)$ 中的这个 $i$ 看起来非常不友好。然后发现可以把它吸收到组合数里面：
$$
F'(x)
=\sum_{i=0}^k d[
\binom {d-1}{d-i-1} (x-1)^i(x+1)^{d-i-1}+
\binom {d-1}{i-1} (x-1)^{i-1}(x+1)^{d-i}]
$$
然后再观察一下 $\binom di = \binom {d-1}{d-i-1}+\binom{d-1}{i-1}$，这诱导我们把 $F(x)$ 中的组合数拆开。
$$
F(x)=\sum_{i=0}^k \binom {d-1}{d-i-1} (x+1)^i (x-1)^{d-i}+ \binom {d-1}{i-1} (x+1)^i (x-1)^{d-i}
$$
然后其实这个时候 $F(x)$ 和 $F'(x)$ 的形式就很像了。因为 $F'(x)$ 多一个 $d$ 的常数，所以我们给 $F(x)$ 配一个 $d$ 的系数；因为 $F(x)$ 高一次，所以我们给 $F'(x)$ 配一个 $x$ 的系数。然后计算一下：
$$
dF(x)-xF'(x)=
\sum_{i=0}^k \binom {d-1}{i} (x-1)^{i}(x+1)^{d-i-1} 
			-\binom {d-1}{i-1} (x-1)^{i-1}(x+1)^{d-i}
$$
我草，看起来完全没有变化。其实不然，注意 $i$ 对应的左边项和 $i+1$ 对应的右边项互为相反数，他们会全部抵消掉；并且 $i=0$ 时右边项为 $0$。所以最后只会剩一个项
$$
dF(x)-xF'(x)=\binom {d-1}{k} (x-1)^{k}(x+1)^{d-k-1}
$$
这就是了。

然后这里还有一个特别好的点，就是左边的 $F'(x)$ 被乘了 $x$，导致它的系数又和 $F(x)$ 对齐了。所以左边这个多项式的 $n$ 次项系数就是 $(d-n)f_n$，那么只要求出右边这个多项式的系数，就可以得到 $f_n$ 了。