官方题解没推式子，于是我们来推式子。

特殊格的贡献可以单独算出，于是转换成没有特殊格的情况。

首先有个非常显然的 $O(n^2)$ 的做法：（以下 $a,b$ 为百分数）

$$
\sum\limits_{k=1}^{n}(\sum\limits_{i=0}^{k-1}(2b)^ia(a+b)^{k-1-i})+(2b)^k
$$

我们把外面的那项进行等比数列求和

$$
\sum\limits_{k=1}^{n}(\sum\limits_{i=0}^{k-1}(2b)^ia(a+b)^{k-1-i})+(2b)^k
$$
$$
=(\sum\limits_{k=1}^{n}(\sum\limits_{i=0}^{k-1}(2b)^ia(a+b)^{k-1-i}))+ \dfrac{(2b)^{n+1}-2b}{2b-1}
$$
$$
=(a\sum\limits_{k=1}^{n}(\sum\limits_{i=0}^{k-1}(2b)^i(a+b)^{k-1-i}))+ \dfrac{(2b)^{n+1}-2b}{2b-1}
$$

我们换一下求和的顺序

$$
\sum\limits_{k=1}^{n}\sum\limits_{i=0}^{k-1}(2b)^i(a+b)^{k-1-i}
$$
$$
=\sum\limits_{i=0}^{n-1}\sum\limits_{k=i+1}^n(2b)^i(a+b)^{k-1-i}
$$
$$
=\sum\limits_{i=0}^{n-1}(2b)^i\sum\limits_{k=i+1}^n(a+b)^{k-1-i}
$$
$$
=\sum\limits_{i=0}^{n-1}(2b)^i\dfrac{(a+b)^{n-i}-1}{a+b-1}
$$

于是我们便有了一个 $O(n)$ 的做法。

继续化简

$$
\sum\limits_{i=0}^{n-1}(2b)^i\dfrac{(a+b)^{n-i}-1}{a+b-1}
$$
$$
=(a+b-1)\sum\limits_{i=0}^{n-1}(2b)^i((a+b)^{n-i}-1)
$$
$$
=(a+b-1)\sum\limits_{i=0}^{n-1}(2b)^i(a+b)^{n-i}-(2b)^i
$$
$$
=(a+b-1)(\dfrac{(2b)^{n+1}-(a+b)^{n+1}}{b-a}-(2b)^n-\dfrac{(2b)^{n}-1}{2b-1})
$$

于是可以 $O(logn)$ 求出。

但实际交上去你发现过不了，因为会出现 $a=b,b=1/2,a+b=1$ 三种情况导致分母为0，所以这些地方特判即可，具体方式就是把这些值带进原式去然后再进行计算化简。

~~除此之外，可以将原 O(n^2) 做法的式子直接扔进 wolframs里，然后他会自动帮你变成 O(logn) 做法的式子。~~

考场代码有很多处细节没处理（指数据没卡），这里贴一个wolframs的式子得到的代码。

```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
using namespace std;
const long long MOD = 1e9 + 7;
long long n, a, b;
long long ksm(long long x, long long y)
{
	long long m = 1;
	for (; y; y >>= 1)
	{
		if(y & 1)
		m = m * x % MOD;
		x = x * x % MOD;
	}
	return m;
}
int main()
{
	scanf("%lld%lld%lld", &n, &a, &b);
	int m;
	scanf("%d", &m);
	long long ans = 0;
	long long div100 = ksm(100, MOD - 2);
	a = a * div100 % MOD;
	b = b * div100 % MOD;
	for (int i = 1; i <= m; ++ i)
	{
		long long x, y;
		scanf("%lld%lld", &x, &y);
		(ans += ksm((a + b) % MOD, x - 1) * (b % MOD) % MOD * y % MOD) %= MOD;
	}
	if((a + b) % MOD == 1)
	{
		if(a == b)
		{
			(ans += ksm(4, MOD - 2) * n % MOD * (n + 5) % MOD) %= MOD;
		}
		else
		{
			(ans += (ksm(2, n + 1) * ksm(b, n + 2) % MOD + 2 * b % MOD * b % MOD * (n - 1) - 3 * b * n + n) * ksm(ksm(1 - 2 * b, 2), MOD - 2) % MOD + MOD) %= MOD;
		}
	}
	else
	if(a == b)
	{
		(ans += b * (ksm(2, n + 2) * ksm(b, n + 1) % MOD + ksm(2, n + 1) * n % MOD * ksm(b, n + 1) % MOD - (3 + n) * (ksm(2 * b, n)) - 4 * b + 3) % MOD * ksm(ksm(1 - 2 * b, 2), MOD - 2) % MOD + MOD) %= MOD;
	}
	else
	if(b == (MOD + 1) / 2)
	{
		(ans += (-4 * a % MOD * a % MOD * (ksm(2, n) - ksm(2 * a + 1, n)) % MOD - 2 * a % MOD * (-(ksm(2 * a + 1, n)) + ksm(2, n) * ((n + 1) % MOD) % MOD) % MOD + ksm(2, n) * (n % MOD) % MOD + MOD) * ksm(ksm(1 - 2 * a % MOD + MOD, 2) * ksm(2, n) % MOD, MOD - 2) % MOD + MOD) %= MOD;
	}
	else
	(ans += (a * a % MOD * (2 * b - 1) % MOD * (ksm(a + b, n) - 1) % MOD + a * b % MOD * ((2 * b - 1) * ksm(a + b, n) % MOD - ksm(2 * b, n + 1) + 1) % MOD - 2 * (b - 1) % MOD * b % MOD * b % MOD * (ksm(2 * b, n) - 1) % MOD + MOD) * ksm((2 * b - 1) * (a - b) % MOD * (a + b - 1) % MOD, MOD - 2) % MOD) %= MOD;
	printf("%lld", (ans + MOD) % MOD);
}
```

后记：谢谢良心数据（？）让我比第二个人早17秒拿到首A。