$很容易得出,放入糖果数目依次为1,2,3,4,5,6,....$

$则,盒子中糖果的总数就是1,3,5,9,15,.....$

$那么,对应的可以吃的糖果数就是n-1,n-2,n-3.....$

$思路:在前缀和中,如果放入盒子中的总数-吃的总数==k的话,直接输出$

即:
```cpp
  	if(rest >= k && rest - x == k) {
            cout << x <<endl ;
            return 0 ;
        }
```
## 代码如下
```cpp

#include <iostream>
#include <stdio.h>
#include <string.h>
#include <algorithm>

using namespace std ;
int n , k ,ans , rest = 0 , ex = 1 ;
int main () {
    cin >> n >> k ;
    n -- ;rest = 0 ;
    if(n == 0) cout << "0" ;
    else 
    for(int i = 1 ; i <= n ; i ++) {
        int x = n - i +1;
        rest += i ;
        if(rest >= k && rest - x == k) {
            cout << x <<endl ;
            return 0 ;
        }
    }
    return 0 ;
}

```