首先我们要有一个简单粗暴的暴力。

$$\min\limits_{x=0}^{n-1}\min\limits_{c_{1}=0,c_{2}=0}^{m}\sum\limits_{i=0}^{n-1}(A_{i}+c_{1}-B_{(i+x)\%n}-c_{2})^{2}$$

因为我们关心的只是两个数的差的平方，我们完全可以将$c_{1}$和$c_{2}$这两个非负整数合并成一个整数$c$。

$$\min\limits_{x=0}^{n-1}\min\limits_{c=-m}^{m}\sum\limits_{i=0}^{n-1}(A_{i}-B_{(i+x)\%n}+c)^{2}$$

我们仔细观察一下那个$\Sigma$。

$$\begin{aligned}&\sum\limits_{i=0}^{n-1}(A_{i}-B_{(i+x)\%n}+c)^{2}\\=&\sum\limits_{i=0}^{n-1}(A_{i}^{2}+B_{(i+x)\%n}^{2}+c^{2}-2A_{i}B_{(i+x)\%n}+2cA_{i}-2cB_{(i+x)\%n})\\=&\sum\limits_{i=0}^{n-1}A_{i}^{2}+\sum\limits_{i=0}^{n-1}B_{i}^{2}+nc^{2}+2c(\sum\limits_{i=0}^{n-1}A_{i}-\sum\limits_{i=0}^{n-1}B_{i})-2\sum\limits_{i=0}^{n-1}A_{i}B_{(i+x)\%n}\end{aligned}$$

首先$\Sigma A_{i}^{2}$和$\Sigma B_{i}^{2}$可以看成是常数项。

$nc^{2}+2c(\Sigma A_{i}-\Sigma B_{i})$可以看成是一个关于$c$的二次函数，令$k=(\Sigma A_{i}-\Sigma B_{i})$，我们知道它在$c=-\frac{k}{n}$处取得最小值。但是根据题意，$c$应当是一个整数，因此我们需要将$c=\lfloor -\frac{k}{n}\rfloor$和$c=\lceil -\frac{k}{n}\rceil$两者都代入原式，然后取较小值。

然后我们想要求出$\Sigma A_{i}B_{(i+x)\%n}$的最大值，加上上面那两项就是最终答案了。首先这个取模不好搞，我们把它拆开。

$$\sum\limits_{i=0}^{n-x-1}A_{i}B_{i+x}+\sum\limits_{i=0}^{x-1}A_{i-x+n}B_{i}$$

然后我们看到这个东西好像卷积啊，但是卷积要求两个下标加起来是常数，这个下标是加上一个数没办法卷积啊。

然后一想，我们可以倒过来搞啊。

定义$F^{R}(x)$是将$F(x)$的系数数组翻转过来得到的新多项式。于是我们可以将上式写成

$$\begin{aligned}&\sum\limits_{i=0}^{n-x-1}A_{i}B^{R}_{n-x-1-i}+\sum\limits_{i=0}^{x-1}A^{R}_{x-1-i}B_{i}\\=&(AB^{R})_{n-x-1}+(A^{R}B)_{x-1}\end{aligned}$$

然后套一波多项式乘法的板子，扫一遍系数求个最大值就行了。需要注意的是当$x=0$的时候就只有$(AB^{R})_{n-1}$一项。

代码去我[blog](https://challestend.github.io/luogu-p3723-solution/)里找吧（

看了一圈题解发现就我用NTTemmmmmm……