#### 题目大意


------------
给定一个长度为 $n$ 的序列，每次操作给出 $a,b,c$，每次操作将当前操作序列中任意相邻的两数 $x_1,x_2$ 变为 $a \cdot x_1 +b \cdot x_2 + c$ 插入到下一行的序列中，最终形成长为 $n-1$ 的新序列，输出进行 $n-1$ 次操作后序列中的数。

#### 思路分析


------------
此题属于难度较高的矩阵乘法优化递推式的题目，难点在于找出每两次操作之间的联系转移矩阵。

由于最初的序列是从 $1$ 到 $n$ 的等差序列，公差为 $1$，所以进行任意次操作后整个序列仍然保持等差序列的性质，具体证明内容题解区已有详细的解释，此处只做简略的描述：

考虑数学归纳法，设原序列为第 $0$ 层的序列。

显然未经过操作的序列为等差序列且满足公差为 $(a+b)^0$。

设第 $k$ 层满足等差序列性质且公差为 $(a+b)^k$，则其中必然存在三个相邻整数 $x,x+(a+b)^k,x+2 \cdot (a+b)^k$，那么新生成的两个数为 $(a+b)\cdot x + b \cdot (a+b)^k + c , (a+b)\cdot x + b \cdot (a+b)^k +(a+b)^{k+1}+c$，满足公差为 $(a+b)^{k+1}$，证毕。

由于最后的序列之剩下第一个数所以我们只关心第一个数的取值。

显然，最终的答案是由第 $n-1$ 行的第一个数和第二个数经过变化得到的，设第 $k$ 行第 $i$ 列的数为 $f(k,i)$，所以 $f(k,i) = a \cdot f(k-1,i) + b \cdot f(k-1,i+1) + c$ 根据刚才的证明：每一行都满足等差序列性质且公差为 $(a+b)^k$ 可以得到 $f(k-1,i+1) = f(k-1,i)+(a+b)^{k-1}+c$

整理得到:

$$
f(k,i) = (a+b)\cdot f(k-1,i)+b\cdot(a+b)^{k-1}+c
$$

将 $i=1$ 带入得 $f(k,1) = (a+b)\cdot f(k-1,1)+b\cdot(a+b)^{k-1}+c$

由此，我们可以将第二维消去，得到递推式 $f_i = (a+b)\cdot f_{i-1} + b\cdot(a+b)^{i-1} + c$

接下来只需构造转移矩阵即可。

转移前的矩阵为：
$$
\begin{bmatrix}
 f_{i-1} & b\cdot (a+b)^{k-1} & c
\end{bmatrix}
$$

转移后的矩阵为：
$$
\begin{bmatrix}
 f_{i} & b\cdot (a+b)^{k} & c
\end{bmatrix}
$$

显然，转移矩阵为：
$$
\begin{bmatrix}
 a+b & 0 & 0\\
 1 & a+b & 0\\
 1 & 0 & 1
\end{bmatrix}
$$

由于 $n$ 的范围较大会爆 `long long`，可以选择范围更大的 `__int128` 或选择使用大整数乘法的取模方法通过此题。

#### 代码实现


------------
```cpp
struct Matrix{
	int c[N][N];
}A,E,base;
int n,a,b,c,mod;
inline int mul(int a,int b){
	long long res = 0;
	while(b>0){
		if(b & 1) res += a , res %= mod;
		a <<= 1 , a %= mod;
		b >>= 1;
	}
	return res;
}
Matrix operator * (const Matrix &x,const Matrix &y){
	Matrix a;
	for(int i=1;i<=3;i++){
		for(int j=1;j<=3;j++){
			a.c[i][j] = 0;
		}
	}
	for(int i=1;i<=3;i++){
		for(int j=1;j<=3;j++){
			for(int k=1;k<=3;k++){
				a.c[i][j] += mul(x.c[i][k] , y.c[k][j]) % mod;
				a.c[i][j] %= mod;
			}
		}
	}
	return a;
}

int main(){
	n = read() , a = read() , b = read() , c = read() , mod = read();
	for(int i=1;i<=3;i++) A.c[i][i] = 1;
	base.c[1][1] = 1 , base.c[1][2] = b , base.c[1][3] = c;
	E.c[1][1] = a + b;
	E.c[2][1] = E.c[3][1] = E.c[3][3] = 1;
	E.c[2][2] = a + b;
	n = n - 1;
	while(n > 0){
		if(n & 1) A = A * E;
		E = E * E;
		n >>= 1;
	}
//	cout<<"qwq"<<endl;
	base = base * A;
	cout<<(base.c[1][1]) % mod<<endl;
	return 0;
```
