## 题意简述

从第一篇题解贺过来的。

从 $m$ 个盒子中取 $n$ 个球，在取了 $h$ 盒中的一个球的条件下，求 $h$ 盒还取了别的球的概率。

## 题解

一个不太一样的式子。。。

令

$$
S=\sum_{i=1}^{m}s_{i}
$$
所有情况数：
$$
{S-1\choose n-1}
$$
不可能的情况数：
$$
{S-m_{h}\choose n-1}
$$
答案：
$$
1-\frac{{S-m_{h}\choose n-1}}{{S-1\choose n-1}}
$$
但是这题没模数，所以我们只能继续化简（摊手）。
$$
\begin{aligned}
\mathrm{ANS}
&=1-\frac{{S-m_{h}\choose n-1}}{{S-1\choose n-1}} \\
&=1-\frac{\frac{(S-m_{h})!}{(n-1)!(S-m_{h}-n+1)!}}{\frac{(S-1)!}{(n-1)!(S-n)!}} \\
&=1-\frac{\frac{(S-m_{h})!}{(n-1)!(S-m_{h}-n+1)!}\times(n-1)!(S-n)!}{(S-1)!} \\
&=1-\frac{\frac{(S-m_{h})!}{(S-m_{h}-n+1)!}\times(S-n)!}{(S-1)!} \\
&=1-\frac{\frac{(S-m_{h})!}{(S-n+2-m_{h}-1)!}\times(S-n)!}{(S-1)!} \\
&=1-\frac{\frac{(S-n)!}{(S-n-(m_{h}-1))!}\times(S-m_{h})!}{(S-1)!} \\
&=1-\frac{(\prod_{i=S-n-m_{h}+2}^{S-n}i)\times(S-1-(m_{h}-1))!}{(S-1)!} \\
&=1-\frac{(\prod_{i=S-n-m_{h}+2}^{S-n}i)}{\prod_{i=S-m_{h}+1}^{S-1}i} \\
\end{aligned}
$$

特别牛逼的是，我验证样例的时候算错了一直觉得这个式子是错的，结果。。。

另一个特别牛逼的是，我认为这个式子会爆 `double`，于是又化简了半天，结果直接过了。。。

```cpp
#include <cstdio>

const int MAXN = 1e3 + 5;

int N, M, H, S;
int nums[MAXN];

int main( ){
	scanf( "%d%d%d", &N, &M, &H );
	for( int i = 1; i <= M; ++ i ){ scanf( "%d", &nums[i] ); S += nums[i]; }
	if( S < N ){ puts( "-1" ); return 0; }
	double Ans = 1;
	for( int i = S - N - nums[H] + 2; i <= S - N; ++ i )	Ans *= i;
	for( int i = S - nums[H] + 1; i <= S - 1; ++ i )	Ans /= i;
	printf( "%.10lf\n", 1 - Ans );
	return 0;
}
```