## 题目分析

[题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/CF1823E)。我看现在题解里还没有对结论的证明，来补充一下。

首先发现不同环之间互不影响，且一个环的状态只取决于它的大小。于是显然要根据大小快速算 $\text{sg}$ 函数。

那么因为环会断成链，链会断成两条链，所以设 $h_i$ 表示大小为 $i$ 的环的 $\text{sg}$ 函数值，$g_i$ 表示长为 $i$ 的链的 $\text{sg}$ 函数值。朴素的转移有 $h_i=\mathop{\text{mex}}\limits_{j=i-r}^{i-l} g_i,\ g_i=\mathop{\text{mex}}\limits_{j=i-r,k\leq j}^{i-l} \{g_k\bigoplus g_{j-k}\}$，其中初值是对于 $\forall i< l$ 有 $g_{i}=0$。经过打表之后容易发现结论是：

$$ h_i=\left\{
\begin{aligned}
& \lfloor \frac{i}{l}\rfloor\ \ \ (i< l+r)\\
& 0\ \ \ (i\geq l+r)\\
\end{aligned}
\right.
$$

下面我们尝试进行证明。先看链的部分：

1. 考虑归纳证明当 $i<l+r$ 时 $g_i=\lfloor \frac{i}{l}\rfloor$。假设 其对 $i\leq p-1$ 时成立，然后 $p$ 时的证明可以分如下的两步。

	先发现 $g_k\bigoplus g_{j-k}\leq g_k+g_{j-k}=\lfloor \frac{k}{l}\rfloor+\lfloor \frac{j-k}{l}\rfloor\leq \lfloor \frac{j}{l}\rfloor$，故 $g_{p}=\mathop{\text{mex}}\limits_{j=p-r,k\leq j}^{p-l} \{g_k\bigoplus g_{j-k}\}\leq \lfloor \frac{p-l}{l}\rfloor+1=\lfloor \frac{p}{l}\rfloor$。
    
   再发现 $k=0$ 时 $g_{j-k}$ 能够取到 $[g_{p-r},g_{p-l}]$ 中的每个数，故 $g_p\geq \mathop{\text{mex}}\limits_{j=p-r}^{p-l} g_j+1=\lfloor \frac{p}{l}\rfloor$。
   
   于是有 $g_p=\lfloor \frac{p}{l}\rfloor$ 成立，得证。
   
2. 考虑证明当 $i\geq l$ 时有 $g_i>0$。这是简单的，因为 $l\neq r$，故不管 $i$ 的奇偶性总能找到一个 $j$ 满足 $i-r\leq j\leq i-l,\ j\equiv 0\pmod 2$。此时令 $k=\frac{j}{2}$，有 $g_k \bigoplus g_{j-k}=g_k \bigoplus g_{k}=0$，故 $g_i=\text{mex}>0$。

再看环的部分：

1. 考虑 $i\geq l+r$ 时，显然根据上面的结论 $\forall j∈[i-r,i-l]$ 都有 $g_j>0$，故此时 $h_i=\text{mex}=0$。

2. $i<l+r$ 时，此时上面证过对于 $\forall i∈[i-r,r-l]$ 有 $g_i=\lfloor \frac{i}{l}\rfloor$。故放在 $\text{mex}$ 中的 $g_j$ 形成了一个区间 $[0,g_{i-l}]$，故此时 $h_i=\text{mex}=g_{i-l}+1=\lfloor \frac{i-l}{l}\rfloor+1=\lfloor \frac{i}{l}\rfloor$。

于是结论得证。只需找出每个简单环，时间复杂度 $O(n)$，结论题不放代码了。