提供一个在考场上很好想的解法。

观察第二个方程，两个分式，并且是$i$和$j$互相除并取整，不难看出值在变化的只有“较大整数除以较小整数”，也就是说两个分式只有一个的值在变化。所以我们可以分类讨论。

* $i > j$

	- 上取整式的值为$1$，所以$\lfloor \frac{i}{j} \rfloor = m - 1$
    
    - 考虑枚举$j$，再将$n - j$代入$i$，我们就要求出$\forall j$使得$n - j \in [(m - 1)j, mj)$ ①
    
* $j > i$

	- 下取整式的值为$0$，所以$\lceil \frac{j}{i} \rceil = m$
    
    - 考虑枚举$i$，再将$n - i$代入$j$，我们就要求出$\forall i$使得$n - i \in ((m - 1)i, mi]$ ②
    
观察①式和②式，不难发现，随着被枚举值的增大，左式的值在左移，而右式的区间在右移，那么被枚举值满足条件的取值一定是一个连续区间，所以通过倍增求出区间的左右端点即可。

最后不要忘记特判$i=j$的情况。

代码如下

```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <cstring>

using namespace std;
typedef long long LL;

int main() {
	int T, n, m;
	scanf("%d", &T);
	while (T--) {
		int ans = 0;
		scanf("%d%d", &n, &m);
		int l = 0, r = 0;
		for (int i = 25; ~i; i--) {
			int w = (1 << i), tmp = l + w;
			if (tmp + tmp >= n) continue;
			if (n - tmp >= (LL)m * tmp)
				l = tmp;
		}
		l++; r = l - 1;
		for (int i = 25; ~i; i--) {
			int w = (1 << i), tmp = r + w;
			if (tmp + tmp >= n) continue;
 			if (n - tmp >= (LL)(m - 1) * tmp)
 				r = tmp;
		}
		ans += r - l + 1;
		l = 0, r = 0;
		for (int i = 25; ~i; i--) {
			int w = (1 << i), tmp = l + w;
			if (tmp + tmp >= n) continue;
			if (n - tmp > (LL)m * tmp)
				l = tmp;
		}
		l++; r = l - 1;
		for (int i = 25; ~i; i--) {
			int w = (1 << i), tmp = r + w;
			if (tmp + tmp >= n) continue;
			if (n - tmp > (LL)(m - 1) * tmp)
				r = tmp;
		}
		ans += r - l + 1;
		if (n % 2 == 0 && m == 2) ans++;
		printf("%d\n", ans);
	}
	return 0;
}
```