非常显然的一点，当你拿走了一个糖之后，这个糖后面的糖的奇偶会全部相反。

所以我们记录一下奇偶糖的后缀和，然后枚举拿走哪一个糖，最后把奇偶改变判断一下即可。

具体就是，一开始两个记录奇偶的变量为原来的奇偶的和，然后我们枚举到一个糖果，就把记录奇的变量减去后面的和，加上偶数和，记录偶的同理。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>

#define int long long
#define mem(x,y) memset(x,y,sizeof(x))

using namespace std;

int read(){
   int s = 0,w = 1;
   char ch = getchar();
   while(ch < '0' || ch > '9'){if(ch == '-')w = -1;ch = getchar();}
   while(ch >= '0' && ch <= '9')s = s * 10 + ch - '0',ch = getchar();
   return s * w;
}

int n;
int a[200010];
int pre1[200010];
int pre2[200010];
int ans;
int ans1,ans2;

signed main(){
	cin>>n;
	for(int i = 1;i <= n;i ++)a[i] = read();
	for(int i = n;i >= 1;i --){
		if(i % 2 == 1)pre1[i] = pre1[i + 2] + a[i],pre2[i] = pre2[i + 1];
		else pre2[i] = pre2[i + 2] + a[i],pre1[i] = pre1[i + 1];
	}
//	cout<<pre1[2]<<" "<<pre2[2]<<endl;;
	ans1 = pre1[1];
	ans2 = pre2[1];
//	cout<<ans1<<" ans1ans2 "<<ans2<<endl;
	for(int i = 1;i <= n - 1;i ++){
		ans1 -= pre1[i + 1];
		ans1 += pre2[i + 1];
		ans2 -= pre2[i + 1];
		ans2 += pre1[i + 1];
		if(i % 2 == 1)ans1 -= a[i];
		else ans2 -= a[i];
		if(ans1 == ans2)ans ++;
		ans1 = pre1[1];
		ans2 = pre2[1];
	}
	ans1 = ans2 = 0;
	for(int i = 1;i <= n - 1;i ++){
		if(i % 2 == 1)ans1 += a[i];
		else ans2 += a[i];
	}
	if(ans1 == ans2)ans ++;
	cout<<ans;
}
```