[$\color{blue}\text {\textbf{更好的阅读体验}}$](https://www.luogu.com.cn/blog/zhanziyi/solution-uva10195)

# 正文
## （1）证明海伦公式$S_{\triangle ABC}=\sqrt{p(p-a)(p-b(p-c)}$

参见[$\color{blue}\text {\textbf{P570}}$](https://www.luogu.com.cn/problem/P5708)

![imagae](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/js2xokri.png)

设$BD=X$,那么：
$$\sqrt{a^2-x^2}=\sqrt{b^2-(c-x)^2}$$

解得

$$x=\frac{a^2-b^2+c^2}{2c}$$

则:

$$h=\sqrt{a^2-(\frac{a^2-b^2+c^2}{2c})^2}$$

于是：

$$S_{\triangle ABC}=\frac{1}{2}c\sqrt{a^2-(\frac{a^2-b^2+c^2}
{2c})^2}$$

$$=\sqrt{\frac{c^2}{4}(a+\frac{a^2-b^2+c^2}{2c})\times(a-\frac{a^2-b^2+c^2}{2c})}$$

$$=\sqrt{\frac{c^2}{4}(\frac{2ac}{2c}+\frac{a^2-b^2+c^2}{2c})\times(\frac{2ac}{2c}-\frac{a^2-b^2+c^2}{2c})}$$

$$=\sqrt{\frac{c^2}{4}(\frac{2ac+a^2-b^2+c^2}{2c})\times(\frac{2ac-a^2+b^2-c^2}{2c})}$$

$$=\sqrt{\frac{c^2}{4}[\frac{(a^2+2ac+c^2)-b^2}{2c}]+[\frac{b^2-(a^2+2ac+c^2)}{2c}]}$$

$$=\sqrt{\frac{c^2}{4}[\frac{(a-c)^2-b^2}{2c}]+[\frac{b^2-(a-c)^2}{2c}]}$$

$$=\sqrt{\frac{1}{4} \frac{(a+b-c)(a-b+c)}{2}\times\frac{(b+a-c)(b-a+c)}{2}}$$

$$=\sqrt{\frac{a+b+c}{2} \times \frac{b-a+c}{2}\times \frac{a-b+c}{2}\times \frac{a+b-c}{2}}$$

$$=\sqrt{\frac{a+b+c}{2} \times(\frac{a+b+c}{2}-a)\times(\frac{a+b+c}{2}-b)\times(\frac{a+b+c}{2}-c)}$$

$$=\sqrt{p(p-a)(p-b(p-c)} \ \ (p=\frac{a+b+c}{2})$$

### 证毕

## (2)证明三角形内接圆半径 $r=\frac{2S}{a+b+c}$

利用~~简单~~的面积法

令$O$为圆心

连接$OA,OB,BC$将这这个三角形的面积分成三个小三角形

 则 $S=S_{\triangle OAB}+S_{\triangle 0BC}+S_{\triangle OAC}$
  
 即$S=\frac{ra}{2}+\frac{rb}{2}+\frac{rc}{2}$
 
 即$r=\frac{2S}{a+b+c}$
 
 ### 再次证毕

所以这道题就~~近似~~成了一道[$\color{red}\text {\textbf{红题}}$](https://www.luogu.com.cn/problem/P5708)
# CODE

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
double a,b,c,p;
int main()
{
	cin>>a>>b>>c;
   double p=(a+b+c)/2;
  	double s=sqrt(p*(p-a)*(p-b)*(p-c));
   if(a!=0&&b!=0&&c!=0)
   {

   		cout<<"The radius of the round table is: ";
   		printf("%.3lf",2*s/(a+b+c));
   }
   else
   		cout<<"The radius of the round table is: 0"
}
```
