容斥+dp楼下已经说得很清楚了，做题的时候无聊画了画图方便大家直观感受下容斥原理emmm

于是答案就是不加限制的方案数-用超一枚的方案数+用超两枚的-用超三枚的+用超四枚的

```cpp
![N6wbn.png](https://s1.ax1x.com/2017/10/22/N6wbn.png)
![N6r5V.png](https://s1.ax1x.com/2017/10/22/N6r5V.png)
![N6DU0.png](https://s1.ax1x.com/2017/10/22/N6DU0.png)
![N6BEq.png](https://s1.ax1x.com/2017/10/22/N6BEq.png)
//感谢leozhudd的图床技术支持qwq
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
using namespace std;
long long c[5],d[5],tot,s,ans;
long long f[1000005];
int main(){
    for(int i=1;i<=4;i++)scanf("%lld",&c[i]);
    scanf("%lld",&tot);
    for(int k=1;k<=tot;k++){
        scanf("%lld%lld%lld%lld%lld",&d[1],&d[2],&d[3],&d[4],&s);
        memset(f,0,sizeof f);
        f[0]=1;
        for(int i=1;i<=4;i++){
            for(int j=1;j<=s;j++){
                if(j-c[i]>=0){
                    f[j]=f[j]+f[j-c[i]];
                }
            }
        }
        ans=f[s];
        for(int i=1;i<=4;i++)
            if(s>=(d[i]+1)*c[i])
                ans-=f[s-(d[i]+1)*c[i]];
        for(int i=1;i<=4;i++)
            for(int j=i+1;j<=4;j++)
                if(s>=(d[i]+1)*c[i]+(d[j]+1)*c[j])
                    ans+=f[s-(d[i]+1)*c[i]-(d[j]+1)*c[j]];
        for(int i=1;i<=4;i++){
            long long t=0;
            for(int j=1;j<=4;j++){
                if(i!=j) t+=(d[j]+1)*c[j];
            }
            if(s>=t)
                ans-=f[s-t];
        }
        long long t=0;
        for(int i=1;i<=4;i++)t+=(d[i]+1)*c[i];
        if(s>=t)ans+=f[s-t];
        printf("%lld\n",ans);
    }
    return 0;
}
```