第一道 Ynoi，写个题解纪念一下。

还有这大概是 YnMO（雾

------

题意：给定一个初始全 $0$ 的数列，要求支持区间加，区间查询所有子序列的方差之和。

首先，我们看看方差怎么求：

$$\begin{aligned}s^2&=\dfrac1n\left(\sum\limits_{i=1}^n(x_i-\overline x)^2\right)\\&=\dfrac1n\left(\sum\limits_{i=1}^nx_i^2-2\overline x\sum\limits_{i=1}^nx_i+n\overline x^2\right)\\&=\dfrac1n\left(\sum\limits_{i=1}^nx_i^2-n\overline x^2\right)\\&=\dfrac{n-1}{n^2}\sum\limits_{i=1}^nx_i^2-\dfrac2{n^2}\sum\limits_{1\le i<j\le n}x_ix_j\end{aligned}$$

然后我们看看对于 $\{x_1,x_2,\cdots,x_n\}$ 的答案是什么：

$$\begin{aligned}ans&=\sum\limits_{S\subset\{1,\cdots,n\},|S|\neq0}\left(\dfrac{|S|-1}{|S|^2}\sum\limits_{u\in S}x_u^2-\dfrac2{|S|^2}\sum\limits_{u,v\in S,u\neq v}x_ux_v\right)\\&=\sum\limits_{t=1}^n\dfrac{(t-1)\times C_{n-1}^{t-1}}{t^2}\times \sum\limits_{i=1}^nx_i^2-2\sum\limits_{t=2}^n\dfrac{C_{n-2}^{t-2}}{t^2}\times\sum\limits_{1\le i<j\le n}x_ix_j\end{aligned}$$

注意到 $C_m^rC_n^m=C_n^rC_{n-r}^{m-r}$，因此 $(t-1)\times C_{n-1}^{t-1}=(n-1)\times C_{n-2}^{t-2}$。

那么

$$\begin{aligned}ans&=\sum\limits_{t=1}^n\dfrac{(n-1)\times C_{n-2}^{t-2}}{t^2}\times \sum\limits_{i=1}^nx_i^2-2\sum\limits_{t=2}^n\dfrac{C_{n-2}^{t-2}}{t^2}\times\sum\limits_{1\le i<j\le n}x_ix_j\\&=\sum\limits_{t=2}^n\dfrac{C_{n-2}^{t-2}}{t^2}\times\left((n-1)\sum\limits_{i=1}^nx_i^2-2\sum\limits_{1\le i<j\le n}x_ix_j\right)\\&=\sum\limits_{t=2}^n\dfrac{C_{n-2}^{t-2}}{t^2}\times\left(n\sum\limits_{i=1}^nx_i^2-\left(\sum\limits_{i=1}^nx_i\right)^2\right)\end{aligned}$$

后面那两个众所周知可以用线段树维护（可见 [P1471 方差](https://www.luogu.com.cn/problem/P1471) 题解区），因此我们想办法搞出前面那东西即可。

记 $c_n=\sum\limits_{t=2}^n\dfrac{C_{n-2}^{t-2}}{t^2}$，由于 $C_{n-2}^{t-2}C_n^2=C_n^tC_t^2$，因此 $\dfrac{C_{n-2}^{t-2}}{t^2}=\dfrac{C_n^tC_t^2}{t^2C_n^2}=\dfrac{(t-1)C_n^t}{tn(n-1)}$。

很显然可以把 $\dfrac1{n(n-1)}$ 提出来，而且 $\dfrac{t-1}t=1-\dfrac1t$，那么

$$c_n=\dfrac{\sum\limits_{t=1}^n(1-\dfrac1t)C_n^t}{n(n-1)}=\dfrac{2^n-1-\sum\limits_{t=1}^n\dfrac{C_n^t}t}{n(n-1)}$$

只要搞出 $\sum\limits_{t=1}^n\dfrac{C_n^t}t$ 即可。

显然这东西乘上 $n!$ 之后是个整数，那么我们打表一下前几项，然后扔到 [OEIS](http://oeis.org/) 上可以得到它就是 [A103213](http://oeis.org/A103213)，并得到了它的递推式 `a(n+4) = 2*(n+3)*(n+2)^2*a(n+1)-(n+3)*(13+5*n)*a(n+2)+(4*n+13)*a(n+3)`。

于是这题就搞完了。

$\texttt{code:}$

```cpp
#include<cstdio>
#include<iostream>
#include<fstream>
#include<cmath>
#include<cstring>
#include<algorithm>
using namespace std;
#define Set(a) memset(a,0,sizeof(a))
#define F(i,a,b) for(register int i=a,i##end=b;i<=i##end;++i)
#define UF(i,a,b) for(register int i=a,i##end=b;i>=i##end;--i)
#define openf(a) freopen(#a".in","r",stdin);freopen(#a".out","w",stdout)
#define re register
#define ri re int
#define il inline
typedef long long ll;
typedef unsigned long long ull;
template<typename T> inline T rd(T& x)
{
	T f=1;x=0;char c=getchar();
	for(;!isdigit(c);c=getchar()) if(c=='-') f=-1;
	for(; isdigit(c);c=getchar()) x=(x<<3)+(x<<1)+(T)(c-'0');
	x*=f;
	return x;
}
ll rd(){ll x;rd(x);return x;}
inline int max(int a,int b){return a>b?a:b;}
inline int min(int a,int b){return a<b?a:b;}
const int inf=1<<30;

#define int ll

const ll p=998244353;
const int N=5000005;
int sum1[N*4],sum2[N*4],tag[N*4];
void pu(int k){sum1[k]=(sum1[k<<1]+sum1[k<<1|1])%p;sum2[k]=(sum2[k<<1]+sum2[k<<1|1])%p;}
void _f(int k,int l,int r,ll v){sum2[k]=(sum2[k]+2*v*sum1[k]+(r-l+1)*v%p*v)%p;sum1[k]=(sum1[k]+v*(r-l+1))%p;tag[k]=(tag[k]+v)%p;}
void pd(int k,int l,int r){int mid=(l+r)>>1;_f(k<<1,l,mid,tag[k]);_f(k<<1|1,mid+1,r,tag[k]);tag[k]=0;}
int q1(int k,int l,int r,int L,int R)
{
	if(L<=l&&r<=R) return sum1[k];
	pd(k,l,r);
	int mid=(l+r)>>1;
	int ret=0;
	if(L<=mid) ret+=q1(k<<1,l,mid,L,R);
	if(R>mid) ret+=q1(k<<1|1,mid+1,r,L,R);
	return ret%p;
}
int q2(int k,int l,int r,int L,int R)
{
	if(L<=l&&r<=R) return sum2[k];
	pd(k,l,r);
	int mid=(l+r)>>1;
	int ret=0;
	if(L<=mid) ret+=q2(k<<1,l,mid,L,R);
	if(R>mid) ret+=q2(k<<1|1,mid+1,r,L,R);
	return ret%p;
}
void upd(int k,int l,int r,int L,int R,int v)
{
	if(L<=l&&r<=R) return _f(k,l,r,v);
	pd(k,l,r);
	int mid=(l+r)>>1;
	if(L<=mid) upd(k<<1,l,mid,L,R,v);
	if(R>mid) upd(k<<1|1,mid+1,r,L,R,v);
	return pu(k);
}
ll f[N];
int niv[N];
void pre()
{
	f[1]=1;f[2]=5;f[3]=29;
	F(n,0,N-8) f[n+4]=((2*(n+3)*(n+2)%p*(n+2)%p*f[n+1]%p-(n+3)*(13+5*n)%p*f[n+2]%p+(4*n+13)*f[n+3]%p)%p+p)%p;
	niv[1]=1;F(n,2,N-4) niv[n]=(p-p/n)*niv[p%n]%p;
	ll tmp=1;
	F(i,1,N-4) {tmp=tmp*niv[i]%p;f[i]=f[i]*tmp%p;}
	tmp=2;
	F(i,2,N-4) {tmp=tmp*2%p;f[i]=(tmp-1-f[i]+p)*niv[i]%p*niv[i-1]%p;}
}
signed main()
{
	int n,m;
	rd(n);rd(m);pre();
	F(i,1,m)
	{
		int tp,l,r,v;
		rd(tp);rd(l);rd(r);
		if(tp==1)
		{
			rd(v);
			upd(1,1,n,l,r,v);
		}
		else
		{
			ll s1=q1(1,1,n,l,r),s2=q2(1,1,n,l,r);
			printf("%lld\n",(((r-l+1)*s2-s1*s1)%p+p)*f[r-l+1]%p);
		}
	}
	return 0;
}
```

