不能对不起回头考前浪费的一天。以下摘自混乱不堪的笔记。

难度也许没那么大，就是烦，以下会写的相对详细。

$$%洛谷这阴间环境怎么博客后台预览和显示不一样的，太淦了$$

对于一个数列 $a$ 定义 $|a|$ 为数列长度，定义 $\bar a=\dfrac{\sum a_i}{|a|}$，定义 $a_{l..r}$ 表示 $a$ 的一个区间中的数构成的序列。

查询式子可以写作 $\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\dfrac{\sum{(b_i-\bar b)^2}}{|b|}$。

以下记 $n=r-l+1$，默认 $n>1$，否则 $\text{Ans}=0$。

$$
\begin{aligned}
\text{Ans}\;=&\;\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\dfrac{\sum{(b_i-\bar b)^2}}{|b|}\\
=&\;\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\left(\dfrac{\sum b_i^2}{|b|}+\dfrac{\sum \bar b^2}{|b|}-2\cdot\dfrac{\sum b_i\cdot \bar b}{|b|}\right)\\
=&\;\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\left(\dfrac{\sum b_i^2}{|b|}+\bar b^2-2\cdot\dfrac{\sum b_i}{|b|}\cdot \bar b\right)\\
=&\;\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\left(\dfrac{\sum b_i^2}{|b|}-\bar b^2\right)\\
\\
\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\dfrac{\sum b_i^2}{|b|}=&\;\left(\sum a_i^2\right)\left(\sum\limits_{len=1}^n\dfrac{\binom{n-1}{len-1}}{len}\right)^{[1]}\\
=&\;\left(\sum a_i^2\right)\left(\sum\limits_{len=1}^n\dfrac{(n-1)!}{len!(n-len)!}\right)\\
=&\;\dfrac{1}n\left(\sum a_i^2\right)\left(\sum\limits_{len=1}^n\binom{n}{len}\right)\\
=&\;\dfrac{2^n-1}n\cdot\sum a_i^2\\
\\
\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\bar b^2=&\;\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\left(\dfrac{\sum b_i}{|b|}\right)^2\\
=&\;\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\dfrac{\sum b_i^2}{|b|}+\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\dfrac{2\sum\limits_{1\le i<j\le |b|}b_ib_j}{|b|^2}\\
=&\;\left(\sum a_i^2\right)\left(\sum\limits_{i_1=1}^n{\dfrac{\binom{n-1}{i_1-1}}{i_1^2}}\right)+2\left(\sum_{l\le i<j\le r} a_ia_j\right)\left(\sum\limits_{i_2=2}^n\dfrac{\binom{n-2}{i_2-2}}{i_2^2}\right)^{[2]}\\
=&\;\left(\sum a_i^2\right)\left(\sum\limits_{i_1=1}^{n}{\dfrac{(n-1)!}{i_1\cdot i_1!(n-i_1)!}}\right)+\left[\left(\sum a_i\right)^2-\sum a_i^2\right]\left(\sum\limits_{i_2=2}^n\dfrac{(n-2)!}{i^2\cdot(i_2-2)!(n-i_2)!}\right)\\
=&\;\left(\sum a_i^2\right)\left(\sum\limits_{i_1=1}^{n}{\dfrac{1}n\cdot\dfrac{\binom{n}{i_1}}{i_1}}\right)+\left[\left(\sum a_i\right)^2-\sum a_i^2\right]\left(\sum\limits_{i_2=1}^n\dfrac{i-1}{n(n-1)}\cdot\dfrac{\binom{n}{i_2}}{i}\right)\\
=&\;\dfrac{1}n\cdot\left(\sum a_i^2\right)\left(\sum\limits_{i_1=1}^{n}{\dfrac{\binom{n}{i_1}}{i_1}}\right)+\dfrac{1}{n(n-1)}\left[\left(\sum a_i\right)^2-\sum a_i^2\right]\left[\sum\limits_{i_2=1}^n\left(\binom{n}{i_2}-{\dfrac{\binom{n}{i_2}}{i_2}}\right)\right]\\
=&\;\dfrac{1}n\cdot\left(\sum a_i^2\right)\left(\sum\limits_{i_1=1}^{n}{\dfrac{\binom{n}{i_1}}{i_1}}\right)+\dfrac{1}{n(n-1)}\left[\left(\sum a_i\right)^2-\sum a_i^2\right]\left(2^n-1-\sum\limits_{i_2=1}^n{\dfrac{\binom{n}{i_2}}{i_2}}\right)\\
\end{aligned}
$$

令 $f_n=\;\sum\limits_{i=1}^n\dfrac{\binom{n}{i}}{i}$，则有$^{[3]}$

$$
\begin{aligned}
f_{n}-f_{n-1}=&\;\sum\limits_{i=1}^n\dfrac{\binom{n}{i}}{i}-\sum\limits_{i=1}^{n-1}\dfrac{\binom{n-1}{i}}{i}\\
=&\;\dfrac{1}n+\sum\limits_{i=1}^{n-1}\dfrac{\binom{n}{i}-\binom{n-1}{i}}{i}\\
=&\;\dfrac{1}n+\sum\limits_{i=1}^{n-1}\dfrac{\binom{n-1}{i-1}}{i}\\
=&\;\dfrac{1+\sum\limits_{i=1}^{n-1}\binom{n}{i}}{n}\\
=&\;\dfrac{2^n-1}{n}\\
\end{aligned}
$$

$\therefore f_{1..n}$ 可以 $\Theta(n)$ 求出。

$$
\begin{aligned}
\text{Ans}\;=&\;\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\dfrac{\sum b_i^2}{|b|}-\sum\limits_{b\subseteq a_{l..r}}\bar b^2\\
=&\;\dfrac{2^n-1}n\cdot\sum a_i^2-\dfrac{f_n}n\cdot\left(\sum a_i^2\right)+\dfrac{2^n-1-f_n}{n(n-1)}\left[\left(\sum a_i\right)^2-\sum a_i^2\right]\\
\end{aligned}
$$

因此只需维护 $\sum{a_i}$ 和 $\sum{a_i^2}$ 即可。$\sum a_i$ 直接线段树维护，观察到 $\sum{(a_i+k)^2}=\sum{a_i^2}+2k\sum{a_i}+nk^2$，所以也可以直接做。

- $[1]$ 枚举 $|b|$ 记作 $len$，固定 $a_i$ 选，那么选的方案就是一个组合数。
- $[2]$ 枚举 $|b|$ 记作 $i_1$（表示平方展开后选了两个相同的数），$i_2$（表示平方展开后选了两个不同的数），讨论后同上。
- $[3]$ 这里的积分做法见 EI 题解，因为这个奇怪的形式化不出来耗了一下午。

代码如下，使用了 AtCoder Library 的 `modint`。考虑到 ACL 的 `modint` 常数真是不能再大了都一遍过，所以这题应该是不卡常的。

注意到因为我懒没处理 $2^i$ 和逆元所以预处理复杂度是 $\Theta(n\log V)$。

```c++
#include<bits/stdc++.h>

// from https://github.com/atcoder/ac-library/

// === internal_math.hpp ===

// === internal_type_traits.hpp ===

// === modint.hpp ===

using namespace std;
using mint=atcoder::modint998244353;
#define ls(x) ((x)<<1)
#define rs(x) ((x)<<1|1)
#define mid (((l)+(r))>>1)
int const N=5000010,T=N<<2;
int n,m,len[T];
mint s1[T],s2[T],lt[T],f[N];
void update(int x){
	s1[x]=s1[ls(x)]+s1[rs(x)];
	s2[x]=s2[ls(x)]+s2[rs(x)];
}
void build(int x,int l,int r){
	len[x]=r-l+1;
	if(l==r)
		return;
	build(ls(x),l,mid);
	build(rs(x),mid+1,r);
}
void add(int x,mint k){
	s2[x]+=len[x]*k*k+2*s1[x]*k;
	s1[x]+=len[x]*k,lt[x]+=k;
}
void pushdown(int x){
	add(ls(x),lt[x]),add(rs(x),lt[x]),lt[x]=0;
}
void modify(int x,int l,int r,int ql,int qr,mint k){
	if(ql<=l&&r<=qr)
		return add(x,k);
	pushdown(x);
	if(ql<=mid)
		modify(ls(x),l,mid,ql,qr,k);
	if(qr>mid)
		modify(rs(x),mid+1,r,ql,qr,k);
	update(x);
}
mint query1(int x,int l,int r,int ql,int qr){
	if(ql<=l&&r<=qr)
		return s1[x];
	pushdown(x);
	if(qr<=mid)
		return query1(ls(x),l,mid,ql,qr);
	if(ql>mid)
		return query1(rs(x),mid+1,r,ql,qr);
	return query1(ls(x),l,mid,ql,qr)+query1(rs(x),mid+1,r,ql,qr);
}
mint query2(int x,int l,int r,int ql,int qr){
	if(ql<=l&&r<=qr)
		return s2[x];
	pushdown(x);
	if(qr<=mid)
		return query2(ls(x),l,mid,ql,qr);
	if(ql>mid)
		return query2(rs(x),mid+1,r,ql,qr);
	return query2(ls(x),l,mid,ql,qr)+query2(rs(x),mid+1,r,ql,qr);
}
int main(){
	ios::sync_with_stdio(0);
	cin>>n>>m;
	build(1,1,n);
	for(int i=1;i<=n;i++)
		f[i]=f[i-1]+(mint::raw(2).pow(i)-1)/i;
	for(int op,l,r,x;m--;){
		if(cin>>op>>l>>r,op&1){
			cin>>x,modify(1,1,n,l,r,x);
		}else{
			mint r1=query1(1,1,n,l,r),r2=query2(1,1,n,l,r);
			int n=r-l+1;
			cout<<(n>1?(r2*(mint::raw(2).pow(n)-1)/n-r2*f[n]/n-(r1*r1-r2)*(mint::raw(2).pow(n)-1-f[n])/n/(n-1)).val():0)<<"\n";
		}
	}
}
```