## 一、题意

给定长为 $2^n$ 的序列 $a$，每次给定 $q$，将 $a$ 分为长度为 $2^q$ 的 $2^{n-q}$ 段并翻转每一段，求每次翻转后的序列逆序对数。

## 二、思路

如果将序列 $a$ 放在一棵**假想**线段树上，自下而上数第 $k$ 层恰为长度 $2^{k-1}$ 的段。观察一次操作，可以发现相当于**翻转**第 $1$ 至 $q+1$ 层。设 $b_{i ,0}$ 为第 $i+1$ 层的逆序对，$b_{i ,1}$ 为第 $i+1$ 层的顺序对，
那么翻转第 $1$ 至 $q+1$ 层相当于交换 $i\in[0,q]$ 的 $b_{i,0}$ 和 $b_{i,1}$。

如果我们能够预处理出每一层的逆序对数与顺序对数，那么操作时暴力修改即可。考虑在**假想树**的树形结构上进行**权值线段树合并**，合并一个节点的两个子节点即可求出两个子区间之间的逆序对数即顺序对数。

先假设所有数**两两不同**。如果左树为空，我们就将计数器加上右树的数值个数；如果右树为空，我们就将逆序对数加上左子树的数值个数与计数器之**积**。由于我们维护的是权值线段树，且合并时按数值大小升序合并，因此更新答案时左树的数值一定**大于**计数器记录的所有数的值。顺序对数
即为总对数减去逆序对数。

如果有的数相同，就需要额外给顺序对减去相等的对数（既不是逆序对又不是顺序对），即在叶节点计算左右子树数值个数之积。



### AC code

```cpp
//written_by_FTL
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<string>
#include<algorithm>
#include<queue>
#include<vector>
#include<map>
#define ll long long
#define LD long double
#define i7 __int128
#define re return
#define con continue
using namespace std;
const int N=1048580+5;
int rd(){
	int ans=0,f=0;
	char ch=getchar();
	while(ch<'0'||ch>'9')f^=(ch=='-'),ch=getchar();
	while(ch>='0'&&ch<='9')ans=(ans<<3)+(ans<<1)+(ch^48),ch=getchar();
	re f?-ans:ans;
}
int n,q,m,rt[N<<1],nw,bk[25],d[N<<1],INF=1e9,P;
ll b[25][2],sum;
namespace SGT{
	#define t d[v]
	#define tx d[vx]
	#define vl t.sl
	#define vr t.sr
	#define tl d[vl]
	#define tr d[vr]
	#define mid ((L+R)>>1)
	int num=0;
	struct data{
		int sl=0,sr=0;int s=0;
	}d[N*35];
	void pu(int v){
		t.s=tl.s+tr.s;
	}
	void ud(int x,int L,int R,int &v){
		if(!v)v=++num;
		if(L==R){t.s++;re;}
		if(mid>=x)ud(x,L,mid,vl);
		else ud(x,mid+1,R,vr);
		pu(v);
	}
	void mg(int vx,int L,int R,int &v){
		if(!vx){b[P][0]+=(ll)t.s*nw;re;}
		if(!v){nw+=tx.s;v=vx;re;}
		if(L==R){b[P][0]+=(ll)t.s*nw,nw+=tx.s;b[P][1]-=(ll)t.s*tx.s;t.s+=tx.s;re;}
		mg(tx.sl,L,mid,vl),mg(tx.sr,mid+1,R,vr);
		pu(v);
	}
	#undef t
	#undef mid
}
void dfs(int u){
	if(d[u]==n){SGT::ud(rd(),1,INF,rt[u]);re;}
	for(int v=u<<1;v<=(u<<1|1);v++){
		d[v]=d[u]+1,dfs(v);
		if(v&1)P=n-d[u],nw=0,SGT::mg(rt[v],1,INF,rt[u]);
		else rt[u]=rt[v];
	}
}
int main(){
	n=rd(),q=1<<n;
	dfs(1);
	for(int i=1;i<=n;i++)b[i][1]+=(1ll<<(n+i-2))-b[i][0];
	m=rd();
	for(int i=1;i<=m;i++){
		bk[rd()]^=1;
		sum=nw=0;
		for(int j=n;j;j--)nw^=bk[j],sum+=b[j][nw];
		printf("%lld\n",sum);
	}
	re 0;
}
```

### $\text{The End.}$