这一部分节选自杜瑜皓《多项式及求和》。如果你有伯努利数基础，可以直接跳过这一部分。


我们定义一个数列$\{B_i\}​$为伯努利数，当且仅当它的指数生成函数为$\frac{x}{e^x-1}​$，即$\sum_{n=0}^\infty \frac{B_n}{n!}x^n=\frac{x}{e^x-1}​$。


定义伯努利多项式$\beta_n(t)=\sum_{k=0}^n C_n^k B_{n-k}t^k$，那么它就是$t^k$和$B_k$的指数生成函数的积，即$\sum_{n=0}^\infty \frac{\beta_n(t)}{n!}x^n=(\sum_{n=0}^\infty \frac{B_n}{n!}x^n)(\sum_{n=0}^\infty \frac{t^n}{n!}x^n)$。


那么由于$\sum_{n=0}^\infty \frac{B_n}{n!}x^n=\frac{x}{e^x-1}$，$\sum_{n=0}^\infty \frac{t^n}{n!}x^n=e^{tx}$（泰勒展开），所以$\sum_{n=0}^\infty \frac{\beta_n(t)}{n!}x^n=\frac{x}{e^x-1}e^{tx}$。


$\sum_{n=0}^\infty \frac{\beta_n(t+1)-\beta_n(t)}{n!}x^n=\frac{xe^{(t+1)x}}{e^x-1}-\frac{xe^{tx}}{e^x-1}=xe^{tx}=x\sum_{n=0}^\infty \frac{t^n}{n!}{x^n}$


所以$\sum_{n=0}^\infty \frac{t^n}{n!}{x^n}=\sum_{n=0}^\infty \frac{\beta_n(t+1)-\beta_n(t)}{n!}x^{n-1}=\sum_{n=0}^\infty \frac{\beta_{n+1}(t+1)-\beta_{n+1}(t)}{(n+1)!}x^n$。


那么对比一下系数可以发现$\frac{t^n}{n!}=\frac{\beta_{n+1}(t+1)-\beta_{n+1}(t)}{(n+1)!}$，$\beta_{n+1}(t+1)-\beta_{n+1}(t)=(n+1)t^n$。


考虑计算$S_k(x)=\sum_{i=1}^x i^k$，把右边的t从1到x求和，那么左边我们发现类似裂项相消消掉了，最后剩下$\beta_{k+1}(x+1)-\beta_{k+1}(0)$，那么$S_k(x)=\frac{\beta_{k+1}(x+1)-\beta_{k+1}(0)}{k+1}$，带入一波$\beta$的定义可以发现$S_k(x)=\frac{1}{k+1}\sum_{g=0}^k C_{k+1}^g B_g x^{k+1-g}$。


跳过部分到此结束。考虑如何求出伯努利数，$\sum_{i=0}^\infty \frac{B_i}{i!}x^i=\frac{x}{e^x-1}=\frac{x}{\sum_{i=1}^\infty \frac{x^i}{i!}}=\frac{1}{\sum_{i=0}^\infty \frac{x^i}{(i+1)!}}$，那么我们把分母这个多项式求逆元即可。$O(nlogn)$。


回到原问题，$\sum_{k=0}^{n}S_k(x)a_k=\sum_{k=0}^n\frac{a_k}{k+1}\sum_{g=0}^k C_{k+1}^g B_g x^{k+1-g}=\sum_{k=0}^n a_kk!\sum_{g=0}^n\frac{B_g}{g!}\frac{x^{k+1-g}}{(k+1-g)!}$。


那么考虑令$X_k=a_kk!$，$Y_k=\frac{B_k}{k!}$，那么$x^a$的系数为$\frac{1}{a!}\sum_k \sum_g X_k Y_g [k+1-g==a]$。


按照常用技巧，令$Y'_{k}=Y_{n+1-k}$，那么$x^a$的系数为$\frac{1}{a!}\sum_k \sum_g X_k Y'_g [k+g==a+n]$。直接将X与Y'卷积即可。$O(nlogn)$。
