upd on 2021.8.6：重新修了一遍排版。

------------

记 $f_{i,j}$ 为当前队列有 $i$ 个人时，第 $j$ 个人的获胜概率。特别的，$f_{1,1}=1$。

先看 $j=1$ 的情况。

此时第一个人扔骰子会出现三种情况：
1. $\dfrac{1}{6}$ 的概率直接获胜（扔中 1）。

2. $\dfrac{1}{3}$ 的概率出队（扔中 3、5）。

3. $\dfrac{1}{2}$ 的概率排到队尾（扔中 2、4、6），这时他的获胜概率变为 $f_{i,i}$。

所以第一个人的获胜概率为 $f_{i,1}=\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}f_{i,i}$。

再看最后一个人。

前 $i-1$ 个人中 $k$ 个人出队的概率为 $\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-k-1}\times \dbinom{i-1}{k}(0\leq k<i)$。

此时队伍中还剩 $i-k$ 个人，他的获胜概率为 $f_{i-k,1}$。所以最后一个人的获胜概率为 $f_{i,i}=\sum\limits_{k=0}^{i-1}\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-k-1}\times\dbinom{i-1}{k}\times f_{i-k,1}$。

~~所以这玩意互相包含啥用也没有~~假设我们已经算出这之前所有$j=1$的情况,此时我们有两个方程和两个未知数,由这两个方程可以得出：

$$\begin{aligned}f_{i,1}&=\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}\left(\sum\limits_{k=0}^{i-1}\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-k-1}\times\dbinom{i-1}{k}\times f_{i-k,1}\right)\\&=\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}\left(\sum\limits_{k=1}^{i-1}\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-k-1}\times\dbinom{i-1}{k}\times f_{i-k,1}\right)+\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i}\times f_{i,1}\end{aligned}$$

得 $f_{i,1}=\dfrac{\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}\left(\sum\limits_{k=1}^{i-1}\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-k-1}\times\dbinom{i-1}{k}\times f_{i-k,1}\right)}{1-\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i}}$。

同样也可以推出:

$$\begin{aligned}f_{i,i}&=\sum\limits_{k=1}^{i-1}\left(\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-k-1}\times\dbinom{i-1}{k}\times f_{i-k,1}\right)+\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-1}\times\left(\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}f_{i,i}\right)\\&=\sum\limits_{k=1}^{i-1}\left(\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-k-1}\times\dbinom{i-1}{k}\times f_{i-k,1}\right)+\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i}\times(\dfrac{1}{3}+f_{i,i})\end{aligned}$$

得 $f_{i,i}=\dfrac{\sum\limits_{k=1}^{i-1}\left(\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i-k-1}\times\dbinom{i-1}{k}\times f_{i-k,1}\right)+\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i}\times\dfrac{1}{3}}{1-\left(\dfrac{1}{2}\right)^{i}}$。

从而我们可以推出任意 $f_{i,j}$ 的递推公式。

$$f_{i,j}=\sum\limits_{k=0}^{j-1}\left(\dfrac{1}{3}\right)^k\times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{j-k-1}\times \dbinom{j-1}{k}\times f_{i-k,1}$$

一些更细节的地方在代码里讲。
```
//此代码先计算每次的f[i][i]，再算f[i][1]
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
double f[1010],l,ll[1010],ans;
//f[i]即为上面式子中的f[i][1]，因为过程中后续公式计算中只需要f[i][1]，所以不必将每个f[i][j]都计算出并储存 
//l为每次得出的f[i][i]
//ll[k]为每次的((1/3)^(i-k)*(1/2)^(k-1)*C(i-1,i-k)*f[k][1])
//每次ll[k]的更新只需要在原基础上*(i-1)/k/3即可
double cf_1c2[1010];
//cf_1c2[i]=(1/2)^i
int n,m;
int main()
{
	scanf("%d%d",&n,&m);
	f[1]=ll[1]=1;
	cf_1c2[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++)cf_1c2[i]=cf_1c2[i-1]/2;//初始化
	for(int i=2;i<=n;i++)
	{
		l=cf_1c2[i]/3;
		for(int j=1;j<i;j++)
		{
			ll[i-j]=ll[i-j]*(double)(i-1)/(double)(j)/3;
			l+=ll[i-j];
		}
		l/=(1-cf_1c2[i]);
		f[i]=1.0/6+l/2;
		ll[i]=f[i]*cf_1c2[i-1];
	}//计算f[i][1](i<=n)
	for(int i=0;i<m;i++)
	{
		l=1;
		for(int j=1;j<=i;j++)l*=((double)(m-j)/(double)(i-j+1)/3);
		for(int j=1;j<m-i;j++)l/=2;
		l*=f[n-i];
		ans+=l;
	}//计算f[n][m]
	printf("%0.9f",ans);
}
```

