首先空序列有 $m^n$ 个，接下来就算非空序列。

我们很容易想到按照子序列长度分开算。对于长度为 $i$ 的子序列，一共有 $m^i$ 个。设每一位的下标为 $x_1,x_2\dots x_i$。为了避免重复，对于一段相同的值，我们可以规定选择最后面的。因此我们要保证在 $(x_{k-1},x_k)$ 中，不能出现与 $x_{k}$ 相等的数，那这一段内每个位置有 $m-1$ 个选择。但是 $x_n$ 之后的位置就随便填了。

所以我们可以枚举 $x_i$，那么答案式子就是

$$\sum\limits_{i=1}^n m^i\sum\limits_{j=i}^n\dbinom{j-1}{i-1}(m-1)^{j-i}m^{n-j}$$

下面就开始推式子。

先置换一下

$$\sum\limits_{j=1}^n m^{n-j}\sum\limits_{i=1}^j\dbinom{j-1}{i-1}(m-1)^{j-i}m^i$$

$$\sum\limits_{j=0}^{n-1} m^{n-j-1}\sum\limits_{i=0}^j\dbinom{j}{i}(m-1)^{j-i}m^{i+1}$$

$$\sum\limits_{j=0}^{n-1} m^{n-j}\sum\limits_{i=0}^j\dbinom{j}{i}(m-1)^{j-i}m^i$$

我们发现里面这一个和式就是二项式定理，所以式子最终就变成

$$\sum\limits_{j=0}^{n-1} m^{n-j}(2m-1)^j$$

下面是 AC 代码
```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;

#define int long long

const int M = 1e9+7ll;

int n,m,ans;

int ksm(int x,int w)
{
	int s=1;
	while(w)
	{
		if(w&1)
			s = s*x%M;
		x = x*x%M;
		w >>= 1;
	}
	return s;
}

signed main()
{
	cin>>n>>m;
	ans = ksm(m,n);
	for(int j=0;j<n;j++)
		ans = (ans+ksm(m,n-j)*ksm(2*m-1,j))%M;
	cout<<ans<<endl;
	
	return 0;
}
```

祝大家 AC 愉快！