## 题解

考虑一个长度为 $k$ 的子序列 $(a_1,a_2,\cdots,a_k)$ 对答案的贡献，可以得到如下式子：

$$\sum_{i=k}^{n}\binom{i-1}{k-1}(m-1)^{i-k}m^{n-i}$$

**说明**：

枚举这个长度为 $k$ 的子序列的从左到右首次出现时 $a_k$ 的下标 $i$，则 $a_1,\cdots,a_{k-1}$ 的下标有 $\binom{i-1}{k-1}$ 种选法。

除去 $1$ 到 $i$ 位置中长度为 $k$ 子序列所占据的位置，剩余 $i-k$ 个，每个有 $m-1$ 种取值：设 $a_i$ 所在下标为 $b_i$，则对于 $0 \le t <k$，$b_t < x < b_{t+1}(b_0=0)$ 的位置 $x$，取值不能是 $a_{t+1}$。

$i+1$ 到 $n$ 号位置可以任取，均有 $m$ 种取值。

则题目所求答案为

$$m^n+\sum_{k=1}^{n}m^k\sum_{i=k}^{n}\binom{i-1}{k-1}(m-1)^{i-k}m^{n-i}$$

（$m^n$ 是空子序列的贡献，$m^k$ 是因为长度为 $k$ 的子序列有 $m^k$ 种，**下文省略 $m^n$ 这一部分**）

似乎不太好处理，考虑换一下 $\sum$ 的顺序：

$$\sum_{i=1}^{n}m^{n-i}\sum_{k=1}^{i}\binom{i-1}{k-1}(m-1)^{i-k}m^k$$

发现 $(m-1)^{i-k}$ 的系数是 $\binom{i-1}{k-1}=\binom{i-1}{i-k}$，于是从 $m^k$ 中提一个 $m$ 出来，以使用**二项式定理**：

$$
\begin{aligned}
&\sum_{i=1}^{n}m^{n-i+1}\sum_{k=1}^{i}\binom{i-1}{k-1}(m-1)^{i-k}m^{k-1}\\
=&\sum_{i=1}^{n}m^{n-i+1}[(m-1)+m]^{i-1}\\
=&\sum_{i=1}^{n}m^{n-i+1}(2m-1)^{i-1}
\end{aligned}
$$

预处理 $m$ 和 $2m-1$ 的幂即可。总**时间复杂度**为 $O(n)$。

## 代码

``` cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int mod=1e9+7;
const int max_n=1e6+5;
int pow_m[max_n],pow_2m_minus_1[max_n];
int main()
{
	int n,m;
	scanf("%d%d",&n,&m);
	pow_m[0]=pow_2m_minus_1[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;++i)
	{
		pow_m[i]=1ll*pow_m[i-1]*m%mod;
		pow_2m_minus_1[i]=pow_2m_minus_1[i-1]*(2ll*m-1)%mod;
	}
	int ans=0;
	for(int i=1;i<=n;++i)
		ans=(ans+1ll*pow_m[n-i+1]*pow_2m_minus_1[i-1])%mod;
	ans+=pow_m[n];
	ans-=ans>=mod?mod:0;
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}
```