考虑去计算每个子序列的贡献。

当两个子序列长度相同时，他们的贡献相同。只需要置换一下即可。

那么考虑去枚举对应长度去计算贡献。

发现贡献分为两段，第一段是子序列第一次出现前，第二段是子序列第一次出现后。

首先，根据贪心的思想，子序列的每个元素选的一定是选尽量靠前的位置。
那么对于第一段，如果不是钦定的子序列的位置，那么这个位置能选的方案是 $m-1$，因为不能提前选到下一个元素。对于第二段就无所谓了，方案是 $m$，因为已经选完了子序列。

考虑枚举最后一个元素出现的位置，也就是第一段和第二段的分界线。

长度为 $k$ 的子序列的第 $k$ 个元素在第 $j$ 个位置出现。


$$\sum_{k=1}^{n} m^k \sum_{j=k}^{n} m^{n-j} (m-1)^{j-k} \binom{j-1}{k-1} $$

先枚举 $j$。

$$\sum_{j=1}^{n} m^{n-j+1} \sum_{k=1}^{j} m^{k-1} (m-1)^{j-k} \binom{j-1}{k-1}$$

枚举 $j-1,k-1$。

$$\sum_{j=0}^{n-1} m^{n-j} \sum_{k=0}^{j} m^k (m-1)^{j-k} \binom{j}{k}$$

后面一项是二项式定理的形式。

$$\sum_{j=0}^{n-1} m^{n-j} (2m-1)^j$$

可以 $O(n)$ 计算。