题目大意：

对于一个非负整数序列 $a_1,a_2\cdots,a_n$ ，若该序列满足 $\forall i=1\cdots n$ 都有 $a_i\le|\operatorname{MEX}(a_1,a_2,\cdots,a_i)|$ ，则称其为合法序列 （$\operatorname{MEX}$ 的意义与 $\operatorname{SG}$ 函数中的意义相同，即不在集合中的最小非负整数），给定一个非负整数序列，求合法子序列个数，对 $998244353$ 取模。

## Solution

首先题意中有一个坑点：

>我们定义满足 $\forall i=1\cdots n$ 都有 $a_i\le|\operatorname{MEX}(a_1,a_2,\cdots,a_i)|$ 的序列为合法序列。

因此我们必须按原序统计。

考虑设计一个暴力的 dp ，设 $f(i,s)$ 表示在整个序列的前 $i$ 个数中选，且最后一个数恰好为 $a_i$ ，且 $\operatorname{MEX}(\cdots,a_i)=\begin{cases}a_i-1\quad(s=0)\\a_i+1\quad(s=1)\end{cases}$ 的合法子序列个数，容易列出转移方程：

$$
\begin{aligned}
f(i,0)&=\sum_{j=1}^{i-1}(f(j,0)[a_j=a_i]+f(j,1)[a_j=a_i-2])\\
f(i,1)&=\sum_{j=1}^{i-1}(f(j,0)[a_j=a_i+2]+f(j,1)[a_j=a_i])
\end{aligned}
$$

但是这个 dp 是 $\Theta(n^2)$ 的。不能满足数据范围。但是通过观察数据范围可以发现 $0\le a_i\le n$ 。这是一个很奇怪的性质，它启发我们重新设计一个在 $\operatorname{MEX}$ 值域上进行的 dp 。

设 $f(i,j,s)$ 表示在整个序列的前 $i$ 个数中选，且 $\operatorname{MEX}(\cdots,a_k)=j$ （$a_k$ 表示子序列的最后一个数，以下简记为 $\operatorname{MEX}$），且 $a_k=\begin{cases}j-1\quad(s=0)\\j+1\quad(s=1)\end{cases}$  的合法序列个数。对于每一个输入的 $x$ ，它所能影响的状态显然只有 $f(i,x+1,s)$ 和 $f(i,x-1,s)$ ，所以我们可以由 $x$ 计算每个被影响的状态：

===========

**1. 前 $i$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x+1$ 且 最后一个数为 $x$ 的序列，它有三种构造可能：**

1.1. 前 $i-1$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x+1$ 且 最后一个数为 $x$ 的序列

1.2. 前 $i-1$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x+1$ 且 最后一个数为 $x$ 的序列的末尾添上 $x$ 

1.3. 前 $i-1$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x$ 且 最后一个数为 $x-1$ 的序列的末尾添上 $x$ ，这会使得 $\operatorname{MEX}$ 变为 $x+1$

$$
f(i,x+1,0)=2f(i-1,x+1,0)+f(i-1,x,0)
$$

===========

**2. 前 $i$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x+1$ 且 最后一个数为 $x+2$ 的序列，它有二种构造可能：**

2.1 前 $i-1$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x+1$ 且 最后一个数为 $x+2$ 的序列

2.2前 $i-1$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x+1$ 且 最后一个数为 $x+2$ 的序列的末尾加上 $x$

$$
f(i,x+1,1)=2f(i-1,x+1,1)
$$


===========

**3. 前 $i$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x-1$ 且 最后一个数为 $x$ 的序列，它有三种构造可能：**

3.1 前 $i-1$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x-1$ 且 最后一个数为 $x$ 的序列

3.2 前 $i-1$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x-1$ 且 最后一个数为 $x$ 的序列的末尾加上 $x$

3.3 前 $i-1$ 个数中 $\operatorname{MEX}=x-1$ 且 最后一个数为 $x-2$ 的序列的末尾加上 $x$

$$
f(i,x-1,1)=2f(i-1,x-1,1)+f(i-1,x-1,0)
$$

剩下的所有状态都只有从前面的 $i-1$ 个数中选的构造可能，因此直接继承上一阶段的状态即可。

最后的答案为

$$
\sum_{i=0}^n(f(n,i,0)+f(n,i,1))
$$

发现同一阶段的状态都可以直接由上一阶段的状态转移过来，因此我们可以舍去第一维，边读入边转移。

```cpp
#include <cstdio>
#include <cstring>
#include <iostream>
#include <algorithm>
#include <bitset>

using namespace std;

typedef long long LL;

const int N = 5e5 + 10, P = 998244353;

namespace io {
  const int SIZE = (1 << 21) + 1;
  char ibuf[SIZE], *iS, *iT, obuf[SIZE], *oS = obuf, *oT = oS + SIZE - 1, c, qu[55]; int f, qr;
  #define gc() (iS == iT ? (iT = (iS = ibuf) + fread (ibuf, 1, SIZE, stdin), (iS == iT ? EOF : *iS ++)) : *iS ++)
  char getc () {return gc();}
  inline void flush () {fwrite (obuf, 1, oS - obuf, stdout); oS = obuf;}
  inline void putc (char x) {*oS ++ = x; if (oS == oT) flush ();}
  template <class I> inline void gi (I &x) {for (f = 1, c = gc(); c < '0' || c > '9'; c = gc()) if (c == '-') f = -1;for (x = 0; c <= '9' && c >= '0'; c = gc()) x = x * 10 + (c & 15); x *= f;}
  template <class I> inline void print (I x) {if (!x) putc ('0'); if (x < 0) putc ('-'), x = -x;while (x) qu[++ qr] = x % 10 + '0',  x /= 10;while (qr) putc (qu[qr --]);}
  struct Flusher_ {~Flusher_(){flush();}}io_flusher_;
}
using io::gi; using io::putc; using io::print; using io::getc; using io::flush;

int n;
LL f[N][2];

int power(int a, int b) {
    int res = 0;
    for (; b; b >>= 1) {
        if (b & 1) res = (LL)res * a % P;
        a = (LL)a * a % P;
    }
}

int main() {
    //ios::sync_with_stdio(false), cin.tie(NULL);
    
    int T;
    gi(T);
    
    while (T--) {
        gi(n);
        
        for(int i = 0; i <= n; i++) f[i][0] = f[i][1] = 0;
        f[0][0] = 1;//我们这里为了方便计算直接设f(0,0)=1,注意最后算答案时减回来
        for (int i = 1; i <= n; i++) {
            int x;
            gi(x);
            //mex = x + 1
            f[x + 1][0] = f[x + 1][0] * 2 % P;
            f[x + 1][1] = f[x + 1][1] * 2 % P;
            //mex = x
            f[x + 1][0] = (f[x + 1][0] + f[x][0]) % P;
            //mex = x - 1
            if (x) {
                f[x - 1][1] = f[x - 1][1] * 2 % P;
                f[x - 1][1] = (f[x - 1][1] + f[x - 1][0]) % P;
            }
        }
        
        LL res = -1;
        for (int i = 0; i <= n; i++) res = (res + f[i][0] + f[i][1]) % P;
        
        print(res);
        putc('\n');
        flush();
    }
    
    return 0;
}
```