以下是一个偏向于初学者的题解。
## 卷积的定义
对于一个序列，将其中元素一一映射到一个多项式函数的系数上，  
这个多项式函数便叫做该序列的**生成函数**。  
形式化地讲，对于序列 $f_0,f_1,\cdots,f_n$，$f(x)=\displaystyle\sum_{k=0}^nf_kx^k$ 为其生成函数。  
**卷积**即为生成函数的乘积在对应序列的变换上的的抽象，  
“卷”即为其作用效果，“积”即为其本质。  
对于序列 $f,g$，其卷积序列 $f\otimes g$ 满足 $(f\otimes g)_k=\displaystyle\sum_{i=0}^kf_i\times g_{k-i}=\sum_{i+j=k}f_i\times g_j$  
FFT计算的是循环卷积，也即 $(f\otimes g)_k=\displaystyle\sum_{i+j\equiv k\pmod n}f_i\times g_j$，$n$ 为序列长度。
## 卷积的基本性质
- $f\otimes g=g\otimes f$  
  显而易见的交换律，用定义 $(f\otimes g)_k=\displaystyle\sum_{i+j=k}f_i\times g_j$，  
  乘法交换律 $a\times b=b\times a$ 即可证明。
- $(f\otimes g)\otimes h=f\otimes(g \otimes h)$（结合律）  
  证明： $[f\otimes(g\otimes h)]_n=\displaystyle\sum_{a+b=n}f_a\times(g\otimes h)_b$  
  $$=\sum_{a+b=n}f_a\sum_{i+j=b}g_ih_j=\sum_{a+(i+j)=n}f_ag_ih_j=\sum_{(a+i)+j=n}f_ag_ih_j$$
  反向推导即可得证。
- $(f\oplus g)\otimes h=(f\otimes h)\oplus(g\otimes h)$ (分配律)  
  其中 $(f\oplus g)_k=af_k+bg_k$，$a,b$ 为常数  
  证明：$[(f\oplus g)\otimes h]_k=\displaystyle\sum_{i=0}^k(f\oplus g)_ih_{k-i}=\sum_{i=0}^k (af_i+bg_i)h_{k-i}$  
  $$=\sum_{i=0}^k(af_ih_{k-i}+bg_ih_{k-i})=a\sum_{i=0}^kf_ih_{k-i}+b\sum_{i=0}^kg_ih_{k-i}\\   
  =a(f\otimes h)_k+b(g\otimes h)_k=[(f\otimes h)\oplus(g\otimes h)]_k$$  

## 位运算卷积定义及其性质
一般的卷积满足 $i+j=k$，又称为加法卷积。

类似的，对于序列 $f=\{f_0,f_1,\cdots,f_{2^n-1}\},g=\{g_0,g_1,\cdots,g_{2^n-1}\}$，  
可以定义位运算卷积 $\displaystyle(f\otimes_\odot g)_k=\sum_{i\odot j=k}f_i\times g_j$，其中 $\odot=\text{and},\text{or},\text{xor}$ 。  
还有 $\max$ 卷积，这里不再拓展，  读者自行查找相关资料，现在着重讨论 $\otimes_\text{xor}$
- $\displaystyle f\otimes_\text{xor} g=g\otimes_\text{xor} f$（交换律）  
  由于 $a\operatorname{xor}b=b\operatorname{xor}a$，根据定义显然成立。  
  $\operatorname{and},\operatorname{or}$ 同样满足此性质，原因同上。
- $(f\otimes_\text{xor} g)\otimes_\text{xor} h=f\otimes_\text{xor}(g \otimes_\text{xor} h)$（结合律）  
  证明： $[f\otimes_\text{xor}(g\otimes_\text{xor} h)]_n=\displaystyle\sum_{a\operatorname{xor}b=n}f_a\times(g\otimes_\text{xor} h)_b$  
  $$=\sum_{a\operatorname{xor}b=n}f_a\sum_{i\operatorname{xor}j=b}g_ih_j=\sum_{a\operatorname{xor}(i\operatorname{xor}j)=n}f_ag_ih_j=\sum_{(a\operatorname{xor}i)\operatorname{xor}j=n}f_ag_ih_j$$ 
  反向推导即可得证。$\operatorname{and},\operatorname{or}$ 同理。
- $(f\oplus g)\otimes_\text{xor} h=(f\otimes_\text{xor} h)\oplus(g\otimes_\text{xor} h)$  (分配律)  
  证明同加法卷积，$\operatorname{and},\operatorname{or}$ 同理。

## FFT 的性质
在 FFT 的实现过程中，我们得到了两个很重要的处理方法：
奇偶分段和蝴蝶变换。  
现在让我们仔细审视一下 FFT 的变换过程。  
分治证明式：  
$$f(w^k_n)=f_0(w^k_\frac{n}{2})+w^k_n\times f_1(w^k_\frac{n}{2})$$  
$$f(w^{k+\frac{n}{2}}_n)=f_0(w^k_\frac{n}{2})-w^k_n\times f_1(w^k_\frac{n}{2})$$
实际变换过程：  
$$
\begin{matrix}
f_0(w^k_\frac{n}{2}) & f_1(w^k_\frac{n}{2}) \\
\Downarrow & \Downarrow \\
f_0(w^k_\frac{n}{2})+w^k_n\times f_1(w^k_\frac{n}{2}) & f_0(w^k_\frac{n}{2})-w^k_n\times f_1(w^k_\frac{n}{2})
\end{matrix}
$$
注意到单次卷积 DFT$\rightarrow$点乘$\rightarrow$IDFT 实际上是一个单次递归过程。  
（ DFT 时向下递归，点乘时到达底部，IDFT 时向上回溯）   
那么 IDFT 就是：
$$
\begin{matrix}
f_0(w^{-k}_\frac{n}{2}) & f_1(w^{-k}_\frac{n}{2}) \\
\Downarrow & \Downarrow \\
f_0(w^{-k}_\frac{n}{2})+w^{-k}_n\times f_1(w^{-k}_\frac{n}{2}) & f_0(w^{-k}_\frac{n}{2})-w^{-k}_n\times f_1(w^{-k}_\frac{n}{2})
\end{matrix}
$$
设 $F(f)$ 表示对序列 $f$ 作DFT以后的序列，
$F^{-1}(f)$ 表示对序列 $f$ 作IDFT以后的序列。  
我们已经知道了以下性质：
$$F^{-1}(F(f))=F(F^{-1}(f))=f$$
$$F(f\otimes g)_k=F(f)_k\times F(g)_k$$
$$F(f\oplus g)=F(f)\oplus F(g)$$
## FWT的推导过程
我们希望通过与 FFT 类似的方法实现位运算卷积。  
设 $F_\text{xor}(f)$ 表示 FWT 的异或形式，则其至少满足：  
$f\otimes_\text{xor}g=F^{-1}_\text{xor}(F_\text{xor}(f)\bullet F_\text{xor}(g))$  
其中 $\bullet$ 表示对应位置相乘。  

已知 $c=a\otimes_\text{xor}b$，设三个序列奇偶分段后分别为 $c_0,c_1,a_0,a_1,b_0,b_1$，则显然有  
$$c_0=(a_0\otimes_\text{xor}b_0)+(a_1\otimes_\text{xor}b_1)$$
$$c_1=(a_1\otimes_\text{xor}b_0)+(a_0\otimes_\text{xor}b_1)$$
其中 $+$ 即向量加法，表示对应位置相加。  
考虑蝴蝶变换，发现
$$(a_0+a_1)\otimes_\text{xor}(b_0+b_1)=(a_0\otimes_\text{xor}b_0)+(a_1\otimes_\text{xor}b_1)+(a_0\otimes_\text{xor}b_1)+(a_1\otimes_\text{xor}b_0)$$
$$(a_0-a_1)\otimes_\text{xor}(b_0-b_1)=(a_0\otimes_\text{xor}b_0)+(a_1\otimes_\text{xor}b_1)-(a_0\otimes_\text{xor}b_1)-(a_1\otimes_\text{xor}b_0)$$
其中 $-$ 即向量减法，表示对应位置相减。（$+,- \in\oplus$）  
显然，逆变换时只要对如上两式加减消元即可。  
于是可得 $F_\text{xor}$ 为：

$$
\begin{matrix}
a_0 & a_1 & b_0 & b_1\\
\Downarrow & \Downarrow &
\Downarrow & \Downarrow \\
a_0+ a_1 & a_0-a_1 & 
b_0+ b_1 & b_0-b_1
\end{matrix}
$$

向下递归，计算出卷积 
$$d_0=(a_0+a_1)\otimes_\text{xor}(b_0+b_1)$$
$$d_1=(a_0-a_1)\otimes_\text{xor}(b_0-b_1)$$
回溯时，逆变换为
$$
\begin{matrix}
\dfrac{1}{2}(d_0+d_1) & \dfrac{1}{2}(d_0-d_1) \\
\Uparrow & \Uparrow \\
d_0 & d_1
\end{matrix}
$$
注意到系数 $\dfrac{1}{2}$ 可以提出来，到最后再除，因此可得到： $F^{-1}_\text{xor}(f)_k=2^{-n}F_\text{xor}(f)_k$  
类似的，可以得到 $\operatorname{and},\operatorname{or}$ 的位运算卷积，这里读者自行推导，只给出结果：
$$

\begin{matrix}
 & a_0 & a_1 &  & a_0-a_1 & a_1\\
F_\text{and}: & \Downarrow & \Downarrow & F^{-1}_\text{and}: & \Uparrow & \Uparrow \\
 & a_0+ a_1 & a_1 & & a_0 & a_1
\end{matrix}
$$
$$
\begin{matrix}
 & a_0 & a_1 & & a_0 & a_1-a_0\\
F_\text{or}: & \Downarrow & \Downarrow & F^{-1}_\text{or}: & \Uparrow & \Uparrow \\
 & a_0 & a_1+ a_0 & & a_0 & a_1
\end{matrix}
$$
自此，我们已经可以 $\Theta(n\log n)$ 实现单次位运算卷积，即：
$$f\otimes_\text{xor}g=F^{-1}_\text{xor}(F_\text{xor}(f)\bullet F_\text{xor}(g))$$  

## FWT 的性质
为了方便使用，我们希望 FWT 满足与 FFT 类似的性质。
- $F_\text{xor}^{-1}(F_\text{xor}(f))=f$  
	证明：在序列长度为 $2^0=1$ 时，$F_\text{xor}(f)=F^{-1}_\text{xor}(f)=f$，性质显然成立  
    序列长度 $>1$ 时，考虑不做卷积，只有蝴蝶变换，得到
$$
\begin{matrix}
& f_0 & f_1 \\
F_\text{xor}: & \Downarrow & \Downarrow \\
& f_0+f_1 & f_0-f_1 \\
\text{递归:} & \Downarrow & \Downarrow \\
	& g_0=F^{-1}_\text{xor}(F_\text{xor}(f_0+f_1)) &  g_1=F^{-1}_\text{xor}(F_\text{xor}(f_0-f_1)) \\
F^{-1}_\text{xor}: & \Downarrow & \Downarrow \\
& \dfrac{1}{2}(g_0+g_1) & \dfrac{1}{2}(g_0-g_1)
\end{matrix}
$$
显然
$$\dfrac{1}{2}[(f_0+f_1)+(f_0-f_1)]=\frac{1}{2}(2f_0)=f_0$$
$$\dfrac{1}{2}[(f_0+f_1)-(f_0-f_1)]=\frac{1}{2}(2f_1)=f_1$$
便可递归证明。  
$\operatorname{and},\operatorname{or}$ 证明类似：
$$
\begin{matrix}
F_\text{and}: & (a_0+a_1)-a_1=a_0 & a_1=a_1 \\
F_\text{or}: & a_0=a_0 & (a_1+a_0)-a_0=a_1
\end{matrix}
$$
- $F_\text{xor}(F^{-1}_\text{xor}(f))=f,F_\text{xor}(f\oplus g)=F_\text{xor}(f)\oplus F_\text{xor}(g)$  
	同上，此处不再赘述。
- $F_\text{xor}(f\otimes_\text{xor} g)_k=F_\text{xor}(f)_k\times F_\text{xor}(g)_k$  
	证明：已知 $f\otimes_\text{xor}g=F^{-1}_\text{xor}(F_\text{xor}(f)\bullet F_\text{xor}(g))$，则  
$$F_\text{xor}(f\otimes_\text{xor}g)=F_\text{xor}(F^{-1}_\text{xor}(F_\text{xor}(f)\bullet F_\text{xor}(g)))=F_\text{xor}(f)\bullet F_\text{xor}(g)$$

## 总结与代码
经过严谨的推导，我们得出了 FWT 的实现，  
并发现其具有与 FFT 类似的性质，这为我们解题带来了极大的方便。
```cpp
#include<stdio.h>
#include<string.h>
typedef unsigned char byte;
typedef unsigned long long ull;
typedef long long ll;
typedef unsigned int word;
struct READ{
	char c;
	inline READ(){c=getchar();}
	template<typename type>
	inline READ& operator>>(register type& num){
		while('0'>c||c>'9') c=getchar();
		for(num=0;'0'<=c&&c<='9';c=getchar())
			num=num*10+(c-'0');
		return *this;
	}
};//快读快写 
#define mx 17
#define mx_ 16
word root[1<<mx],inv[1<<mx],realid[1<<mx];
const word mod=998244353;
inline ull pow(register ull a,register word b){
	register ull ans=1;
	for(;b;b>>=1){
		if(b&1) (ans*=a)%=mod;
		(a*=a)%=mod;
	}
	return ans;
}//快速幂 
#define loading()			\
	register ull num1=pow(3,(mod-1)>>mx);	\
	register ull num2=pow(num1,mod-2);	\
	register word head,i;	\
	register byte floor;	\
	register ull ni2=pow(2,mod-2);	\
	root[0]=inv[0]=1;	\
	for(i=1;head=i,i<(1<<mx);++i){	\
		root[i]=num1*root[i-1]%mod;	\
		inv[i]=num2*inv[i-1]%mod;	\
		for(floor=0;floor<mx;++floor,head>>=1)	\
			realid[i]=realid[i]<<1|(head&1);	\
	}
//单位根及下标翻转初始化 
#define load()	\
	register ull num1,num2;\
	register word head,i;	\
	register byte floor
//floor 变换区间大小
//head 变换区间头指针 
//i 变换位置 
#define nttfor(size)	\
	for(floor=0;floor<(size);++floor)	\
		for(head=0;head<(1u<<(size));head+=1u<<(floor+1))	\
			for(i=0;i<(1u<<(floor));++i)
//FFT/FWT循环 
#define ntt(num,root)(	\
	num1=(num)[head+i],	\
	num2=(num)[head+i+(1<<floor)],	\
	(num)[head+i]=(num1+((num2*=root[i<<(mx_-floor)])%=mod))%mod,	\
	(num)[head+i+(1u<<floor)]=(num1+mod-num2)%mod)
//FFT蝴蝶变换 
#define _and(num)(	\
	num1=(num)[head+i],	\
	(num)[head+i]=(num1+(num)[head+i+(1u<<floor)])%mod)
//FWT and 蝴蝶变换 
#define and_(num)(	\
	num1=(num)[head+i],	\
	(num)[head+i]=(num1+mod-(num)[head+i+(1u<<floor)])%mod)
//逆FWT and 蝴蝶变换 
#define _or(num)(	\
	num2=(num)[head+i+(1<<floor)],	\
	(num)[head+i+(1u<<floor)]=(num2+(num)[head+i])%mod)
//FWT or 蝴蝶变换 
#define or_(num)(	\
	num2=(num)[head+i+(1<<floor)],	\
	(num)[head+i+(1u<<floor)]=(num2+mod-(num)[head+i])%mod)
//逆FWT and 蝴蝶变换 
#define _xor(num)(	\
		num1=(num)[head+i],	\
		num2=(num)[head+i+(1<<floor)],	\
		(num)[head+i]=(num1+mod-num2)%mod,	\
		(num)[head+i+(1<<floor)]=(num1+num2)%mod)
//FWT xor 蝴蝶变换 
#define id(size,i) (realid[i]>>(mx-(size)))
//下标二进制翻转的编号 
#define FOR(size) for(i=0;i<1u<<(size);i++)
word eax[1<<mx],ebx[1<<mx],ecx[1<<mx],edx[1<<mx],eex[1<<mx],efx[1<<mx];
int main(){
	byte size;
	register READ cin;
	cin>>size;
	loading();
	FOR(size) cin>>eax[id(size,i)];
	FOR(size) cin>>ebx[id(size,i)];
	memcpy(ecx,eax,4u<<size);
	memcpy(edx,ebx,4u<<size);
	memcpy(eex,eax,4u<<size);
	memcpy(efx,ebx,4u<<size);
	nttfor(size){
		_or(eax),_or(ebx);
		_and(ecx),_and(edx);
	}
	FOR(size){
		head=id(size,i);
		root[head]=(ull)(eax[i])*ebx[i]%mod;
		inv[head]=(ull)(ecx[i])*edx[i]%mod;
	}
	nttfor(size) or_(root),and_(inv);
	FOR(size) printf("%u ",root[i]);
	putchar('\n');
	FOR(size) printf("%u ",inv[i]);
	putchar('\n');
	nttfor(size) _xor(eex),_xor(efx);
	FOR(size) root[id(size,i)]=(ull)(eex[i])*efx[i]%mod;
	nttfor(size) _xor(root);
    num1=pow(ni2,size);
	FOR(size) printf("%u ",num1*root[i]%mod);
	// $F_\text{xor}^{-1}(f)_k=2^{-n}F_\text{xor}(F)_k$
	return 0;
}
```