## 定义运算

我们定义一类运算：（以下向量空间集合简称为 $S$ ）

对两个向量 $ A,B $ 我们定义二元函数 $@ :<S,S>\to S $ ,令 $ A@B[i]=A[i]@B[i] $。 

本题中， $ @ \in \{+,-,\times \} $ 

再定义对接运算：

对两个秩为 $ n,m $ 的向量 $ A,B $ 我们定义二元函数 $(,) :<S,S>\to S $ ,令 $ (A,B)[i]=\left\{\begin{matrix} A[i],i \leq n\\B[i-n],i>n  \end{matrix}\right.$。

注意：下方是部分分（递归式写法)代码部分，以下内容不一定全部会在最终代码中出现。

```
	mutinomial<T> operator + (mutinomial<T> B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]+B[i];
		C.n=max(n,B.n);
		return C;
	}//系数加
	mutinomial<T> operator - (mutinomial<T> B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]-B[i];
		C.n=max(n,B.n);
		return C;
	}//系数减
	mutinomial<T> operator * (mutinomial<T> B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]*B[i];
		C.n=max(n,B.n);
		return C;
	}//系数乘
	mutinomial<T> operator % (mutinomial<T> B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i];
		for(int i=n+1;i<=n+B.n;i++) C[i]=B[i-n];
		C.n=n+B.n;
		return C;
	}//对接
```

现在，我们继续定义另一类运算。

对两个向量 $ A,B $ 我们定义另一类二元函数 $|| :<S,S>\to S $ ,令 $ A||B[k]=\sum_{i||j=k-1} A[i]\times B[j] $。 

对这类运算我们称其为 $ || $ 卷积。

本题中，$|| \in \{ \bigvee,\bigwedge,⊕\}$



## WT(沃尔什变换)



我们定义一个在 $S$ 与 $\{ \bigvee,\bigwedge,⊕\}$ 的笛卡尔积上的二元函数 $ \operatorname{WT}:<S,\{ \bigvee,\bigwedge,⊕\}>\to S $,满足 $ \operatorname{WT}(A,||)[i]=\sum_{n||(i-1)=i-1} a[n]$.

我们不难证明，$ \operatorname{WT}(A||B,||)=\operatorname{WT}(A,||)\times\operatorname{WT}(B,||) $.

证明：
$\operatorname{T}= \operatorname{WT}(A,||)\times\operatorname{WT}(B,||)[k]=\sum_{(i||(k-1)=(k-1)) \bigwedge (j||(k-1)=(k-1))}a[i]*b[j]$

$if ||=\bigvee, $

$\operatorname{T}=\sum_{(i\bigvee j\bigvee (k-1)=(k-1))}a[i]*b[j]$

$=\sum_{l\bigvee (k-1)=k-1}\sum_{i\bigvee j=l}a[i]*b[j]$

$=\sum_{l\bigvee (k-1)=k-1}A\bigvee B[l]$

$=\operatorname{WT}(A\bigvee B,||)$

为了继续证明与和异或的情况，我们定义一元函数 $ \neg A[i]=A[\neg i] $，容易证明德摩根定理($ x\bigwedge y=\neg(\neg x\bigvee\neg y) $)在卷积情况下也成立。

$A\bigwedge B[k]=\sum_{i\bigwedge j=k}a[i]*b[j]$

$=\sum_{\neg (\neg i \bigvee \neg j)=k}a[\neg i]*b[\neg j]$

$=\sum_{\neg i \bigvee \neg j=\neg k}a[\neg i]*b[\neg j]$

$=(\neg A \bigvee \neg B)[\neg k]$

$=\neg(\neg A\bigvee \neg B)[k]$

因为 $ \operatorname{WT} $ 只和每一位有关，所以很容易证明对所有的 $||$ 符，满足 $\operatorname{WT}(\neg A,||)=\neg\operatorname{WT}(A,||)$ ，同时也可以证明对所有的 $@$ 符,满足 $\neg A@\neg B=\neg (A@B)$,于是我们得到以下证明

$\operatorname{WT}(A\bigwedge B)[k]=\operatorname{WT}\neg(\neg A\bigvee \neg B))$

$=\neg\operatorname{WT}(\neg A \bigvee \neg B)$

$=\neg(\operatorname{WT}(\neg A)\times \operatorname{WT}(\neg B))$

$=\neg \neg (\operatorname{WT}(A) \times \operatorname{WT}(B))$

$=\operatorname{WT}(A)*\operatorname{WT}(B)$

异或也可以用类似的方法证明。这里指出一点：大部分的位运算定理对位运算卷积也成立。

**2021/10/20update**: 异或变换定义有误。更正为

$$
WT(A,⊕)[i]=(\sum_{cnt(n⊕i)=0}A[n]) - (\sum_{cnt(n⊕i)=1}A[n])
$$

其中 $cnt(x)$ 表示 $x$ 二进制表示中 $1$ 的个数对 $2$ 取模的值。

## 快速沃尔什变换（FWT）

上面的 $\operatorname{WT}$ 以下都使用 $\operatorname{FWT}$ 表示。

用 $A_0,A_1$ 分别表示A的最高位为0与1的子向量

$$\operatorname{FWT}(A,\bigvee)=\left\{\begin{matrix}(\operatorname{FWT}(A_0,\bigvee),\operatorname{FWT}(A_0+A_1,\bigvee)),n\not=1\\A,n=1\end{matrix}\right.$$

$$\operatorname{FWT}(A,\bigwedge)=\left\{\begin{matrix}(\operatorname{FWT}(A_0+A_1,\bigwedge),\operatorname{FWT}(A_1,\bigwedge)),n\not=1\\A,n=1\end{matrix}\right.$$

$$\operatorname{FWT}(A,\bigoplus)=\left\{\begin{matrix}(\operatorname{FWT}(A_0,\bigoplus)+\operatorname{FWT}(A_1,\bigoplus),\operatorname{FWT}(A_0,\bigoplus)-\operatorname{FWT}(A_1)),n\not=1\\A,n=1\end{matrix}\right.$$

证明此略（实在太长了，光是打那一大坨的\operatorname就得累死）

定义 $\operatorname {IDFT}$，满足 $\operatorname{IDFT}(\operatorname{FWT}(A))=A$

我们发现

$$A=(A[1],A[2],A[3],……)$$
$$=(\operatorname{FFT}(A[1]),……)$$

所以我们只需要解方程解出所有的 $\operatorname{FFT}(A[i])$ 就行了。

我们发现 $A_0,A_1 $和 $\operatorname{IDFT}(A)_0,\operatorname{IDFT}(A)_1$ 构成二元一次方程组，所以可以直接解出来。

##  优化

如果仔细想想，容易发现，递归写法的时候，如果每次要建立一个新的数组，容易超时

解决方法是改成动态规划解法或者定义全局临时数组。

代码如下。

```
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
template<class T>
class mutinomial{
	public:
	T a[131075];
	int n;
	T& operator [](int x){return a[x];}
	mutinomial<T> operator + (mutinomial<T> B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]+B[i];
		C.n=max(n,B.n);
		return C;
	}
	mutinomial<T> operator - (mutinomial<T> B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]-B[i];
		C.n=max(n,B.n);
		return C;
	}
	mutinomial<T> operator * (mutinomial<T> B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]*B[i];
		C.n=max(n,B.n);
		return C;
	}	
	mutinomial<T> operator + (T B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]+B;
		C.n=n;
		return C;
	}
	mutinomial<T> operator - (T B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]-B;
		C.n=n;
		return C;
	}
	mutinomial<T> operator * (T B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]*B;
		C.n=n;
		return C;
	}	
	mutinomial<T> get(int l,int r){
	mutinomial<T> B;
	for(int i=l;i<=r;i++)
	B[i-l+1]=a[i];
	B.n=r-l+1;
	return B;
	}
	mutinomial<T> operator % (mutinomial<T> B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i];
		for(int i=n+1;i<=n+B.n;i++) C[i]=B[i-n];
		C.n=n+B.n;
		return C;
	}
	mutinomial<T> operator / (long long B){
		mutinomial<T> C;
		for(int i=1;i<=n;i++) C[i]=a[i]/B;
		C.n=n;
		return C;
	}
	mutinomial<T> FMTOR(){
	mutinomial<T> C=*this;
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int p=mid<<1;
		for(int i=1;i<=n;i+=p)
			for(int j=0;j<mid;j++)
				C[i+j+mid]=C[i+j+mid]+C[i+j];
	}
	return C;
    }
    mutinomial<T> IDFTOR(){
	mutinomial<T> C=*this;
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int p=mid<<1;
		for(int i=1;i<=n;i+=p)
			for(int j=0;j<mid;j++)
				C[i+j+mid]=C[i+j+mid]-C[i+j];
	}
	return C;
    }
    mutinomial<T> FMTAND(){
	mutinomial<T> C=*this;
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int p=mid<<1;
		for(int i=1;i<=n;i+=p)
			for(int j=0;j<mid;j++)
				C[i+j]=C[i+j]+C[i+j+mid]; 
	}
	return C;
    }
    mutinomial<T> IDFTAND(){
	mutinomial<T> C=*this;
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int p=mid<<1;
		for(int i=1;i<=n;i+=p)
			for(int j=0;j<mid;j++)
				C[i+j]=C[i+j]-C[i+j+mid]; 
	}
	return C;
    }
    mutinomial<T> FMTXOR(){
    mutinomial<T> C=*this;
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int p=mid<<1;
		for(int i=1;i<=n;i+=p)
			for(int j=0;j<mid;j++)
			{
				C[i+j]=C[i+j]+C[i+j+mid];
				C[i+j+mid]=C[i+j]-C[i+j+mid]-C[i+j+mid];
			}
	}
	return C;
    }
	mutinomial<T> IDFTXOR(){
	mutinomial<T> C=*this;
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int p=mid<<1;
		for(int i=1;i<=n;i+=p)
			for(int j=0;j<mid;j++)
			{
				C[i+j]=C[i+j]+C[i+j+mid];
				C[i+j+mid]=C[i+j]-C[i+j+mid]-C[i+j+mid];
				C[i+j]=C[i+j]/2;
				C[i+j+mid]=C[i+j+mid]/2;
			}
	}
	return C;
    }
    mutinomial<T> operator | (mutinomial<T> B){return (FMTOR()*B.FMTOR()).IDFTOR();}
    mutinomial<T> operator & (mutinomial<T> B){return (FMTAND()*B.FMTAND()).IDFTAND();}
    mutinomial<T> operator ^ (mutinomial<T> B){return (FMTXOR()*B.FMTXOR()).IDFTXOR();}
} ;
template<class T,T mod>
class modint{
	public:
	T x;
	operator T(){return x;}
	modint<T,mod> operator +(modint<T,mod> B){return {(x+B.x)%mod};}
	modint<T,mod> operator *(modint<T,mod> B){return {(x*B.x)%mod};}
	modint<T,mod> operator -(modint<T,mod> B){return {(x-B.x+mod)%mod};}
	modint<T,mod> operator /(T B){return {(x*499122177)%mod};}
	T operator =(T b){return x=b%mod;}
};
mutinomial<modint<long long,998244353> > A,B;
int main(){
	int n;
	cin>>n;
	A.n=B.n=(1<<n);
	for(int i=1;i<=(1<<n);i++) scanf("%lld",&A[i].x);
	for(int i=1;i<=(1<<n);i++) scanf("%lld",&B[i].x);
	mutinomial<modint<long long,998244353> > C=A|B;
	for(int i=1;i<=(1<<n);i++) printf("%lld ",C[i]);
	puts("");
	C=A&B;
	for(int i=1;i<=(1<<n);i++) printf("%lld ",C[i]);
	puts("");
	C=A^B;
	for(int i=1;i<=(1<<n);i++) printf("%lld ",C[i]);
} 
```