# 『笔记』快速莫比乌斯/沃尔什变换（FWT/FMT）

标签 ： 数学

---

## 前言

$\text{OI}$ 中 $\text{FWT}$ 是用于解决对下标进行位运算卷积问题的方法，可以将普通的 $O(n^2)$ 优化至 $O(n\log n)$ ，从而达到"快速"的效果。

公式为： 

$$C_i=\sum_{i=j\oplus k}A_j\times B_k$$

其中 $\oplus$ 可以是 $\text{or}\ \  \text{and}\ \  \text{xor}$。

## 算法思想

根据模板，分别讨论以上三种位运算的情况。


### 或运算

要求求出：

$$\text{FWT}[a]_i=\sum_{i|j=i}a_j$$

由 $i|j=i,i|k=i$ 可以得到 $i|(j|k)=i$。

那么可以得出：

$$\text{FWT}[c]=\text{FWT}[a]\times \text{FWT}[b]$$

$$\text{FWT}[c]_i=\sum_{i|j=i}a_j\times \sum_{i|k=i}b_k$$

$$\text{FWT}[c]_i=\sum_{i|(j|k)=i} a_jb_k$$

如果是用枚举的方法求出 $\text{FWT}[a]$ 和 $\text{FWT}[b]$，那么时间复杂度会是 $O(n^2)$ 的，反之我们可以考虑如何把它优化到 $O(n\log n)$。

首先，我们把 $i$ 的最高位作为当前二进制存在$1$ 的最高位，可以那么他本身就已经是自己的一个子集了，在考虑其他的情况，除它自身以外的其他位上可能会少一个或者多个 $0$ 的情况，这个情况下我们思考一种方法，怎么样只找与本身少 $1$ 个 $0$ 的二进制数，就能运算到所有的情况呢?

可以考虑类似于把区间分开的思想，让与本身少 $1$ 个 $0$ 的二进制数，实则是进行 $\text{or}$ 操作后为这个数的所有二进制数的子集；然后把这个合并起来，就可以补充不漏得考虑到了所有情况，可以用下面这种方法：

```cpp
for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
{
	int R=mid<<1;
	for(int i=0;i<n;i+=R)
		for(int j=0;j<mid;j++)
			f[i+j+mid]=f[i+j] ? f[i+j]; 
}
```

通过一个数据来看：

```cpp
i+j+mid= 1 i+j= 0                  
i+j+mid= 11 i+j= 10
i+j+mid= 101 i+j= 100
i+j+mid= 111 i+j= 110
i+j+mid= 1001 i+j= 1000
i+j+mid= 1011 i+j= 1010
i+j+mid= 1101 i+j= 1100
i+j+mid= 1111 i+j= 1110
第二位 
i+j+mid= 10 i+j= 0
i+j+mid= 11 i+j= 1
i+j+mid= 110 i+j= 100
i+j+mid= 111 i+j= 101
i+j+mid= 1010 i+j= 1000
i+j+mid= 1011 i+j= 1001
i+j+mid= 1110 i+j= 1100
i+j+mid= 1111 i+j= 1101
第三位 
i+j+mid= 100 i+j= 0
i+j+mid= 101 i+j= 1
i+j+mid= 110 i+j= 10
i+j+mid= 111 i+j= 11
i+j+mid= 1100 i+j= 1000
i+j+mid= 1101 i+j= 1001
i+j+mid= 1110 i+j= 1010
i+j+mid= 1111 i+j= 1011
第四位 
i+j+mid= 1000 i+j= 0
i+j+mid= 1001 i+j= 1
i+j+mid= 1010 i+j= 10
i+j+mid= 1011 i+j= 11
i+j+mid= 1100 i+j= 100
i+j+mid= 1101 i+j= 101
i+j+mid= 1110 i+j= 110
i+j+mid= 1111 i+j= 111
```

灰常明显地可以看到，的确是做到了补充不漏了。

现在我们已经求出了 $\text{FWT}[c]$，考虑如何把它变换回去。

设 $\text{FWT}[c]_0$ 表示 $\text{FWT}[c]$ 的前半段，$\text{FWT}[c]_1$ 表示 $\text{FWT}[c]$ 的后半段。

上面的过程实则是：

$$\text{FWT}[c]=\text{Merge}(\text{FWT}[c]_0,\text{FWT}[c]_0+\text{FWT}[c]_1)$$

的过程，由此我们得到：

$$c=\text{Merge}(\text{FWT}[c]_o,\text{FWT}[c]_1-\text{FWT}[c]_0)$$

可以发现，这两个过程只是运算符号换了换，把这两个过程合并起来就行了。

```cpp
void OR(int *f,int x)
{
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int R=mid<<1;
		for(int i=0;i<n;i+=R)
			for(int j=0;j<mid;j++)
				f[i+j+mid]=(f[i+j+mid]+f[i+j]*x+mod)%mod;;
	}
}
```

### 和运算

这个很好想啊，把或运算反过来就是了，不再赘述。

```cpp
void AND(int *f,int x)
{
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int R=mid<<1;
		for(int i=0;i<n;i+=R)
			for(int j=0;j<mid;j++)
				f[i+j]=(f[i+j]+f[i+j+mid]*x+mod)%mod; 
	}
}
```

### 异或运算

异或运算借鉴了大佬 a__。

设 $i\circ j=\operatorname{popcount}(i\&j)\ (\bmod\ 2)$ 则有

$(i\circ j) \oplus (i\& k)=i\circ (j\& k)$

证明：

$$\Leftrightarrow\operatorname{popcount}(i\&j)\oplus\operatorname{popcount}(i\&k)\equiv\operatorname{popcount}(i\&(j\oplus k)) \pmod 2$$
⇔
$$\Leftrightarrow\operatorname{popcount}(i\&j)+\operatorname{popcount}(i\&k)\equiv\operatorname{popcount}(i\&(j\oplus k)) \pmod 2
)$$

设 $x=i\&j,y=i\&k,z=i\&(j\oplus k)$

$x$ 的第 $p$ 位为 $1$，$y$ 的第 $p$ 位为 $1$，则 $z$ 的第 $p$ 位为 0(j,k) 都有异或无），$1+1\equiv0\pmod2$；

$x$ 的第 $p$ 位为 $0$，$y$ 的第 $p$ 位为 $1$，则 $z$ 的第 $p$ 位为 $1$（$j,k$ 相异异或有），$0+1\equiv1\pmod2$；

$x$ 的第 $p$ 位为 $1$，$y$ 的第 $p$ 位为 $0$，则 $z$ 的第 $p$ 位为 $1$（$j,k$ 相异异或有），$1+0\equiv1\pmod2$ ；

$x$ 的第 $p$ 位为 $0$，$y$ 的第 $p$ 位为 $0$，则 $z$ 的第 $p$ 位为 $0$（$j,k$ 都无异或无），$0+0\equiv0\pmod2$ 。

设 $\text{FWT}[a]_i=\sum_{j\circ i=0}a_j-\sum_{j\circ i=1}a_j$

由此可以得到：

$$\text{FWT}[a]\times \text{FWT}[b]$$

$$=\left(\sum_{j\circ i=0}a_j-\sum_{j\circ i=1}a_j\right)\left( \sum_{k\circ i=0}b_k-\sum_{k\circ i=1}b_k\right)$$

$$=\left(\sum_{j\circ i=0}\sum_{k\circ i=0}a_jb_k+\sum_{j\circ i=1}\sum_{k\circ i=1}a_jb_k\right)-\left(\sum_{j\circ i=1}\sum_{k\circ i=0}a_jb_k+\sum_{j\circ i=0}\sum_{k\circ i=1}a_jb_k\right)$$

$$=\left(\sum_{(j\oplus k)\circ i=0\oplus 0}a_jb_k+\sum_{(j\oplus k)\circ i=0\oplus 0}a_jb_k\right)-\left(\sum_{(j\oplus k)\circ i=1\oplus 0}a_jb_k+\sum_{(j\oplus k)\circ i=0\oplus 1}a_jb_k\right)$$

$$=\sum_{(j\oplus k)\circ i=0}a_jb_k-\sum_{(j\oplus k)\circ i=1}a_jb_k$$

对其进行变换：

$$ \text{FWT}[a]=\text{FWT}[a]_0+\text{FWT}[a]_1,\text{FWT}[a]_0-\text{FWT}[a]_1$$

变换回来就是：

$$\text{FWT}[a]=\frac{\text{FWT}[a]_0+\text{FWT}[a]_1}{2},\frac{\text{FWT}[a]_0-\text{FWT}[a]_1}{2}$$

### 代码实现

```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<cmath>
#include<queue>
#include<stack>
#include<algorithm>
#include<map>
#include<vector>
#define int long long 
using namespace std;
const int N=(1<<17|1);
const int mod=998244353;
int a[N],b[N];
int A[N],B[N];
int n;
int read()
{
	int f=1,x=0;
	char s=getchar();
	while(s<'0'||s>'9'){if(s=='-')f=-1;s=getchar();}
	while(s>='0'&&s<='9'){x=(x<<1)+(x<<3)+(s^'0');s=getchar();}
	return f*x;
}
int quick(int x,int p)
{
	int ret=1;
	while(p)
	{
		if(p&1) ret=ret*x%mod;
		x=x*x%mod;
		p>>=1; 
	}
	return ret;
}
void OR(int *f,int x)
{
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int R=mid<<1;
		for(int i=0;i<n;i+=R)
			for(int j=0;j<mid;j++)
				f[i+j+mid]=(f[i+j+mid]+f[i+j]*x+mod)%mod;
	}
}
void AND(int *f,int x)
{
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int R=mid<<1;
		for(int i=0;i<n;i+=R)
			for(int j=0;j<mid;j++)
				f[i+j]=(f[i+j]+f[i+j+mid]*x+mod)%mod; 
	}
}
void XOR(int *f,int x)
{
	for(int mid=1;(mid<<1)<=n;mid<<=1)
	{
		int R=mid<<1;
		for(int i=0;i<n;i+=R)
			for(int j=0;j<mid;j++)
			{
				f[i+j]=(f[i+j]+f[i+j+mid])%mod;
				f[i+j+mid]=(f[i+j]-f[i+j+mid]+mod-f[i+j+mid]+mod)%mod;
				f[i+j]=f[i+j]*x%mod;
				f[i+j+mid]=f[i+j+mid]*x%mod;
			}
	}
}
void Copy()
{
	for(int i=0;i<n;i++)
		a[i]=A[i];
	for(int i=0;i<n;i++)// 
		b[i]=B[i];
}
void Merge(int *a,int *b)
{
	for(int i=0;i<n;i++)
		a[i]=a[i]*b[i]%mod;
}
void Out()
{
	for(int i=0;i<n;i++)
		printf("%lld ",a[i]);
	cout<<endl;
}
signed main()
{
	int m=read();
	n=(1<<m);
	for(int i=0;i<n;i++)
		A[i]=read();
	for(int i=0;i<n;i++)
		B[i]=read();
	Copy(); OR(a,1); OR(b,1); Merge(a,b); OR(a,-1); Out();
	Copy(); AND(a,1); AND(b,1); Merge(a,b); AND(a,-1); Out();
	Copy(); XOR(a,1); XOR(b,1); Merge(a,b); XOR(a,quick(2ll,mod-2)); Out();
	return 0;
}
```