本篇与其说是题解，不如说是 EI 的 [[AHOI2022\] 山河重整 解析](https://www.cnblogs.com/Elegia/p/16339433.html) 的解析，~~因为原文实在太难懂了~~ 。

感谢 rqy 与 EI 对本人思路的指导！

## 题解分析

首先考虑将互异拆分数 $p_{n-1}$ 的生成函数拆成如下形式：
$$
\sum_k a_k x^k(1+x^{k+1})(1+x^{k+2})\cdots = x\cdot (1 + x)(1+x^2)\cdots
$$
对于右边显然就是上述生成函数。对于左边，考虑一个和为 $n-1$ 的集合 $S$ ，我们将其元素从小到大排序，其前缀集合为 $T$ 。令 $k$ 为最大的 $k$ 使得 $T$ 元素之和为  $k-1$ ，且能表示  $1,2,\cdots,k-1$ 。（此时 $T$ 就满足原文中关于 $a_k$ 的限制）这个时候由于已经知道 $k$ 是 $S$ 中最小的不可表示之数，只要再用  $k+1,k+2,\cdots$ 再凑出原来的 $S$ 即可。 由于任一选定的 $S$ 必然存在最小的不可表示之数，因此可以构造出所有的 $S$ 。于是上式成立。

类似于上述过程，我们也可以导出答案与 $a_k$ 的关系。考虑任一无法表示 $1,\cdots,n$ 中所有数的集合，找到其最小不可表示之数，则易知答案为 $\displaystyle 2^n - \sum_k a_k 2^{n-k}$ 。

在知晓一组 $a_k$ 的情况下，答案显然可以使用如下倍增算法计算：

```cpp
int res = 1;
    for (int i = 0; i < n; i++)
        add(res, res), sub(res, a[i]);
```



接下来就是如何求出 $a_k$ 。

设 $\displaystyle \sum_k a_k x^k=A(x),\quad (1+x^{k})(1+x^{k+1})\cdots=P(x^k)$。最关键的一步就是将 $P(x^k)$ 拆成如下形式：
$$
(1+x^k)(1+x^{k+1})\cdots = \sum_{j\ge 0}\frac{x^{j(j-1)/2+jk}}{(1-x)\cdots(1-x^j)}
$$
给出两种方法理解此式：

1.（偏组合，来自 rqy） 

左边为用  $k,k+1,\cdots$ 作互异拆分的方案数。也就是选出 $k\le k_1<k_2<\cdots<k_j$ 再统计 $\displaystyle x^{\sum k_i}$ 。考虑排除互异的限制，发现令  $t_i=k_i-k-i+1$ ，则有 $0\le t_1\le t_2\le\cdots\le t_j$ ，恰好为不超过 $j$ 部分的拆分数。减去的总次数就是 $j(j-1)/2+jk$ 。

2.（偏代数，来自 EI）

设 $q=x^k$ ，则有 $P(q)=(1+q)P(qx)$ 。
$$
\begin{aligned}
[q^n]P(q)&=[q^n]P(qx)+[q^{n-1}]P(qx)\\
		 &=x^n[q^n]P(q)+x^{n-1}[q^{n-1}]P(q)\\
		 &=\dfrac{x^{n-1}}{1-x^n}[q^{n-1}]P(q)
\end{aligned}
$$
当 $n=0$ 时显然有 $[q^0]P(q)=1$ 。

故
$$
\begin{aligned}
[q^n]P(q)&=\prod_{i=1}^n\frac{x^{i-1}}{1-x^i}=\frac{x^{n(n-1)/2}}{(1-x)\cdots(1-x^n)}\\
P(q)&=\sum_{n\ge 0}\frac{x^{n(n-1)/2}q^n}{(1-x)\cdots(1-x^n)}
\end{aligned}
$$


代入 $q=x^k$ 即证。

将 $P(x^k)$ 拆掉后，原恒等式的 LHS 可以展开成
$$
\begin{aligned}
\sum_{k} x^ka_k\sum_{j\ge 0}\frac{x^{j(j-1)/2+j(k+1)}}{(1-x)\cdots(1-x^j)}
&= \sum_{j\ge 0} \frac{x^{j(j+1)/2}}{(1-x)\cdots (1-x^j)} \sum_k a_k x^{(j+1)k}\\
& = \sum_{j\ge 0} \frac{x^{j(j+1)/2}}{(1-x)\cdots (1-x^j)} A(x^{j+1}),
\end{aligned}
$$


因此我们有 
$$
A(x) = x(1+x)(1+x^2)\cdots - \sum_{j\ge 1} \frac{x^{j(j+1)/2}}{(1-x)\cdots (1-x^j)} A(x^{j+1}).
$$
对于上式，可知对 $[x^n]A(x)$ 有贡献的项次数不超过 $\dfrac{n}{2}$ 。我们先递归处理前  $\dfrac{n}{2}$ 项，再对 $j$ 从大到小合并，从而求出整段的 $a_k$ 。

代码：

```cpp
#include <bits/stdc++.h>

using namespace std;
using LL = long long;

const int N = 5e5 + 5;

int n, p;
int a[N], tmp[N];

inline void add(int &x, int y) { x += y; (x >= p) ? x -= p : x; }
inline void sub(int &x, int y) { x -= y; (x < 0) ? x += p : x; }

void calc(int n) {
    if (n < 2) return;
    calc(n >> 1);
    for (int i = 0; i <= n; i++) tmp[i] = 0;

    for (int j = sqrt(n << 1), sj = j * (j + 1) >> 1; j; sj -= j, j--) {
        for (int i = 0, pos = sj + j; pos <= n; i++, pos += j + 1) add(tmp[pos], a[i]);
        for (int i = 2 * j + sj; i <= n; i++) add(tmp[i], tmp[i - j]);
    }

    for (int i = n / 2 + 1; i <= n; i++)
        sub(a[i], tmp[i]);
}

int main() {
    ios::sync_with_stdio(false);
    cin.tie(nullptr), cout.tie(nullptr);

    cin >> n >> p;
    tmp[0] = a[0] = 1;
    for (int j = 1, sj = 1; sj <= n; j++, sj += j) {
        for (int i = j; i <= n - sj; i++) add(tmp[i], tmp[i - j]);
        for (int i = sj; i <= n; i++) add(a[i], tmp[i - sj]);
    }

    calc(n - 1);
    int res = 1;
    for (int i = 0; i < n; i++)
        add(res, res), sub(res, a[i]);
    
    cout << res;
    return 0;
}
```



