upd on 2020.8.28：之前的做法已经假了，于是优化了一下。

目前最优解第二，当然自己还有一些奇葩常数优化（

### $Solution:$

首先先证一下引理 1：

$$y^{d(y)}=\prod_{z\mid y}z^2$$

证明：

$$y^{d(y)}=\prod_{z\mid y}y = \prod_{z\mid y}(z \times\dfrac{y}{z})=\prod_{z\mid y}z^2$$

$\mathcal{Q.E.D.}$

---

然后再证一个引理 2：$\sum_{i=1}^n \left\lfloor \dfrac{n}{i}\right\rfloor=\sum_{i=1}^n d(i)$。

证明：

数学归纳法。$n=1$ 时显然成立。当 $n>1$ 时，考虑从 $n-1$ 到 $n$ 多了多少。

很显然当 $i \mid n$ 时，$\left\lfloor \dfrac{n}{i}\right\rfloor-\left\lfloor \dfrac{n-1}{i}\right\rfloor=1$，否则为 $0$。

那么 $n$ 的时候就比 $n-1$ 的时候多了 $d(n)$。

于是 $\sum_{i=1}^n \left\lfloor \dfrac{n}{i}\right\rfloor=\sum_{i=1}^n d(i)$。

或者直接推式子（感谢 @SOSCHINA 补充）：

$$\begin{aligned}\sum_{i=1}^n d(n)&=\sum_{i=1}^n\sum_{j\mid i}1\\&=\sum_{i=1}^n \left\lfloor \dfrac{n}{i}\right\rfloor\end{aligned}$$

$\mathcal{Q.E.D}.$

---

然后将引理 1 这个式子带回原式：

$$s=\prod_{x=1}^t\prod_{y\mid x}\prod_{z\mid y}\dfrac{z^2}{(z+1)^2}$$

推式子常见套路：调换求和/积顺序：

$$\begin{aligned}s&=\prod_{z=1}^t\left[\dfrac{z^2}{(z+1)^2}\right]^{\sum_{z\mid y}^t\sum_{y\mid x}1}\\&=\prod_{z=1}^t\left[\dfrac{z^2}{(z+1)^2}\right]^{\sum_{y=1}^{\left\lfloor \frac{t}{z}\right\rfloor}\sum_{x=1}^{\left\lfloor \frac{t}{yz}\right\rfloor}1}\\&=\prod_{z=1}^t\left[\dfrac{z^2}{(z+1)^2}\right]^{\sum_{y=1}^{\left\lfloor \frac{t}{z}\right\rfloor}\left\lfloor \frac{t}{yz}\right\rfloor}\end{aligned}$$

指数上面就是引理 2，可以线性筛 $t^{\frac{2}{3}}$ 以内的 $d(t)$，求个前缀和直接算即可。大于 $t^{\frac{2}{3}}$ 直接暴力数论分块。

然后由于有个 $\left\lfloor \frac{t}{z}\right\rfloor$ 所以 $z$ 可以数论分块。

于是这题就是一个很常见的数论分块套数论分块，不过优化还是挺巧的。

还有一个小细节，即如何求：

$$\prod_{z=i}^j\dfrac{z^2}{(z+1)^2}$$

直接展开就行了吧：

$$\begin{aligned}\text{原式}&=\dfrac{i^2}{(i+1)^2}\times\dfrac{(i+1)^2}{(i+2)^2}\times...\times\dfrac{j^2}{(j+1)^2}\\&=\dfrac{i^2}{(j+1)^2}\end{aligned}$$

于是这题就没了……

### $Code:$

以下只放核心代码。

```cpp
#define int long long
const int N = 2000000;
int n, mod, pri[N + 10], len, num[N + 10], d[N + 10]; bool vis[N + 10];
inline int fpow(int n, int p){
	n %= mod;
	int ans = 1, base = n;
	while(p){
		if(p & 1) ans = ans * base % mod;
		base = base * base % mod;
		p >>= 1;
	}
	return ans;
}
inline void sieve(){
	d[1] = 1;
	for(int i = 2; i <= N; ++i){
		if(!vis[i]) pri[++len] = i, d[i] = 2, num[i] = 1;
		for(int j = 1; j <= len && i * pri[j] <= N; ++j){
			int k = i * pri[j]; vis[i * pri[j]] = 1;
			if(i % pri[j] == 0){
				num[k] = num[i] + 1;
				d[k] = d[i] / num[k] * (num[k] + 1);
				break;
			}
			num[k] = 1; d[k] = d[i] * d[pri[j]];
		}
	}
	for(int i = 1; i <= N; ++i) d[i] += d[i - 1];
}
inline int cal(int n){
	int ans = 0;
	for(int i = 1, j; i <= n; i = j + 1){
		j = n / (n / i);
		ans += (j - i + 1) * (n / i);
	}
	return ans;
}
inline int sol(int n){
	int ans = 1; sieve();
	for(int i = 1, j; i <= n; i = j + 1){
		j = n / (n / i);
		ans = ans * fpow(i * fpow(j + 1, mod - 2) % mod, n / i <= N ? d[n / i] : cal(n / i)) % mod;
	} 
	return ans * ans % mod;
}
```
