### 1 题意

求长度为 $n$ 的、且不包含一个连续子段的排列数量。

### 2 题解

考虑减法原理，用全排列减去包含连续子段的排列数量。

这里我们借用析合树的思路，将问题转化为计算根的儿子不足 $n$ 个的析合树数量。设长度为 $n$ 的、且不包含一个连续子段的排列数量是 $A_n$

---

有以下几种情况：

1. **根是合点**

   假设是单调递增的合点，那么排列中存在一个严格前缀 $P_{1\dots i}$，它是一个 $[1, i]$ 的连续段。考虑计算 $I_n$ 表示一个长度为 $n$ 的排列，它的任何一个前缀都不是 $[1, i]$ 的连续段。 $I_n$ 可以递推计算：
   $$
   I_n=n!-\sum_{i=1}^{n-1}I_i\times(n-i)!
   $$
   意思是用全排列减去有一个前缀是 $[1, i]$ 的连续段的数量。

   于是根是单调递增的合点的数量可以表示为：
   $$
   \sum_{i=1}^{n-1}I_i\times(n-i)!
   $$
   又因为单调递增的合点和单调递减的合点一一对应，所以根是合点的总数就是：
   $$
   2\sum_{i=1}^{n-1}I_i\times(n-i)!
   $$

2. **根是析点**

   假设这个析点有 $i$ 个儿子，那么根据析点的定义，其儿子排列的任意一个子段都不是连续段，发现这就是 $A_i$。

   现在我们需要把 $n$ 个点划分进 $i$ 个儿子里面，设 $B_{n, i}$ 为把 $n$ 个点划分到 $i$ 个儿子中的方案数，那么 $B_{n, i}$ 也是可以递推计算的：
   $$
   B_{n, i}=\sum_{j=1}^{i} B_{n-1, i-j}\times j!
   $$
   即枚举最后一个儿子放了几个点，前后方案数相乘。

   综上，根是析点的答案就是
   $$
   \sum_{i=4}^{n-1}B_{n, i}\times A_i
   $$
   至于为什么从 $4$ 开始，是因为析点不可能只有两个儿子，而长度为 $3$ 的排列总有连续段。

---

全部合在一起，答案就是：
$$
n!-2\sum_{i=1}^{n-1}I_i\times(n-i)!-\sum_{i=4}^{n-1}B_{n, i}\times A_i
$$

### 3 代码

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;

int get() {
	int x = 0, f = 1; char c = getchar();
	while(!isdigit(c)) { if(c == '-') f = -1; c = getchar(); }
	while(isdigit(c)) { x = x * 10 + c - '0'; c = getchar(); }
	return x * f;
}

const int N = 405;
int P, A[N], I[N], B[N][N], fac[N], inv[N];

int qpow(int x, int y) {
	int res = 1;
	while(y) res = res * ((y & 1)? x : 1) % P, x = x * x % P, y >>= 1;
	return res;
}

void init(int n) {
	fac[0] = 1;
	for(int i = 1; i <= n; i++) fac[i] = fac[i - 1] * i % P;
	inv[n] = qpow(fac[n], P - 2);
	for(int i = n; i >= 1; i--) inv[i - 1] = inv[i] * i % P;
	I[1] = 1;
	for(int i = 2; i <= n; i++) {
		I[i] = fac[i];
		for(int j = 1; j < i; j++) I[i] = (I[i] - I[j] * fac[i - j] % P + P) % P;
	}
	B[0][0] = 1;
	for(int i = 1; i <= n; i++)
		for(int j = 1; j <= i; j++)
			for(int k = 1; k <= i; k++)
				B[i][j] = (B[i][j] + B[i - k][j - 1] * fac[k] % P) % P;
	A[1] = 1, A[2] = 2, A[3] = 0;
	for(int i = 4; i <= n; i++) {
		A[i] = fac[i];
		int sum1 = 0, sum2 = 0;
		for(int j = 1; j < i; j++) sum1 = (sum1 + I[j] * fac[i - j] % P) % P;
		A[i] = (A[i] - sum1 * 2 % P + P) % P;
		for(int j = 4; j < i; j++) sum2 = (sum2 + B[i][j] * A[j] % P) % P;
		A[i] = (A[i] - sum2 + P) % P;
	}
}

signed main() {
	int T = get(); P = get();
	init(400);
	while(T--) printf("%d\n", A[get()]);
	return 0;
}

```



