[题目链接](https://www.luogu.com.cn/problem/CF712D)

昨晚的 CF 的 E 给整自闭了，原来自己连前缀和优化 DP 都不会。

于是找到了这个古董题。

-------

### 分析

先不考虑优化，把暴力弄出来。

令 $f_{i,j}$ 表示玩家 $i$ 个回合后分数为 $j$ 的方案数。

容易得到状态转移方程 $f_{i,j} = \sum_{w=j-k}^{j+k}f_{i-1,w}$

暴力代码：
```cpp
#include<cstdio>

using namespace std;

const int N = 101;
const int K = 1001;
const int p = 1e9 + 7;

int a,b,k,t;
long long f[((K * N) << 1) + N][N][2];
long long ans;

inline int max(int x , int y)
{return x > y ? x : y;}

int main()
{
    //freopen("aa.in","r",stdin);
    scanf("%d%d%d%d",&a,&b,&k,&t);
    a += k * t , b += k * t;
    f[a][0][0] = f[b][0][1] = 1;
    for(int i = 1; i <= t; i++)
    {
        for(int j = 0; j <= 1; j++)
        {
            for(int w = -k; w <= 0; w++)
                for(int l = 0; l <= ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t; l++)
                    if(l - w <= ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t && f[l - w][i - 1][j])
                        f[l][i][j] += f[l - w][i - 1][j] , f[l][i][j] %= p;
            for(int w = 1; w <= k; w++)
                for(int l = ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t; l >= 0; l--)
                    if(l - w >= 0 && f[l - w][i - 1][j])
                        f[l][i][j] += f[l - w][i - 1][j] , f[l][i][j] %= p;
        }
    }
    for(int i = 0; i <= ((k * t) << 1) + (max(a , b) - k * t); i++)
        for(int j = 0; j < i; j++)
            ans += ((f[i][t][0] % p) * (f[j][t][1] % p)) % p , ans %= p;
    printf("%lld",ans % p); return 0;
}
```

发现这样做的好处是每一回合互不相关，即我们可以把上一回合的得分方案数记下来，做一个前缀和，每一转移时可以做到 $O(1)$。

```cpp
#include<cstdio>
#include<cstring>

using namespace std;

const int N = 101;
const int K = 1001;
const int p = 1e9 + 7;

int a,b,k,t;
int f[((K * N) << 1) + N][N][2] , sum[((K * N) << 1) + N][2];
long long ans;

inline int max(int x , int y)
{return x > y ? x : y;}

inline int min(int x , int y)
{return x > y ? y : x;}

int main()
{
    //freopen("aa.in","r",stdin);
    scanf("%d%d%d%d",&a,&b,&k,&t);
    a += k * t , b += k * t;
    f[a][0][0] = f[b][0][1] = 1;
    for(int i = 1; i <= t; i++)
        for(int j = 0; j <= 1; j++)
        {
            for(int l = 0; l <= ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t; l++)
                sum[l][j] = sum[l - 1 == 0 ? ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t + 1 : l - 1][j] + f[l][i - 1][j] , sum[l][j] %= p;

            for(int l = 0; l <= ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t; l++)
            {
                int L = max(0 , l - k - 1); int R = min(l + k , ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t);
                if(!L) L = ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t + 1;
                f[l][i][j] += sum[R][j] - sum[L][j] , f[l][i][j] %= p;
            }
        }
    
    for(int j = 0; j <= 1; j++)
        for(int l = 0; l <= ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t; l++)
           sum[l][j] = sum[l - 1 == 0 ? ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t + 1 : l - 1][j] + f[l][t][j] , sum[l][j] %= p;
        
    for(int i = 0; i <= ((k * t) << 1) + (max(a , b) - k * t); i++)
            ans += (long long)((f[i][t][0] % p) * (long long)(sum[i - 1 == 0 ? ((k * t) << 1) + max(a , b) - k * t + 1 : i - 1][1] % p)) % p , ans %= p;
    if(ans < 0) ans = ((ans % p) + p) % p;
    printf("%lld",ans % p); return 0;
}
```