小清新 DP + 数学题，本文主要详细证明边界的式子 qwq。

设 $f_{i, j}$ 表示有 $i$ 个 `a`，$j$ 个 `ab` 子序列时的期望答案。

转移时，有 $\frac{p_a}{p_a + p_b}$ 的概率加一个 `a`，转移到 $f_{i + 1, j}$；有 $\frac{p_b}{p_a + p_b}$ 的概率加一个 `b`，转移到 $f_{i, j + i}$。

于是有转移方程：

$$
f_{i, j} = \frac{p_a}{p_a + p_b} f_{i + 1, j} + \frac{p_b}{p_a + p_b} f_{i, j + i}
$$

这个方程是没有边界的，我们给它规定一个边界。记原题中 $k$ 为 $K$，容易发现 $i + j \ge K$ 时，只需要再加一个 `b` 就停止了。

即：

$$
f_{i, j} = \frac{p_b}{p_a + p_b} \sum_{k = 0}^{\infty} (i + j + k) \cdot (\frac{p_a}{p_a + p_b})^k \; (i + j \ge K)
$$

展开：

$$
\frac{p_b}{p_a + p_b} \sum_{k = 0}^{\infty} (i + j + k) \cdot (\frac{p_a}{p_a + p_b})^k
$$

$$
\begin{aligned}
	&= \frac{(i + j) p_b}{p_a + p_b} \sum_{k = 0}^{\infty} (\frac{p_a}{p_a + p_b})^k + \frac{p_b}{p_a + p_b} \sum_{k = 0}^{\infty} k \cdot (\frac{p_a}{p_a + p_b})^k \\
	&= \frac{(i + j) p_b}{p_a + p_b} \cdot \frac{1}{1 - \frac{p_a}{p_a + p_b}} + \frac{p_b}{p_a + p_b} \sum_{k = 0}^{\infty} k \cdot (\frac{p_a}{p_a + p_b})^k \\
	&= i + j + \frac{p_b}{p_a + p_b} \sum_{k = 0}^{\infty} k \cdot (\frac{p_a}{p_a + p_b})^k \\
\end{aligned}
$$

右面那一项不好算，我们构造一个函数：

$$
\begin{aligned}
F(x) &= \sum_{k = 0}^{\infty} k x^k \\
	&= \sum_{k = 0}^{\infty} (k + 1) x^k - \sum_{k = 0}^{\infty} x^k \\
	&= \sum_{k = 0}^{\infty} [x^{k + 1}]^{'} - \sum_{k = 0}^{\infty} x^k \\
	&= [\sum_{k = 0}^{\infty} x^{k + 1}]^{'} - \sum_{k = 0}^{\infty} x^k \\
	&= [x \sum_{k = 0}^{\infty} x^k]^{'} - \sum_{k = 0}^{\infty} x^k \\
	&= [\frac{x}{1 - x}]^{'} - \frac{1}{1 - x} \\
	&= \frac{x^{'} (1 - x) - x (1 - x)^{'}}{(1 - x)^2} - \frac{1}{1 - x} \\
	&= \frac{1 - x + x}{(1 - x)^2} - \frac{1 - x}{(1 - x)^2} \\
	&= \frac{x}{(1 - x)^2}
\end{aligned}
$$

发现右面那一项其实就是 $F(\frac{p_a}{p_a + p_b})$ ，因此有：

$$
i + j + \frac{p_b}{p_a + p_b} \sum_{k = 0}^{\infty} k \cdot (\frac{p_a}{p_a + p_b})^k
$$

$$
\begin{aligned}
	&= i + j + \frac{p_b}{p_a + p_b} \frac{\frac{p_a}{p_a + p_b}}{(\frac{p_b}{p_a + p_b})^2} \\
	&= i + j + \frac{p_b}{p_a + p_b} \frac{p_a (p_a + p_b)}{p_b^2} \\
	&= i + j + \frac{p_a}{p_b}
\end{aligned}
$$

完结撒花 qwq。

**Code**

```cpp
#include <cstdio>

typedef long long LL;

constexpr int N = 1010;
constexpr LL MOD = 1e9 + 7;

LL f[N][N], p_a, p_b, A, B, Frac;
int n;

inline LL qpow(LL base, LL exp) {
	LL res = 1;
	while (exp) {
		if (exp & 1) res = res * base % MOD;
		exp >>= 1;
		base = base * base % MOD;
	}
	return res;
}

inline LL inv(LL x) {
	return qpow(x, MOD - 2);
}

int main(){
	scanf("%d %lld %lld", &n, &p_a, &p_b);
	A = p_a * inv(p_a + p_b) % MOD, B = p_b * inv(p_a + p_b) % MOD;
	Frac = p_a * inv(p_b) % MOD;
	for (int i = n; i; --i) {
		for (int j = n; j >= 0; --j) {
			if (i + j >= n) f[i][j] = (i + j + Frac) % MOD;
			else f[i][j] = (A * f[i + 1][j] % MOD + B * f[i][j + i] % MOD) % MOD;
		}
	}
	printf("%lld\n", f[1][0]);
	return 0;
}
```