### 前言

这里有个不用 min-max 反演的**爆标**做法。

其复杂度可以做到 $O(n^2\log n)$。（认为 $n\sim\sum A\sim\sum B$）

可以先去了解一下 [【ZJOI2019】开关](https://uoj.ac/problem/469) 的 GF 做法再来阅读此题解。

---
### 一个记号

为了避免歧义，先声明一下一个看上去有点古怪的记号。

设

$$f=\sum_kf_kz^k$$

则定义

$$\Xi f=\sum_kk!f_kz^k$$

直观看来就是给每个系数乘上了一个阶乘。

因此，这就是一个**从 EGF 转为 OGF 的记号**。

不难验证其对加法、数乘有线性。

---
### 初步思路

设 $P_i=\dfrac{A_i}S$。

考虑暴力枚举最后一步是什么数。

那么，除了当前数 $i$ 外，别的数 $j$ 都已经出现了至少 $B_j$ 次，而自己先前已经出现了恰 $B_i-1$ 次。

因此，考虑 EGF 组合意义，设：

$$f_i=\sum_{k\ge B_i}{P_i^kz^k\over k!}=e^{P_iz}-\sum_{k<B_i}{P_i^kz^k\over k!}$$

$$g_i={P_i^{B_i}z^{B_i-1}\over(B_i-1)!}$$

$$h=\sum_ig_i\sum_{j\neq i}f_j$$

则答案即

$$\sum_kk[{z^k\over k!}]h$$

或者改写成

$$(\Xi h)'(1)$$

（其实 $\Xi h$ 此处可以认为是转成了 PGF，然后这个柿子的正确性就不言而喻了）

---
容易发现 $h$ 即分式 $\sum\dfrac gf$ 的分子。

容易发现 $h$ 把乘法展开后每项均形如

$$C_{ab}z^ae^{\frac{bz}S}$$

**升一维！**

换元，设 $u=e^{\frac zS}$，则即

$$C_{ab}z^au^b$$

因此我们可以暴力模拟加入一个分式通分的过程，把 $h$ 的计算使用一个**二维背包**的 dp 在 $O(n^3)$（应该？）的时间内完成。


---
### 造福调试

以下是样例二的 $h$，可供调试使用。

$$-{{\left(u^3-2\right)\,z^3+\left(-u^5+9\,u^3+4\,u^2-24\right)\,z^2+ \left(-48\,u^4+48\,u^3+36\,u^2+120\,u-156\right)\,z-216\,u^3+216\,u^ 2+216\,u-216}\over{432}}$$

---
### 进一步推导

考虑怎么计算

$$(\Xi z^ae^{\frac{bz}S})'(1)$$

为了方便，以下解出

$$(\Xi z^ae^{bz})'(1)$$

的柿子，然后最后再把 $b$ 代为 $\frac bS$ 即可。

先摆结论：

$$\Xi z^ae^{bz}={a!z^a\over(1-bz)^{a+1}}$$

证明？

可以直接把系数展开；当然，也有更简洁（？）的推导，见文末。

然后就很简单了。

$$(\Xi z^ae^{bz})'=\bigg({a!z^a\over(1-bz)^{a+1}}\bigg)'={a!z^{a-1}(a+bz)\over(1-bz)^{a+2}}$$

$$(\Xi z^ae^{bz})'(1)={a!(a+b)\over(1-b)^{a+2}}$$

---
### 好了？

好，我们现在已经得到了一个 $O(n^3)$（应该？）的做法了。

但是这样还不够，我们可以来的**更给力**一点啊！

考虑瓶颈在分式基求和上。

回想是一维多项式时，我们可以在 $O(n\log^2n)$ 的时间内用分治卷积解决。

现在是二维多项式的分式基，我们依旧考虑分治卷积，只是单次乘法改用**二维 FFT**。

这样，我们就做到了 $O(n^2\log n)$ 的优秀复杂度！

于是，我们就**爆标**了。

---
### Laplace 变换

文末，我们给出 $\Xi z^ae^{bz}$ 的另一种推导方法。

大家都知道

$$a!=\int_0^{+\infty}t^ae^{-t}\operatorname dt$$

吧？

~~不知道也没有关系，现在不就知道了。~~

定义 Laplace 变换

$${\mathcal L}f(z)=\int_0^{+\infty}f(zt)e^{-t}\operatorname dt$$

容易验证有 $\Xi f={\mathcal L}f$。

于是 $f=z^ae^{bz}$ 时，

$${\mathcal L}f(z)=\int_0^{+\infty}f(zt)e^{-t}\operatorname dt\\=\int_0^{+\infty}(zt)^ae^{bzt}e^{-t}\operatorname dt\\=z^a\int_0^{+\infty}t^ae^{-t(1-bz)}\operatorname dt\\={z^a\over(1-bz)^{a+1}}\int_0^{+\infty}(t(1-bz))^ae^{-t(1-bz)}\operatorname d(t(1-bz))\\={a!z^a\over(1-bz)^{a+1}}$$

于是就得到

$$\Xi z^ae^{bz}={a!z^a\over(1-bz)^{a+1}}$$

这是一个令人满意的收尾。
