有一个随机数生成器，生成 $[0,n-1]$ 之间的整数，其中生成 $i$ 的概率为 $\frac{A_i}{S}$，其中，$S=\sum A_i$。

这个随机数生成器不断生成随机数，当 $\forall i\in[0,n-1]$，$i$ 至少出现了 $B_i$ 次时，停止生成，否则继续生成。

求期望生成随机数的次数，输出答案对 $998244353$ 取模的结果。

$A_i,B_i\geq 1$，$\sum A_i,\sum B_i,n\leq 400$。

来一篇不需要容斥的直接推式子做法。

设 $F_u(x)$ 表示 $u$ 生成了不少于 $B_u$ 次的概率型指数生成函数。即

$$F_u(x)=\sum_{i=B_u}^{+\infty} (\frac{A_u}S)^i\frac{x^i}{i!}=e^{\frac{A_i}Sx}-\sum_{i=0}^{B_i-1}\frac{(\frac{A_i}Sx)^i}{i!}$$

则生成 $i$ 次已经结束（可能在更早的时间结束）的概率为

$$[x^i]\prod F_u(x)$$

所以答案为

$$\sum_{i=0}^{+\infty}1-i![x^i]\prod F_u(x)$$

设

$$\prod F_u(x)=\sum_{i=0}^Se^{\frac iSx}g_i(x)$$

其中 $g_i(x)$ 是不超过 $\sum B_i$ 次多项式。所以可以直接使用类似于背包的算法考虑 $F_u(x)$ 是选择 $e^{\frac{A_i}Sx}$ 还是 $\sum_{i=0}^{B_i-1}\frac{(\frac{A_i}Sx)^i}{i!}$，暴力多项式运算即可。

算出所有 $g_i(x)$ 后，可得答案为

$$\sum_{i=0}^{+\infty}1-i![x^i]\sum_de^{\frac dSx}g_d(x)$$

交换求和顺序得

$$\sum_{i=0}^{+\infty}1-\sum_{d=0}^Si![x^i](e^{\frac dSx}g_d(x))=-\sum_{i=0}^{+\infty}\sum_{d=0}^{S-1}i![x^i](e^{\frac dSx}g_d(x))$$

因为 $g_S(x)=1$。

多一维枚举

$$-\sum_{i=0}^{+\infty}\sum_{d=0}^{S-1}i![x^i](e^{\frac dSx}g_d(x))=-\sum_{i=0}^{+\infty}\sum_{d=0}^{S-1}i!\sum_{k=0}^S\left([x^k]g_d(x)\times[x^{i-k}]e^{\frac dSx}\right)$$

将 $e^x$ 泰勒展开得

$$-\sum_{i=0}^{+\infty}\sum_{d=0}^{S-1}i!\sum_{k=0}^S\left([x^k]g_d(x)\frac{(\frac dS)^{i-k}}{(i-k)!}\right)=-\sum_{i=0}^{+\infty}\sum_{d=0}^{S-1}\sum_{k=0}^S\left([x^k]g_d(x)(\frac dS)^{i-k}i^{\underline k}\right)$$

设 $c=\frac dS$，更换求和顺序得

$$-\sum_{d=0}^{S-1}\sum_{k=0}^S\left([x^k]g_d(x)c^{-k}\sum_{i=0}^{+\infty}c^ii^{\underline k}\right)$$

如果我们能够对于每个 $k$ 求出 $\sum_{i=0}^{+\infty} c^ii^{\underline k}$，问题也就解决了。

#### 分部求和法（阿贝尔变换）

$$\sum_{k=m}^nf_k(g_{k+1}-g_{k})=f_{n+1}g_{n+1}-f_mg_m-\sum_{k=m}^ng_{k+1}(f_{k+1}-f_{k})$$

或是更为规整的形式：

$$\sum_{i=m+1}^n(b_i-b_{i-1})a_i+(a_i-a_{i-1})b_{i-1}=a_nb_n-a_mb_m$$

正确性显然。

设 $L_t(n)=\sum_{i=0}^nc^ii^{\underline t}$，$L_t=\lim_{n\to+\infty}L_t(n)$。

差分一下得

$L_t(n)=\frac{1-c^{n+1}}{1-c}(n+1)^{\underline t}-\sum_{i=0}^n\frac{1-c^{i+1}}{1-c}((i+1)^{\underline t}-i^{\underline t})$

使用分部求和法

$$L_t(n)=\frac{1-c^{n+1}}{1-c}(n+1)^{\underline t}-\frac{(n+1)^{\underline t}}{1-c}+\frac c{1-c}\sum_{i=0}^nc^iti^{\underline {t-1}}$$

此时开始求极限，根据简单的推导（比如洛必达法则），前两项极限为 $0$。

$$L_t=\frac c{1-c}t\sum_{i=0}^{+\infty}c^ii^{\underline {t-1}}=\frac c{1-c}tL_{t-1}$$

直接递推即可。

代码：

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;

const int Maxn = 405, p = 998244353;
int S;
long long fac[Maxn], finv[Maxn];
long long fast_pow(long long x, long long y)
{
	long long ans = 1, now = x;
	while (y)
	{
		if (y & 1) ans = ans * now % p;
		now = now * now % p;
		y >>= 1;
	}
	return ans;
}
void init(void)
{
	fac[0] = 1;
	for (int i = 1; i <= 400; i++)
		fac[i] = fac[i - 1] * i % p;
	finv[400] = fast_pow(fac[400], p - 2);
	for (int i = 399; i >= 0; i--)
		finv[i] = finv[i + 1] * (i + 1) % p;
}
void multi(long long x[], long long y[], long long ans[], int len)
{
	for (int i = 0; i <= S; i++)
		for (int j = 0; i + j <= S && j < len; j++)
			(ans[i + j] += p - x[i] * y[j] % p) %= p;
}
void add(long long x[], long long ans[])
{
	for (int i = 0; i <= S; i++)
		(ans[i] += x[i]) %= p;
}
int n, a[Maxn], b[Maxn];
long long ans, invS, f[Maxn][Maxn], g[Maxn][Maxn], tmp[Maxn];
int main()
{
	scanf("%d", &n);
	for (int i = 1; i <= n; i++)
		scanf("%d%d", &a[i], &b[i]), S += a[i];
	init();
	invS = fast_pow(S, p - 2);
	f[0][0] = 1;
	for (int i = 1; i <= n; i++)
	{
		memcpy(g, f, sizeof(g));
		memset(f, 0, sizeof(f));
		tmp[0] = 1;
		for (int j = 1; j < b[i]; j++)
			tmp[j] = tmp[j - 1] * a[i] % p * invS % p;
		for (int j = 1; j < b[i]; j++)
			tmp[j] = tmp[j] * finv[j] % p;
		for (int j = 0; j <= S - a[i]; j++)
		{
			multi(g[j], tmp, f[j], b[i]);
			add(g[j], f[j + a[i]]);
		}
	}
	for (int d = 0; d < S; d++)
	{
		long long c = d * invS % p, L = 1 * fast_pow(1 - c + p, p - 2);
		(ans += L * f[d][0]) %= p;
		for (int i = 1; i <= S; i++)
		{
			L = fast_pow(1 - c + p, p - 2) % p * i % p * L % p;
			(ans += L * f[d][i]) %= p;
		}
	}
	printf("%lld", (p - ans) % p);
	return 0;
}
```
