- 我们不妨设$K(n)$为解下$n$个圆环所需要的最少移动次数。显然，解下第一个圆环所需要的次数为$K(1)=1$（次）。当$n=2$时，必须先解下第二个圆环，再解下第一个圆环，所以，解下第二个圆环所需要的次数为$K(2)=2$（次）。

- 若要解下n个圆环，就必须要解下第$(n-2)$个圆环，需要$K(n-2)$次，然后再移动1次即可将第$n$个圆环解下，则只剩下第$(n-1)$个圆环。

- 若我们再用$k(n)$来表示前$(n-1)$个圆环都已经解下后，再解第n个圆环所需要的次数，则可以得出下面这个式子：$K(n)=K(n-2)+1+k(n-1)$。

- 接着，我们求$k(n)$的表达式。由前面显然可知，若要将第$n$个圆环解下，就必须先将第$(n-1)$个圆环套回去，需要$k(n-1)$次，再移一次，就可以将第$n$个圆环解下，再移$k(n-1)$次，就可以将第$(n-1)$个圆环解下，则得：
- $k(1)=1$且$k(n)=2k(n-1)+1$

- 由此可得：

$k(n)$=$2^2 k(n-2)+2+1$

=$2^3 k(n-3)+2^2+2+1$
    
=$...$
    
=$2^n -1$

- 所以$K(n)$=$K(n-2)+2^{n-1}$

- 因为有$K(1)$=$1$,$K(2)$=$2$所以要分类讨论。

$(1)$当n为偶数时：$K(n)$=$(2^{n+1}-2)/3$

$(2)$当n为奇数时：$K(n)$=$(2^{n+1}-1)/3$

- 然后就很简单了。