貌似用的都是栈的方法，其实本题也可以用链表做。

很容易想到一个显然的贪心：先从后往前删去 $\text{AB}$ ，然后再从后往前删去 $\text{BB}$。

但是删去了之后怎么维护呢？用双向链表维护就可以了。

用 $l_i$ 表示 $i$ 下一个的字母的下标，$r_i$ 表示 $i$ 上一个字母的下标，那么显然删去 $i$ 和 $i+1$ 时，令 $l_{r_i}=l_{l_i},r_{l_i}=r_{r_i}$ 就可以了。

code：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;

const int M=2e5+10;
int T,l[M],r[M],vis[M];
char s[M];

inline int read()
{
    char c=getchar();int x=0;bool f=0;
    for(;!isdigit(c);c=getchar())f^=!(c^45);
    for(;isdigit(c);c=getchar())x=(x<<1)+(x<<3)+(c^48);
    if(f)x=-x;return x;
}

signed main()
{
	cin>>T;
	while(T--)
	{
		cin>>s+1;int n=strlen(s+1);int ans=0;
		for (int i=1;i<=n;i++)vis[i]=0,l[i]=i+1,r[i]=i-1;
		for (int i=n-1;i>=1;i--)
			if (!vis[i]&&!vis[l[i]]&&s[i]=='A'&&s[l[i]]=='B')
			{
				ans+=2;
				l[r[i]]=l[l[i]];
				r[l[i]]=r[r[i]];
				vis[i]=vis[l[i]]=1;
			}
		for (int i=n-1;i>=1;i--)
			if (!vis[i]&&!vis[l[i]]&&s[i]=='B'&&s[l[i]]=='B')
			{
				ans+=2;
				l[r[i]]=l[l[i]];
				r[l[i]]=r[r[i]];
				vis[i]=vis[l[i]]=1;
			}
		cout<<n-ans<<endl;
	}
	return 0;
}
```