$$
\sum_{i=0}^{d-1}\sum_{j=0}^{d-1}\sum_{k=0}^{d-1}a(p+di+j)a(q+dj+k) \\
\begin{aligned}
&=\sum_{i=0}^{d-1}\sum_{j=0}^{d-1}a(p+di+j)\sum_{k=0}^{d-1}a(q+dj+k) \\
&=\sum_{j=0}^{d-1}\left(\sum_{i=0}^{d-1}a(p+di+j)\right)\left(\sum_{k=0}^{d-1}a(q+dj+k)\right) \\
&=\sum_{j=0}^{d-1}\left(\sum_{i=0}^{d-1}a(p+di+j)\right)\left(pre(q+dj+d-1)-pre(q+dj-1)\right) \\
\end{aligned}
$$
由题意，$q+dj+k\le n$，也就是说 $q+d(d-1)+d(-1)=q+d^{2}\le n$，$q_{\min}=1$，所以 $d$ 是根号规模。

那么就可以直接来了，设 $s(i,j)$ 为前缀 $i$ 的间隔 $j$ 前缀和。比如 $\color{red}\texttt{1 2 3 4 5 6}$ 的 $s(6,2)=12$，也就是 $\color{red}\texttt{1}\color{blue}\texttt{ 2}\color{red}\texttt{ 3}\color{blue}\texttt{ 4}\color{red}\texttt{ 5}\color{blue}\texttt{ 6}$，蓝色表示被计入贡献，这个东西显然可以递推。

然后把这个带进式子
$$
\sum_{j=0}^{d-1}\left(\sum_{i=0}^{d-1}a(p+di+j)\right)\left(pre(q+dj+d-1)-pre(q+dj-1)\right) \\
\begin{aligned}
&=\sum_{j=0}^{d-1}\left(s(p+j+d(d-1),d)-s(p+j,d)+a(p+j)\right)\left(pre(q+dj+d-1)-pre(q+dj-1)\right) \\
\end{aligned}
$$
然后就可以直接算了。

然后你会发现你被卡常了，于是把 $s(i,j)$ 换成 $s(j,i)$，前面是根号大小寻址更快，就可以无压力过掉了。