一道**构造题**，我们先来看看题目中的式子：

$\sum_{i=1}^n \left\vert a_{2i}-a_{2i-1}\right\vert - \left\vert \sum_{i=1}^na_{2i}-a_{2i-1}\right\vert=2*k$

我们来分析一下。这个式子可以分为两半。

前一半是指**把这个排列a两个数分为一组，用每组后面的数减去前面的数，再把他们的绝对值加起来**。

后一半指**把这个排列a两个数分为一组，用每组后面的数减去前面的数，把他们加起来再绝对值**。

最后两个一半加起来等于 $2*k$ 。

那么这两半的区别在哪？前一半先绝对值再加，后一半先加后绝对值。既然这样我们先构造一个**升序的排列**，这样就不用管绝对值了。这时候**这个式子的结果应为0**。

此时我们可以交换每一组里的前后两个数（即 $a_{2i}$ 和 $a_{2i}-1$ ），**一次交换会使得结果加2**（前一半加1，后一半加1）。因为等于 $2*k$，所以我们只需要交换 $k$ 次就行了。

交换 $k$ 次，最简单的办法就是**先构造一个值为 $1$～$2n$ 的上升序列，然后将 $k+1$ 提到最前面来**，输出即可。

代码：
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int n,k;
int main(){
    cin>>n>>k;
    cout<<k+1<<" ";//先输出k+1
    for(int i=2;i<=k+1;i++)cout<<i-1<<" ";
    for(int i=k+2;i<=2*n;i++)cout<<i<<" ";
}
```

