当你在i到j中取了i之后，那么你就只能在i+1到j中作为后手取值，故你所能取得的值为i+1到j的和减去作为先手所取得的最大值；

初始化f[i][i]=sum[i][i]=a[i];

状态转移方程:

f[i][j]=max(a[i]+sum[i+1][j]-f[i+1][j]， a[j]+sum[i][j-1]-f[i][j-1]);

f[i][j]表示在从第i个数到第j个数里先手能取得的最大值;

a[i]表示第i个数的值;

sum[i][j]表示在从第i个数到第j个数的和;

下附代码：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define MAXN 201
using namespace std;
long n,ori,ans,ans2;
long F[MAXN][MAXN],num[MAXN];
inline long max(long a,long b)
{
    return a>b?a:b;
}
long get_S(long a,long b)
{
    long p=0;
    for (long i=a;i<=b;i++)
        p+=num[i];
    return p;
}
long get_F(long i,long j)
{
    if (F[i+1][j]==ori)
        F[i+1][j]=get_F(i+1,j);
    if (F[i][j-1]==ori)
        F[i][j-1]=get_F(i,j-1);
    return max(num[i]+get_S(i+1,j)-F[i+1][j],num[j]+get_S(i,j-1)-F[i][j-1]);
}
void init()
{
    long i;
    cin >> n;
    memset(F,0xF,sizeof(F));
    ori=F[0][0];
    for (i=1;i<=n;i++)
    {
        cin >> num[i];
        F[i][i]=num[i];
    }
}
void print()
{
    cout << ans << ' ' << ans2 << endl;
}
int main()
{
    init();
    ans=get_F(1,n);
    ans2=get_S(1,n)-ans;
    print();
    return 0;
}
```