**以下把行列相加为奇数的格子称为“黑格”，其他称为“白格”。我们不把黑格染成 $0$，仍保留原数。我们求的是白格之和。**

要求一个矩形的元素和，首先想到的是前缀和。因此我们只需要实现一个函数 $s(x,y)$ 表示左上角为 $(1,1)$ 右下角为 $(x,y)$ 的白格之和。

考虑对奇偶性分类讨论。

- ### 当 $x,y$ 皆为偶数时：

情况大概是这样的：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/k5ft1sh0.png)

我们对其分成若干个 $2\times 2$ 的小块，像这样：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/dlrhfcj8.png)

显然，每个小块的左上角和右下角是“白格”，右上角和左下角是“黑格”。我们设左上角是 $x$，右下角是 $y$，则右上角的黑格是 $x+1$，左下角黑格是 $y-1$。这个时候我们发现，黑格和等于白格和，都是 $x+y$，也就是说，当 $x,y$ 都是奇数时，白格之和等于黑格之和，也就意味着白格之和等于总和的一半。而总和是

$$
\begin{aligned}
&\sum_{i=1}^{x}\sum_{j=1}^y(i-1)m+j \\
= &\sum_{i=1}^{x}\sum_{j=1}^yim-m+j \\
= &\sum_{i=1}^{x}\sum_{j=1}^yim-\sum_{i=1}^{x}\sum_{j=1}^ym+\sum_{i=1}^{x}\sum_{j=1}^yj \\
= &my\sum_{i=1}^{x}i-xym+x\sum_{j=1}^yj \\
= &\dfrac12mxy(x+1)-xym+\dfrac12xy(y+1)\\
\end{aligned}
$$

所以白格之和就是

$$
\dfrac12mxy(x+1)-xym+\dfrac12xy(y+1)
$$

- ### 当 $x$ 为偶数 $y$ 为奇数时：

显然可以切成两块来考虑。

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/114cm5o6.png)

左边转换成了 $s(x,y-1)$，考虑右边怎么计算。

设右边的白格之和为 $S$，黑格之和为 $T$。

仍然把右边继续分割成 $2\times 1$ 的小块。

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/rx89bjsn.png)

一共有 $\dfrac12 x$ 块，每个小块中有一个黑格和一个白格。显然，同一块中的黑格比白格多 $m$。也就是说，$T-S=\dfrac12 xm$。

而我们还需要知道 $S+T$。这个很显然可以列出一个算式：

$$
\begin{aligned}
S+T&=\sum_{i=1}^x (i-1)m+y \\
&=\sum_{i=1}^x im-m+y \\
&=m\sum_{i=1}^x i-\sum_{i=1}^xm+\sum_{i=1}^xy \\
&=\dfrac12mx(x+1)-xm+xy \\
\end{aligned}
$$

由此我们得到了一个二元一次方程组，解得

$$S=\dfrac12(\dfrac12mx(x+1)-xm+xy-\dfrac12 xm)$$

于是答案为 

$$s(x,y-1)+\dfrac12(\dfrac12mx(x+1)-xm+xy-\dfrac12 xm)$$

- ### 当 $x$ 为奇数 $y$ 为偶数时：

这回还是切成两块，而且比上一种情况还要简单些。

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/tuyqimjr.png)

还是熟悉的切成几个 $1\times 2$ 的小块：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/2gf0ayz7.png)

仍然设这一小条白格之和为 $S$，黑格之和为 $T$。

显然有 $\dfrac12 y$ 块，每块黑格都比白格多 $1$，所以总的有 $T-S=\dfrac12 y$。

然后还是愉快地算总和：

$$
\begin{aligned}
S+T&=\sum_{j=1}^y(x-1)m+j \\
&=(x-1)my+\sum_{j=1}^yj \\
&=(x-1)my+\dfrac12 y(y+1) \\
\end{aligned}
$$

然后解得

$$S=\dfrac12((x-1)my+\dfrac12 y(y+1)-\dfrac12 y)$$

答案为

$$s(x-1,y)+\dfrac12((x-1)my+\dfrac12 y(y+1)-\dfrac12 y)$$

- ### 当 $x,y$ 都为奇数时：

根据二维前缀和的式子，有

$$s(x,y)=s(x-1,y)+s(x,y-1)-s(x-1,y-1)+a(x,y)$$

显然在本题里面 $a(x,y)=(x-1)m+y$。并且前面三种我们都处理好了。

答案即为

$$s(x-1,y)+s(x,y-1)-s(x-1,y-1)+(x-1)m+y$$

***

当然这题还有一点非常毒瘤。不知道为什么，如果你边算边模的话结果会有点问题，我也不知道是不是我实现的问题。所以我开了 `__int128`，最后输出再取模。

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define int __int128

using namespace std;

struct ios {
    inline char read() {
        static const int inlen = 1 << 18 | 1;
        static char buf[inlen], *s, *t;
        return (s == t) && (t = (s = buf) + fread(buf, 1, inlen, stdin)), s == t ? -1 : *s++;
    }
    template<typename T> inline ios& operator>> (T &x) {
        static char c11, boo;
        for (c11 = read(), boo = 0; !isdigit(c11); c11 = read()) {
            if (c11 == -1) return *this;
            boo |= c11 == '-';
        }
        for (x = 0; isdigit(c11); c11 = read()) x = x * 10 + (c11 ^ '0');
        boo && (x = -x);
        return *this;
    }
} fin;

struct exios {
    template<typename _CharT, typename _Traits = char_traits<_CharT>>
    struct typ {
        typedef basic_ostream<_CharT, _Traits>& (* end) (basic_ostream<_CharT, _Traits>&);
    };

    friend exios &operator<<(exios &out, int num) {
        if (num < 0) putchar('-'), num = -num;
        if (num >= 10) out << num / 10;
        putchar(num % 10 + '0');
        return out;
    }

    friend exios &operator<<(exios &out, const char * s) { printf("%s", s); return out; }
    friend exios &operator<<(exios &out, string s) { cout << s; return out; }
    friend exios &operator<<(exios &out, typ<char>::end e) { puts(""); return out; }
} fout;

const int maxn = 1e3 + 1;
const int mod = 998244353;

int n, m, q;

int s(int x, int y) {
    int xx = x * (x + 1) / 2;
    int yy = y * (y + 1) / 2;
    if (x % 2 == 0 && y % 2 == 0) {
        return ((m * y * xx + x * yy - x * y * m) / 2);
    } else if (x % 2 == 0 && y % 2 == 1) {
        return (s(x, y - 1) + (m * xx + x * y - x * m - x * m / 2) / 2);
    } else if (x % 2 == 1 && y % 2 == 0) {
        return (s(x - 1, y) + (y * m * (x - 1) + yy - y / 2) / 2);
    } else {
        return (s(x - 1, y) + s(x, y - 1) - s(x - 1, y - 1) + (x - 1) * m + y);
    }
}

signed main() {
    fin >> n >> m;
    fin >> q;
    while (q--) {
        int a, c, b, d;
        fin >> a >> c >> b >> d;
        fout << (s(c, d) - s(c, b - 1) - s(a - 1, d) + s(a - 1, b - 1)) % mod << endl;
    }
    return 0;
}
```