[P7486 「Stoi2031」彩虹](https://www.luogu.com.cn/problem/P7486)

请确保宁已经熟练掌握：

- 莫比乌斯反演
- 形如 $\sum_{d\mid n} f(d)$，其中 $f$ 为积性函数的 $\Theta(n\ln n)$ 的筛法。

## Description

- 多测，数据组数为 $t$。

- 给定一个正整数 $n$，然后 $t$ 组询问，每组给出两个满足 $1\le l\le r\le n$ 的正整数 $l, r$，请求出
  $$
  \left[\prod_{i = l}^r \prod_{j = l}^r \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)} \right] \bmod 32465177
  $$
  
- 对于 $100\%$ 的数据，$1 \le n \le 10^6, 1 \le t \le 10, 1 \le l_i \le r_i \le n$。

## Solution

考虑用前缀积 + 容斥。

为方便表示，设 $f(n, m) = \prod_{i = 1}^n \prod_{i = 1}^m \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}$。

则
$$
\begin{aligned}
\prod_{i = l}^r \prod_{j = l}^r \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}
& = \prod_{i = l}^r \dfrac{\prod\limits_{j = 1}^r \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}{\prod\limits_{j = 1}^{l - 1} \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}} \\
& = \dfrac{\prod\limits_{i = 1}^r \dfrac{\prod\limits_{j = 1}^r \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}{\prod\limits_{j = 1}^{l - 1} \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}}{\prod\limits_{i = 1}^{l - 1} \dfrac{\prod\limits_{j = 1}^r \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}{\prod\limits_{j = 1}^{l - 1} \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}} \\
& = \dfrac{\dfrac{\prod\limits_{i = 1}^r \prod\limits_{j = 1}^r \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}{\prod\limits_{i = 1}^r \prod\limits_{j = 1}^{l - 1} \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}}{\dfrac{\prod\limits_{i = 1}^{l - 1} \prod\limits_{j = 1}^r \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}{\prod\limits_{i = 1}^{l - 1} \prod\limits_{j = 1}^{l - 1} \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}}} \\
& = \dfrac{f(r, r) f(l - 1, l - 1)}{f(r, l - 1) f(l - 1, r)}
\end{aligned}
$$
观察到 $f(n, m) = f(m, n)$，不妨设 $n\le m$。
$$
\begin{aligned}
f(n, m)
& = \prod_{i = 1}^n \prod_{j = 1}^m \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)} \\
& = \prod_{i = 1}^n \prod_{j = 1}^m \left[\dfrac{ij}{\gcd(i, j)} \right]^{\frac{ij}{\gcd(i, j)}} \\
\end{aligned}
$$
发现若 $\gcd(i, j)\ne d$，则 $\dfrac{ij}{\gcd(i, j)} [\gcd(i, j) = d] = 0$，那么如果它作为指数，有 $\left[\dfrac{ij}{\gcd(i, j)} \right]^{\frac{ij}{\gcd(i, j)} [\gcd(i, j) = d]} = 1$，刚好满足这一项不符合要求。

所以变成
$$
\begin{aligned}
& = \prod_{d = 1}^n \prod_{i = 1}^n \prod_{j = 1}^m \left(\dfrac{ij}{d}\right)^{\frac{ij}{d} [\gcd(i, j) = d]} \\
& = \prod_{d = 1}^n \prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{d}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{d}\right\rfloor} (ijd)^{ijd [\gcd(i, j) = 1]} \\
& = \prod_{d = 1}^n \prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{d}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{d}\right\rfloor} (ijd)^{ijd \sum_{k\mid \gcd(i, j)} \mu(k)}
\end{aligned}
$$

将指数的加改为底数的乘
$$
\begin{aligned}
& = \prod_{d = 1}^n \prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{d}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{d}\right\rfloor} \prod_{k\mid \gcd(i, j)} (ijd)^{ijd\, \mu(k)} \\
& = \prod_{d = 1}^n \prod_{k = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{d}\right\rfloor} \prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{d}\right\rfloor} [k\mid i] \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{d}\right\rfloor} [k\mid j] (ijd)^{ijd\, \mu(k)} \\
& = \prod_{d = 1}^n \prod_{k = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{d}\right\rfloor} \prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{dk}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{dk}\right\rfloor} (ijdk^2)^{ijdk^2\mu(k)} \\
& = \prod_{d = 1}^n \prod_{k = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{d}\right\rfloor} \prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor} (ijkT)^{ijkT\, \mu(k)} \\
& = \prod_{T = 1}^n \prod_{k\mid T} \prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor} (ijkT)^{ijkT\, \mu(k)} \\
& = \prod_{T = 1}^n \prod_{k\mid T} \left[\prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor} (ijkT)^{ij} \right]^{kT\, \mu(k)} \\
& = \prod_{T = 1}^n \prod_{k\mid T} \left\{ \left[\prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor} (ij)^{ij} \cdot \prod_{i = 1}^{\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor} \prod_{j = 1}^{\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor} (kT)^{ij} \right]^{k\, \mu(k)} \right\}^T
\end{aligned}
$$
化简后面两项。设一个函数 $S(n) = \sum_{i = 1}^n i$，再设 $g(n) = \prod_{i = 1}^n i^i$。

则
$$
\begin{aligned}
\prod_{i = 1}^n \prod_{j = 1}^m (ij)^{ij}
& = \prod_{i = 1}^n \prod_{j = 1}^m i^{ij} \cdot j^{ij} \\
& = \prod_{i = 1}^n \prod_{j = 1}^m i^{ij} \cdot \prod_{j = 1}^m \prod_{i = 1}^n j^{ji} \\
& = \prod_{i = 1}^n i^{i\sum_{x = 1}^m x} \cdot \prod_{j = 1}^m j^{j\sum_{y = 1}^n y} \\
& = \left(\prod_{i = 1}^n i^i\right)^{\sum_{x = 1}^m x} \cdot \left(\prod_{j = 1}^m j^j\right)^{\sum_{y = 1}^n y} \\
& = g(n)^{S(m)} \cdot g(m)^{S(n)}
\end{aligned}
$$
设它为 $h(n, m)$ 吧。

然后
$$
\begin{aligned}
\prod_{i = 1}^n \prod_{j = 1}^m (kT)^{ij}
& = (kT)^{\sum_{i = 1}^n \sum_{j = 1}^m ij} \\
& = (kT)^{\sum_{i = 1}^n i \sum_{j = 1}^m j} \\
& = (kT)^{S(n) S(m)}
\end{aligned}
$$
回代
$$
\begin{aligned}
& = \prod_{T = 1}^n \prod_{k\mid T} \left\{ \left[h\left(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor, \left\lfloor\dfrac{m}{T}\right\rfloor \right) (kT)^{S\left(\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor \right) S\left(\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor \right)} \right]^{k\, \mu(k)} \right\}^T \\
& = \prod_{T = 1}^n \prod_{k\mid T} \left[h\left(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor, \left\lfloor\dfrac{m}{T}\right\rfloor \right)^{k\, \mu(k)}\cdot k^{S\left(\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor \right) S\left(\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor \right) k\, \mu(k)} \cdot T^{S\left(\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor \right) S\left(\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor \right) k\, \mu(k)} \right]^T
\end{aligned}
$$
设 $\alpha(n) = \sum_{d\mid n} d\, \mu(d)$，另设 $\beta(n) = \prod_{d\mid n} d^{d\, \mu(d)}$。

则
$$
= \prod_{T = 1}^n \left[h\left(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor, \left\lfloor\dfrac{m}{T}\right\rfloor \right)^{\alpha(T)} \cdot \beta(T)^{S\left(\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor \right) S\left(\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor \right)} \cdot T^{S\left(\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor \right) S\left(\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor \right) \alpha(T)} \right]^T
$$
~~为简洁表示~~，再设 $\delta(n) = \left[\beta(n) \cdot n^{\alpha(n)} \right]^n$。
$$
= \prod_{T = 1}^n h\left(\left\lfloor\dfrac{n}{T}\right\rfloor, \left\lfloor\dfrac{m}{T}\right\rfloor \right)^{\alpha(T) T} \cdot \delta(T)^{S\left(\left\lfloor\frac{n}{T}\right\rfloor \right) S\left(\left\lfloor\frac{m}{T}\right\rfloor \right)}
$$
数论分块：

- 第一项底数相同，预处理指数的前缀和即可；
- 第二项指数相同，预处理底数的前缀积即可。

模数 $p = 32465177$ 是质数，根据欧拉定理可以将指数 $\bmod (p - 1)$ 降到 $\Omicron(p)$ 级别。

以上所有需要用到的东西：

- $S(n) = \sum_{i = 1}^n i$：$\Theta(1)$ 计算，$S(n)$ 都作为指数出现，所以 $\bmod (p - 1)$。
- $g(n) = \prod_{i = 1}^n i^i$：预处理 $\Omicron(n\log n)$，查询 $\Theta(1)$。
- $h(n, m) = g(n)^{S(m)} \cdot g(m)^{S(n)}$：在可以 $\Theta(1)$ 得到 $S,g$ 的值的情况下是 $\Omicron(\log p)$ 计算的。
- $d\, \mu(d)$：令其为 $\gamma(d)$。把这个在线性筛时顺便算出来，$\Theta(n)$。观察到 $\gamma(d)$ 都作为指数出现，所以可以将其 $\bmod (p - 1)$ 并转成正数。
- $\alpha(n) = \sum_{d\mid n} \gamma(d)$：预处理 $\Theta(n\ln n)$，查询 $\Theta(1)$。作为指数出现，$\bmod (p - 1)$。
- $\alpha(n) n$：令其为 $\zeta(n)$。预处理 $\Theta(n)$，查询 $\Theta(1)$。作为指数出现，$\bmod (p - 1)$。
- $d^{d\, \mu(d)}$：令其为 $\lambda(d)$。也是在线性筛中做，但它使线性筛多了个 $\log p$。
- $\beta(n) = \prod_{d\mid n} \lambda(d)$：预处理 $\Theta(n\ln n)$，查询 $\Theta(1)$。
- $\delta(n) = \left[\beta(n) \cdot n^{\alpha(n)} \right]^n$：预处理 $\Omicron(n\log p)$，查询 $\Theta(1)$。

数论分块是 $\Omicron\left(\sqrt{n}\log p\right)$ 的，即计算 $f(n, m) = \prod_{i = 1}^n \prod_{i = 1}^m \operatorname{lcm}(i, j)^{\operatorname{lcm}(i, j)}$ 是 $\Omicron\left(\sqrt{n}\log p\right)$ 的。

$t$ 次询问，时间是 $\Omicron(t\sqrt{n}\log p)$ 的。

加上预处理，总时间复杂度为 $\Omicron(n\log p + n\ln n + t\sqrt{n}\log p)$ 的，由于 $t\le 10$ 过小，所以真正在 $\Omicron(n\log p)$ 级别内。

## Code

```cpp
// 18 = 9 + 9 = 18.
#include <iostream>
#include <cstdio>
#define Debug(x) cout << #x << "=" << x << endl
typedef long long ll;
using namespace std;

const int MAXN = 1e6 + 5;
const int MOD = 32465177;

int qpow(int a, int b)
{
	int base = a, ans = 1;
	while (b)
	{
		if (b & 1)
		{
			ans = (ll)ans * base % MOD;
		}
		base = (ll)base * base % MOD;
		b >>= 1;
	}
	return ans;
}

int inv(int a)
{
	return qpow(a, MOD - 2);
}

int p[MAXN], g[MAXN], mu[MAXN], gamma[MAXN], alpha[MAXN], zeta[MAXN], zeta_sum[MAXN], lambda[MAXN], beta[MAXN], delta[MAXN], delta_pro[MAXN], delta_pro_inv[MAXN], delta_pro_pro[MAXN], delta_pro_pro_inv[MAXN];
bool vis[MAXN];

void pre(int n)
{
	g[1] = mu[1] = gamma[1] = lambda[1] = beta[1] = delta[1] = 1;
	for (int i = 2; i <= n; i++)
	{
		beta[i] = 1;
		g[i] = (ll)g[i - 1] * qpow(i, i % (MOD - 1)) % MOD;
		if (!vis[i])
		{
			p[++p[0]] = i;
			mu[i] = -1;
		}
		gamma[i] = (i * mu[i] % (MOD - 1) + MOD - 1) % (MOD - 1);
		lambda[i] = qpow(i, gamma[i]);
		for (int j = 1; j <= p[0] && i * p[j] <= n; j++)
		{
			vis[i * p[j]] = true;
			if (i % p[j] == 0)
			{
				mu[i * p[j]] = 0;
				break;
			}
			mu[i * p[j]] = mu[i] * mu[p[j]];
		}
	}
	
	for (int i = 1; i <= n; i++)
	{
		for (int j = 1; i * j <= n; j++)
		{
			alpha[i * j] = (alpha[i * j] + gamma[i]) % (MOD - 1);
			beta[i * j] = (ll)beta[i * j] * lambda[i] % MOD;
		}
	}
	
	delta_pro[0] = delta_pro_pro[0] = delta_pro_inv[0] = delta_pro_inv[1] = 1;
	for (int i = 1; i <= n; i++)
	{
		zeta[i] = (ll)alpha[i] * i % (MOD - 1);
		zeta_sum[i] = (zeta_sum[i - 1] + zeta[i]) % (MOD - 1);
		delta[i] = qpow((ll)beta[i] * qpow(i, alpha[i]) % MOD, i % (MOD - 1));
		delta_pro[i] = (ll)delta_pro[i - 1] * delta[i] % MOD;
		delta_pro_pro[i] = (ll)delta_pro_pro[i - 1] * delta_pro[i] % MOD;
	}
	
	delta_pro_pro_inv[n] = inv(delta_pro_pro[n]);
	for (int i = n - 1; i >= 1; i--)
	{
		delta_pro_pro_inv[i] = (ll)delta_pro_pro_inv[i + 1] * delta_pro[i + 1] % MOD;
		delta_pro_inv[i + 1] = (ll)delta_pro_pro_inv[i + 1] * delta_pro_pro[i] % MOD;
	}
}

int S(int n)
{
	return (ll)n * (n + 1) / 2 % (MOD - 1);
}

int h(int n, int m)
{
	return (ll)qpow(g[n], S(m)) * qpow(g[m], S(n)) % MOD;
}

int GetZetaSum(int l, int r)
{
	return (zeta_sum[r] - zeta_sum[l - 1] + MOD - 1) % (MOD - 1);
}

int GetDeltaPro(int l, int r)
{
	return (ll)delta_pro[r] * delta_pro_inv[l - 1] % MOD;
}

int f(int n, int m)
{
	if (n > m)
	{
		swap(n, m);
	}
	int res = 1;
	for (int l = 1, r; l <= n; l = r + 1)
	{
		int k1 = n / l, k2 = m / l;
		r = min(n / k1, m / k2);
		res = (ll)res * qpow(h(k1, k2), GetZetaSum(l, r)) % MOD * qpow(GetDeltaPro(l, r), (ll)S(k1) * S(k2) % (MOD - 1)) % MOD;
	}
	return res;
}

int main()
{
	int t, n;
	scanf("%d%d", &t, &n);
	pre(n);
	while (t--)
	{
		int l, r;
		scanf("%d%d", &l, &r);
		int a = (ll)f(r, r) * f(l - 1, l - 1) % MOD, b = (ll)f(r, l - 1) * f(l - 1, r) % MOD;
		printf("%d\n", (ll)a * inv(b) % MOD);
	}
	return 0;
}
```

