## 题意

求

$$
\prod_{i=l}^r\prod_{j=l}^r\operatorname{lcm}(i,j)^{\operatorname{lcm}(i,j)}
$$

对 $32465177$ 取模的值。

## 思路

设 $\displaystyle f(n,m)=\prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^m\operatorname{lcm}(i,j)^{\operatorname{lcm}(i,j)}$，答案显然为 $\dfrac{f(r,r)f(l-1,l-1)}{f(r,l-1)f(l-1,r)}$，由于 $f(n,m)=f(m,n)$，以下不妨设 $n\le m$。

$$
\begin{aligned}
  f(n,m)
  &=\prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^m\operatorname{lcm}(i,j)^{\operatorname{lcm}(i,j)}\\
  &=\prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^m\frac{ij}{\gcd(i,j)}^{\frac{ij}{\gcd(i,j)}}\\
  &=\prod_{d=1}^n\prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^m\frac{ij}{d}^{\frac{ij}{d}[\gcd(i,j)=d]}\\
  &=\prod_{d=1}^n\prod_{i=1}^{\lfloor n/d\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/d\rfloor}ijd^{ijd[\gcd(i,j)=1]}\\
  &=\prod_{d=1}^n\prod_{i=1}^{\lfloor n/d\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/d\rfloor}ijd^{ijd\sum_{p\mid i,p\mid j}\mu(p)}\\
  &=\prod_{d=1}^n\prod_{i=1}^{\lfloor n/d\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/d\rfloor}\prod_{p\mid i,p\mid j}ijd^{ijd\mu(p)}\\
  &=\prod_{d=1}^n\prod_{p=1}^{\lfloor n/d\rfloor}\prod_{i=1}^{\lfloor n/dp\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/dp\rfloor}(ijdp^2)^{ijdp^2\mu(p)}\\
\end{aligned}
$$

设 $t=dp$，有

$$
\begin{aligned}
  &\prod_{d=1}^n\prod_{p=1}^{\lfloor n/d\rfloor}\prod_{i=1}^{\lfloor n/dp\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/dp\rfloor}(ijdp^2)^{ijdp^2\mu(p)}\\
  =&\prod_{d=1}^n\prod_{p=1}^{\lfloor n/d\rfloor}\prod_{i=1}^{\lfloor n/t\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/t\rfloor}(ijtp)^{ijtp\mu(p)}\\
  =&\prod_{t=1}^n\prod_{p\mid t}\prod_{i=1}^{\lfloor n/t\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/t\rfloor}(ijtp)^{ijtp\mu(p)}\\
  =&\prod_{t=1}^n\left(\prod_{p\mid t}\left(\prod_{i=1}^{\lfloor n/t\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/t\rfloor}(ijtp)^{ij}\right)^{p\mu(p)}\right)^t\\
  =&\prod_{t=1}^n\left(\prod_{p\mid t}\left(\prod_{i=1}^{\lfloor n/t\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/t\rfloor}(ij)^{ij}\cdot\prod_{i=1}^{\lfloor n/t\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/t\rfloor}(tp)^{ij}\right)^{p\mu(p)}\right)^t\\
\end{aligned}
$$

设 $S(n,m)=\displaystyle\prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^m(ij)^{ij}$，$s(n)=\displaystyle\sum_{i=1}^ni=\dfrac{n(n+1)}{2}$，$g(n)=\displaystyle\prod_{i=1}^ni^i$，有

$$
\begin{aligned}
  S(n,m)
  &=\prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^m(ij)^{ij}\\
  &=\prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^mi^{ij}\cdot j^{ij}\\
  &=\prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^m(i^i)^j\cdot \prod_{i=1}^n\prod_{j=1}^m(j^j)^i\\
  &=\prod_{i=1}^n(i^i)^{s(m)}\cdot \prod_{i=1}^ng(m)^i\\
  &=g(n)^{s(m)}\cdot g(m)^{s(n)}\\
\end{aligned}
$$

另一边，我们有：

$$
\begin{aligned}
  \prod_{i=1}^{n}\prod_{j=1}^{m}x^{ij}
  &=x^{\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^mij}\\
  &=x^{s(n)s(m)}
\end{aligned}
$$

代入原式，得：

$$
\begin{aligned}
  &\prod_{t=1}^n\left(\prod_{p\mid t}\left(\prod_{i=1}^{\lfloor n/t\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/t\rfloor}(ij)^{ij}\cdot\prod_{i=1}^{\lfloor n/t\rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor m/t\rfloor}(tp)^{ij}\right)^{p\mu(p)}\right)^t\\
  =&\prod_{t=1}^n\left(\prod_{p\mid t}\left(S(\lfloor n/t\rfloor,\lfloor m/t\rfloor)\cdot(tp)^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)}\right)^{p\mu(p)}\right)^t\\
  =&\prod_{t=1}^n\left(\prod_{p\mid t}S(\lfloor n/t\rfloor,\lfloor m/t\rfloor)^{p\mu(p)}\cdot p^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)p\mu(p)}\cdot t^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)p\mu(p)}\right)^t\\
\end{aligned}
$$

设 $h(n)=\displaystyle\sum_{p\mid n}p\mu(p)$，$w(n)=\displaystyle\prod_{d\mid n}d^{d\mu(d)}$，有：

$$
\begin{aligned}
  &\prod_{t=1}^n\left(\prod_{p\mid t}S(\lfloor n/t\rfloor,\lfloor m/t\rfloor)^{p\mu(p)}\cdot p^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)p\mu(p)}\cdot t^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)p\mu(p)}\right)^t\\
  =&\prod_{t=1}^n\left(S(\lfloor n/t\rfloor,\lfloor m/t\rfloor)^{h(t)}\cdot w(t)^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)}\cdot t^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)h(t)}\right)^t\\
\end{aligned}
$$

再设 $r(n)=\displaystyle(w(n)\cdot n^{h(n)})^n$，有

$$
\begin{aligned}
  &\prod_{t=1}^n\left(S(\lfloor n/t\rfloor,\lfloor m/t\rfloor)^{h(t)}\cdot w(t)^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)}\cdot t^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)h(t)}\right)^t\\
  =&\prod_{t=1}^nS(\lfloor n/t\rfloor,\lfloor m/t\rfloor)^{h(t)t}\cdot r(t)^{s(\lfloor n/t\rfloor)s(\lfloor m/t\rfloor)}\\
\end{aligned}
$$

至此，我们可以通过数论分块解决问题。

整理一下要用的函数：

- $s(n)=\displaystyle\sum_{i=1}^ni=\dfrac{n(n+1)}{2}$：位于指数上，可 $O(1)$ 计算，模 $p-1$。
- $g(n)=\displaystyle\prod_{i=1}^ni^i$：位于底数上，可 $O(n\log n)$ 预处理，模 $p$。
- $S(n,m)=g(n)^{s(m)}\cdot g(m)^{s(n)}$：位于底数上，可 $O(\log p)$ 计算，模 $p$。
- $h(n)=\displaystyle\sum_{p\mid n}p\mu(p)$：积性函数，位于指数上，可 $O(n)$ 预处理（线性筛），模 $p-1$。
- $w(n)=\displaystyle\prod_{d\mid n}d^{d\mu(d)}$：位于底数上，可以 $O(n\log n)$ 预处理，模 $p$。
- $r(n)=\displaystyle(w(n)\cdot n^{h(n)})^n$：位于底数上，可以 $O(\log p)$ 直接计算，模 $p$。

再整理一下要预处理的东西：

- $g(n)=\displaystyle\prod_{i=1}^ni^i$：直接预处理 $i^i$ 后前缀积。
- $h(n)=\displaystyle\sum_{p\mid n}p\mu(p)$：使用线性筛预处理，$h(p^k)=1-p$。
- $w(n)=\displaystyle\prod_{d\mid n}d^{d\mu(d)}$：枚举 $d$ 对倍数贡献即可。
- $h(t)t$ 的前缀和，对 $p-1$ 取模。
- $r(t)$ 的前缀积和逆元，对 $p$ 取模。

```cpp
#include <iostream>
#include <vector>

using namespace std;
using LL = long long;

const int kN = 1e6 + 1;
const LL kM = 32465177;

int t, n, ql, qr, bp[kN], kp[kN], sp[kN], mu[kN];
LL g[kN], h[kN], w[kN], ht[kN], _r[kN], r[kN], ir[kN];
bool v[kN];
vector<int> p;

LL P(LL b, LL e) {
  LL s = 1;
  for (; e; e >>= 1, b = b * b % kM) {
    (e & 1) && (s = s * b % kM);
  }
  return s;
}
LL S(int n) { return 1LL * n * (n + 1) / 2 % (kM - 1); }
LL S(int n, int m) { return P(g[n], S(m)) * P(g[m], S(n)) % kM; }
LL F(int n, int m) {
  LL s = 1;
  for (int l = 1, r; l <= n; l = r + 1) {
    r = min(n / (n / l), m / (m / l));
    s = s
      * P(S(n / l, m / l), (ht[r] - ht[l - 1] + kM - 1) % (kM - 1)) % kM
      * P(::r[r] * ir[l - 1] % kM, S(n / l) * S(m / l) % (kM - 1)) % kM;
  }
  return s;
}

int main() {
  ios_base::sync_with_stdio(0), cin.tie(0);
  cin >> t >> n;
  g[0] = 1;
  for (int i = 1; i <= n; ++i) {
    g[i] = g[i - 1] * P(i, i) % kM;
  }
  h[1] = mu[1] = 1;
  for (int i = 2; i <= n; ++i) {
    if (!v[i]) {
      p.push_back(i), h[i] = (kM - i) % (kM - 1), mu[i] = -1;
      bp[i] = sp[i] = i, kp[i] = 1;
    }
    for (int j : p) {
      int k = i * j;
      if (k > n) {
        break;
      }
      v[k] = 1;
      if (i % j) {
        h[k] = h[i] * h[j] % (kM - 1);
        mu[k] = -mu[i];
        bp[k] = sp[k] = j, kp[k] = 1;
      } else {
        mu[k] = 0;
        if (i == sp[i]) {
          h[k] = h[bp[i]];
        } else {
          h[k] = h[i / sp[i]] * h[j * sp[i]] % (kM - 1);
        }
        bp[k] = bp[i], sp[k] = sp[i] * j, kp[k] = kp[i] + 1;
        break;
      }
    }
  }
  for (int i = 1; i <= n; ++i) {
    ht[i] = (ht[i - 1] + h[i] * i % (kM - 1)) % (kM - 1);
  }
  for (int i = 1; i <= n; ++i) {
    w[i] = 1;
  }
  for (int d = 1; d <= n; ++d) {
    LL v = P(d, (kM - 1 + d * mu[d]) % (kM - 1));
    for (int i = d; i <= n; i += d) {
      w[i] = w[i] * v % kM;
    }
  }
  for (int i = 1; i <= n; ++i) {
    _r[i] = P(w[i] * P(i, h[i]) % kM, i);
  }
  r[0] = 1;
  for (int i = 1; i <= n; ++i) {
    r[i] = r[i - 1] * _r[i] % kM;
  }
  ir[n] = P(r[n], kM - 2);
  for (int i = n; i >= 1; --i) {
    ir[i - 1] = ir[i] * _r[i] % kM;
  }
  for (; t--; ) {
    cin >> ql >> qr;
    LL f = F(ql - 1, qr);
    cout << F(qr, qr) * F(ql - 1, ql - 1) % kM * P(f * f % kM, kM - 2) % kM << '\n';
  }
  return 0;
}
```
