考虑简化问题，有：

 $$
 \begin{aligned}
 &\Rightarrow\prod\limits_{i=l}^r\prod\limits_{j=l}^rf(i,j)
  \\&=\prod\limits_{i=l}^r\frac{\prod\limits_{j=1}^rf(i,j)}{\prod\limits_{j'=1}^{l-1}f(i,j')}
   \\&=\prod\limits_{i=1}^r\frac{\prod\limits_{j=1}^rf(i,j)}{\prod\limits_{j'=1}^{l-1}f(i,j')}\prod\limits_{i'=1}^{l-1}\frac{\prod\limits_{k=1}^{l-1}f(i',k)}{\prod\limits_{k=1}^{r}f(i',k')}
   \\&=\frac{solve(r,r)*solve(l-1,l-1)}{solve(r,l-1)*solve(l-1,r)}
 \end{aligned}
 $$

这里的 $solve(n,m)=\prod\limits_{i=1}^n\prod\limits_{j=1}^mlcm(i,j)^{lcm(i,j)}$ 。那么我们考虑求出 $solve(n,m)$ 的值即可。下作 $solve(n,m)$ 的化简。

 $$
 \begin{aligned}
 &\Rightarrow\prod\limits_{i=1}^n\prod\limits_{j=1}^m\frac{ij}{\gcd(i,j)}^{\frac{ij}{\gcd(i,j)}}
 \\&=\prod\limits_{i=1}^n\prod\limits_{j=1}^m\prod\limits_{d=1}^n\frac{ij}{d}^{\frac{ij}{d}[d=\gcd(i,j)]}
  \\&=\prod\limits_{d=1}^n\prod\limits_{i=1}^{\lfloor\frac{n}{d}\rfloor}\prod\limits_{j=1}^{\lfloor\frac{m}{d}\rfloor}(ijd)^{ijd[1=\gcd(i,j)]}
  \\&=\prod\limits_{d=1}^n\prod\limits_{i=1}^{\lfloor\frac{n}{d}\rfloor}\prod\limits_{j=1}^{\lfloor\frac{m}{d}\rfloor}\prod\limits_{t\mid i,t\mid j}(ijd)^{ijd\mu(t)}
  \\&=\prod\limits_{d=1}^n\prod\limits_{t=1}^{\lfloor\frac{n}{d}\rfloor}\prod\limits_{i=1}^{\lfloor\frac{n}{dt}\rfloor}\prod\limits_{j=1}^{\lfloor\frac{m}{dt}\rfloor}(ijdt^2)^{ijdt^2\mu(t)}
   \\&=\prod\limits_{T=1}^n\prod\limits_{d\mid T}(\prod\limits_{i=1}^{\lfloor\frac{n}{T}\rfloor}\prod\limits_{j=1}^{\lfloor\frac{m}{T}\rfloor}(ijdT)^{ij})^{dT\mu(d)}
 \end{aligned}
 $$

考虑 $\prod\limits_{i=1}^{x}\prod\limits_{j=1}^{y}(ij)^{ij}$ ，有：
 
 $$
 \begin{aligned}
 &\Rightarrow\prod\limits_{i=1}^{x}(\prod\limits_{j=1}^{y}(ij)^j)^i
 \\&=\prod\limits_{i=1}^{x}i^{s(y)i}(\prod\limits_{j=1}^{y}j^j)^i
  \\&=\prod\limits_{i=1}^{x}i^{s(y)i}g(y)^i
  \\&=g(y)^{s(x)}(\prod\limits_{i=1}^{x}i^{i})^{s(y)}
 \\&=g(y)^{s(x)}g(x)^{s(y)} 
 \end{aligned}
 $$
 
 其中 $s(x)=\frac{x(x+1)}{2},g(x)=\prod\limits_{i=1}^xi^i$ 。
 再考虑 $\prod\limits_{i=1}^{x}\prod\limits_{j=1}^{y}(dT)^{ij}$ ，有：
  
  $$
 \begin{aligned}
 \prod\limits_{i=1}^{x}\prod\limits_{j=1}^{y}(dT)^{ij}=(dT)^{s(x)s(y)}
 \end{aligned}
 $$

令 $u(x,y)=g(y)^{s(x)}g(x)^{s(y)}$ ，原式化为：

$$
 \begin{aligned}
 &\Rightarrow\prod\limits_{T=1}^n(\prod\limits_{d\mid T}(u(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor,\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)(dT)^{s(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor)s(\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)})^{d\mu(d)})^T
 \\&=\prod\limits_{T=1}^n(u(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor,\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)^{\sum\limits_{d\mid T}d\mu(d)}(T^{\sum\limits_{d'\mid T}d'\mu(d')}\prod\limits_{t\mid T}t^{t\mu(t)})^{s(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor)s(\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)})^T
 \end{aligned}
 $$

令 $h(x)=\sum\limits_{d\mid x}d\mu(d),v(x)=\prod\limits_{d\mid x}d^{d\mu(d)}$ ，原式化为：

$$
 \begin{aligned}
 &\Rightarrow\prod\limits_{T=1}^n(u(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor,\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)^{h(T)}(T^{h(T)}v(T))^{s(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor)s(\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)})^T
 \\&=\prod\limits_{T=1}^nu(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor,\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)^{Th(T)}((T^{h(T)}v(T))^T)^{s(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor)s(\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)}
 \end{aligned}
 $$

再令 $H(x)=xh(x),V(x)=(x^{h(x)}v(x))^x$ ，原式最后变为: 

$$
 \begin{aligned}
\prod\limits_{T=1}^nu(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor,\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)^{H(T)}V(T)^{s(\lfloor\frac{n}{T}\rfloor)s(\lfloor\frac{m}{T}\rfloor)}
 \end{aligned}
 $$

此时便可以作前缀和与前缀积处理，然后就能愉快地进行数论分块了～ 
代码总的复杂度应该为 $O(n\log n+T\sqrt{n}(\log n+\log M))$ ？

```cpp
#include<iostream>
#include<bitset>
#include<cmath>
using namespace std;
typedef long long ll;
#define debug(x) cerr<<#x<<":"<<x<<endl
#define debug2(x,y) cerr<<#x<<":"<<x<<"  "<<#y<<":"<<y<<endl
#define debug3(x,y,z) cerr<<#x<<":"<<x<<"  "<<#y<<":"<<y<<"  "<<#z<<":"<<z<<endl
const ll N=1e7+5,M=32465177,_N=666666;
ll cnt=0;
int prime[_N],g[N],h[N],v[N];
bitset<N> vis;
inline ll mabs(ll x){
    if(abs(x)>=M) x%=M;
    if(x<0) x+=M;
    return x;
}
ll qpow(ll a,ll b){
    ll res=1;
    a%=M;
    b%=M-1;
    if(b<0) b+=M-1;
    while(b){
        if(b&1) res=mabs(a*res);
        b>>=1;
        a=mabs(a*a);
    }
    return res;
}
inline ll inv(ll x){return qpow(x,M-2);}
void pre(ll n){
    g[0]=v[0]=g[1]=h[1]=v[1]=1;
    h[0]=0;
    for(int i=2;i<=n;++i){
        g[i]=mabs((ll)g[i-1]*qpow(i,i));
        if(!vis[i]){
            prime[cnt++]=i;
            h[i]=-i;
            v[i]=qpow(i,h[i]);
        }
        for(int j=0;i*prime[j]<=n;++j){
            int t=i*prime[j];
            vis[t]=1;
            if(i%prime[j]){
                if(!h[i]) h[t]=0;
                else if(h[i]>0) h[t]=-t;
                else h[t]=t;
                v[t]=qpow(t,h[t]);
            }
            else{
                h[t]=0;
                v[t]=1;
                break;
            }
        }
    }
    for(int i=0;i<cnt;++i){
        for(int j=1;j*prime[i]<=n;++j){
            h[j*prime[i]]=(((ll)h[j*prime[i]]+(ll)h[j])%(M-1)+(M-1))%(M-1);
            v[j*prime[i]]=mabs((ll)v[j*prime[i]]*(ll)v[j]);
        }
    }
    for(ll i=2;i<=n;++i){
        ll t=mabs((ll)v[i]*qpow(i,h[i]));
        v[i]=qpow(t,i);
        v[i]=mabs((ll)v[i]*(ll)v[i-1]);
        h[i]=(((ll)h[i-1]+(ll)i*(ll)h[i])%(M-1)+(M-1))%(M-1);
    }
}
inline ll s(ll x){return ((x*(x+1))>>1)%(M-1);}
inline ll u(ll x,ll y){return mabs(qpow(g[x],s(y))*qpow(g[y],s(x)));}
ll solve(ll n,ll m){
    ll res=1;
    for(ll l=1,r;l<=min(n,m);l=r+1){
        r=min(n/(n/l),m/(m/l));
        ll t1=mabs((ll)v[r]*inv(v[l-1])),t2=qpow(u(n/l,m/l),h[r]-h[l-1]);
        t1=qpow(t1,s(n/l)*s(m/l));
        res=mabs(mabs(t1*t2)*res);
    }
    return res;
}
int main(){
    ll t,n,l,r;
    cin>>t>>n;
    pre(n);
    while(t--){
        cin>>l>>r;
        ll t1=mabs(solve(r,r)*solve(l-1,l-1)),t2=mabs(inv(solve(r,l-1))*inv(solve(l-1,r)));
        ll res=mabs(t1*t2);
        cout<<res<<endl;
    }
}
```