设 $S_i$ 为前缀和。

那么如果一对 $l,r$ 满足 $S_r-S_{l-1}=r-l+1$ ，那么它们对答案的贡献为 $1$ 。

移项得 $S_r-r=S_{l-1}-l+1$ 。

那么我们可以考虑遍历数组，先将 $i$ 作为 $l$ 时 $b_{S_{i-1}-i+1}$ 加一。然后答案加上当前 $i$ 作为 $r$ 时符合条件的 $l$ 的个数，即 $b_{S_{i}-i}$ 。

``` c++
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
#define N 1000000
int n,T,ans,a[N],s[N],b[N];
char st[N];
using namespace std;
signed main()
{
    cin>>T;
	while (T--)
	{
	    cin>>n;ans=0;
		for (int i=1;i<=n;i++) cin>>st[i];
		for (int i=1;i<=n;i++) a[i]=st[i]-'0',s[i]+=a[i]+s[i-1],b[s[i-1]-i+1]++,ans+=b[s[i]-i];
		for (int i=n;i>=1;i--) b[s[i-1]-i+1]--,s[i]=0;
		cout<<ans<<endl;
	}
}
```