题意：$n$ 个不同的人排成一圈，顺序编号 $1,2,\cdots,n$，每个人有一种颜色，共 $m$ 种颜色，相邻两个人颜色不能相同，求方案数。

设 $f_i$ 表示 $i$ 个不同的人排成一圈染色的方案数。

不管 $1,n$ 的颜色是否相同，把他们从中间切开，变成 $1\to 2\to \cdots\to n$ 的链，给这条链染色，相邻两个异色的方案数显然是 $m\cdot(m-1)^{i-1}$。

但是 $1$ 和 $n$ 的颜色有可能相同，于是需要减去这样的情况。发现在上面方案中，$1,2$ 的颜色不同，$1,n$ 的颜色相同，$n-1,n$ 的颜色不同，于是把 $1,n$ 当作同一个人，方案数为 $f_{i-1}$。

所以：

$$f_i=m\cdot (m-1)^{i-1}-f_{i-1}$$

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;

namespace vbzIO {
	char ibuf[(1 << 20) + 1], *iS, *iT;
	#if ONLINE_JUDGE
	#define gh() (iS == iT ? iT = (iS = ibuf) + fread(ibuf, 1, (1 << 20) + 1, stdin), (iS == iT ? EOF : *iS++) : *iS++)
	#else
	#define gh() getchar()
	#endif
	#define mt make_tuple
	#define mp make_pair
	#define fi first
	#define se second
	#define pc putchar
	#define pb push_back
	#define ins insert
	#define era erase
	#define bg begin
	#define rbg rbegin
	typedef tuple<int, int, int> tu3;
	typedef pair<int, int> pi;
	inline int rd() {
		char ch = gh();
		int x = 0;
		bool t = 0;
		while (ch < '0' || ch > '9') t |= ch == '-', ch = gh();
		while (ch >= '0' && ch <= '9') x = (x << 1) + (x << 3) + (ch ^ 48), ch = gh();
		return t ? ~(x - 1) : x;
	}
	inline void wr(int x) {
		if (x < 0) {
			x = ~(x - 1);
			putchar('-');
		}
		if (x > 9)
			wr(x / 10);
		putchar(x % 10 + '0');
	}
}
using namespace vbzIO;

const int N = 1e6 + 100;
const int mod = 998244353;
int n, m, f[N];

int qpow(int p, int q) {
	int res = 1;
	while (q) {
		if (q & 1) res = res * p % mod;
		p = p * p % mod, q >>= 1;
	}
	return res;
}

signed main() {
	n = rd(), m = rd();
	f[2] = m * (m - 1) % mod;
	if (n == 2) wr(f[n]);
	else {
		for (int i = 3; i <= n; i++) 
			f[i] = (qpow(m - 1, i - 1) * m % mod - f[i - 1] + mod) % mod;
		wr(f[n]);
	}
	return 0;
}
```

其实还有更进一步的结论：

$$\begin{aligned}f_i&=-f_{i-1}+m(m-1)^{i-1}\\\frac{f_i}{(-1)^i}&=\frac{f_{i-1}}{(-1)^{i-1}}-m(1-m)^{i-1}\end{aligned}$$

令 $g_i=\dfrac{f_i}{(-1)^i}$：

$$\begin{aligned}g_i&=g_{i-1}-m(1-m)^{i-1}\\&=g_{i-2}-m(1-m)^{i-2}-m(1-m)^{i-1}\\&=\cdots\\&=-m(1-m)-m(1-m)^2-\cdots-m(1-m)^{i-1}\\&=-m(1-m)\left(1+(1-m)^2+(1-m)^3+\cdots+(1-m)^{i-2}\right)\\&=-m(1-m)\cdot \frac{1-(1-m)^{i-1}}{m}\\&=(m-1)+(1-m)^i\end{aligned}$$

所以：

$$\begin{aligned}f_{i}&=(-1)^ig_i\\&=(-1)^i(m-1)+(m-1)^i\end{aligned}$$