感谢 E_space 老师的讲解！

### Subtask 1

首先考虑 $n=1,k=1$ 的情况，设 $f$ 表示传送点到终点的期望。

考虑枚举连走 $1\sim d-a$步。
如果是连走 $i$ 步被调回，则期望应该是 $(1-p)^{i-1}p(i+s)$。

所以可以得到方程:

$$f=(1-p)^{d-a}(d-a)+\sum_{k=1}^{d-a}(1-p)^{k-1}p(k+s)$$

然后考虑计算答案：

$$ans=(1-p)^dd+\sum_{k=1}^d(1-p)^{k-1}p(k+s)$$

可以通过消元解决。

### Subtask 3


现在类比Subtask 1，仍然设 $f$ 为传送点到终点的答案。

这时候如果要套用Subtask 1的式子是不现实的，因为我们在Subtask 1中最后直接走 $d-a$ 步的式子要换。(不一定能走到终点)

设 $d=\sum_{k=1}^nd_i-a_i$，也即走 $d$ 步到终点。

但这并不一定到得了终点。想想，在第 $k$ 维，要从 $d$ 步里面选出 $k$ 步，并且要选中第 $k$ 维，这个方案数是 $\frac{A_{k}^d}{n}=\frac{d!}{(d_k-a_k)!n}$，然后我们还要选择其他几维，这等价于从$d$个球里面选出$d_1-a_1,d_2-a_2……$分别染色，等价于一个多项式系数：

$${d\choose {d_1-a_1,d_2-a_2…d_n-a_n} }\frac {1}{n^d}=\frac{d!}{n^d\prod _{i=1}^n(d_i-a_i)!}$$

所以设 $s$ 表示连走 $d$ 步(不被传送)到终点的概率，则:

$$s=\frac{d!}{n^d\prod_{k=1}^n(d_i-a_i)!}$$

但需要注意的是，这样走出去了(没到终点，出界了，概率是 $1-s$ )，还需要花费期望 $\frac{1}{p}$ 步走回传送点。

所以从起点到终点第 $1\sim d$ 步不传送的期望是 $\left(1-p)^d(d+(1-s)\left(\frac{1}{p}+f\right)\right)$。

后半部分照搬（没问题），可以得到：

$$f=(1-p)^d\left(d+\left(1-s\right)\left(\frac{1}{p}+f\right)\right)+\sum_{k=1}^d(1-p)^{k-1}p(k+f)$$

类似地，我们设 $D=\sum_{k=1}^nd_i$，就可以得到：

$$ans=(1-p)^D\left(D+(1-s)\left(\frac{1}{p}+f\right)\right)+\sum_{k=1}^D(1-p)^{k-1}p(k+f)$$

### Subtask 5

Subtask 4就是硬上高斯消元就是

考虑对 Subtask 3 的做法进行扩展。

设 $f_i$ 表示第 $i$ 个传送点到终点的步数期望。$s_i$ 表示第 $i$ 个传送点一直直走到终点的概率。

为了方便处理，我们将起点设为第 $0$ 个传送点，$p_0=0$。

需要分类讨论：设$D_j=\sum_{i=1}^nd_i-a_{j,i}$。

1. $\forall i\in[1,n],a_{j,i}\le d_i$。

>类比Subtask 3 的方法，可以得到：
>
>$$s_j=\frac{D_j!}{n^{D_j}\prod_{i=1}^n(d_i-a_{j,i})!}$$
>
>接着，同样类比计算 $f$，只是每一步需要计算跳到其他传送点的步数，可以得到：
>
>$$f_j=\sum_{i=1}^{D_j}(1-p)^{i-1}\left(\sum_{q=1}^kp_q(i+f_q)\right)+(1-p)^{D_j}\left(D_j+(1-s_j)S\right)$$
>
>$S$ 是指一个直走不可到达终点的点到终点的期望步数，显然 $S=1+(1-p)S+\sum_{i=1}^kp_if_i$。

2. $\exists i\in[1,n],a_{j,i}>d_i$。

>等价于 $S$，也即 $f_j=S$，需要注意 $s_j=0$。


高斯消元即可。
### Subtask 6

上正解！

回忆起式子：

$$D_j=\sum_{i=1}^nd_i-a_{j,i}$$

$$s_j=\frac{D_j!}{n^{D_j}\prod_{i=1}^n(d_i-a_{j,i})!}$$

$$f_j=\sum_{i=1}^{D_j}(1-p)^{i-1}\left(\sum_{q=1}^kp_q(i+f_q)\right)+(1-p)^{D_j}\left(D_j+(1-s_j)S\right)$$

$$S=1+(1-p)S+\sum_{i=1}^kp_if_i\implies S=\frac{1+\sum_{i=1}^kp_if_i}{p}$$

设 $g=\frac{\sum_{i=1}^kp_if_i}{p},S=\frac{1}{p}+g$。

考虑把 $f$ 的计算式拆开：

$$f_j=\sum_{i=1}^{D_j}(1-p)^{i-1}\left(\sum_{q=1}^kp_q(i+f_q)\right)+(1-p)^{D_j}\left(D_j+(1-s_j)S\right)$$

$$=\sum_{i=1}^{D_j}(1-p)^{i-1}p(i+g)+(1-p)^{D_j}\left(D_j+(1-s_j)S\right)$$

前半部分：

$$\sum_{i=1}^{D_j}(1-p)^{i-1}(pi+pg)=pg\sum_{i=0}^{D_j-1}(1-p)^{i}+p\sum_{i=1}^{D_j}i(1-p)^{i-1}$$

运用裂项相消法可以得到其等价于：

$$g(1-(1-p)^{D_j})+\frac{1-(1-p)^{D_j}}{p}-D_j(1-p)^{D_j}$$

然后看后半部分:

拆开式子得到：

$$(1-p)^{D_j}\left(D_j+(1-s_j)S\right)=D_j(1-p)^{D_j}+S(1-p)^{D_j}(1-s_j)$$

合并得到其等价于：

$$f_j=g(1-(1-p)^{D_j})+\frac{1-(1-p)^{D_j}}{p}+S(1-p)^{D_j}(1-s_j)$$

$$=g(1-(1-p)^{D_j})+\frac{1-(1-p)^{D_j}}{p}+(\frac{1}{p}+g)(1-p)^{D_j}(1-s_j)$$

$$=\frac{1-s_j(1-p)^{D_j}}{p}+g(1-s_j(1-p)^{D_j})$$

所以进一步地拆开 $g$ 并带入：

$$g=\frac{\sum_{i=1}^kp_if_i}{p}=\frac{\sum_{i=1}^kp_i\left(\frac{1-s_i(1-p)^{D_i}}{p}+g(1-s_i(1-p)^{D_i})\right)}{p}$$

设 $h_i=s_ip_i(1-p)^{D_i},H=\sum_{i=1}^kh_i$，则可以得到

$$pg=\sum_{i=1}^k\left(\frac{p_i-h_i}{p}+p_ig-gh_i\right)$$

分开求和即得：

$$pg=1-\frac{H}{p}+pg-gH\implies g=\frac{1-\frac{H}{p}}{H}=\frac{1}{H}-\frac{1}{p},S=\frac{1}{H}$$

所以带入 $f_0$：设 $w=1-s_0(1-p)^{D_0}$。

$$f_0=\frac{w}{p}+(\frac{1}{H}-\frac{1}{p})w=\frac{w}{H}$$

一些细节：

1. $\forall i\in[1,k],s_i=[\forall j\in[1,n],a_{i,j}\le d_j]s_i$。
2. $D_i=[D_i>0]$。
3. 记得取模，防爆负数，阶乘逆元用递推搞。

Code:

```cpp
#include<iostream>
#include<cmath>
using namespace std;
#define mod 998244353
#define int long long
int power(int a,int b){
	int ans=1;
	while(b){
		if(b&1)ans=ans*a%mod;
		a=a*a%mod;
		b>>=1; 
	}
	return ans;
} 
#define N 150
#define M 10500
int s[M],p[M],mx,P,Inv,D[M],h[M],n,m,H,k,d[M],a[M][N],jc[10000050],inv[10000050];
void init(){
	cin>>n>>k;
	Inv=power(100000000,mod-2);
	for(int i=1;i<=n;i++)cin>>d[i];
	for(int i=1;i<=k;i++){
		for(int j=1;j<=n;j++)cin>>a[i][j];
		int x;cin>>x;p[i]=x*Inv%mod;
		P=(P+p[i])%mod;
	}
	for(int i=0;i<=k;i++){
		for(int j=1;j<=n;j++)D[i]+=d[j]-a[i][j];
		D[i]=max(0ll,D[i]);
		mx=max(mx,D[i]);
	}
	jc[0]=inv[0]=1;
	jc[1]=inv[1]=1;
	for(int i=2;i<=mx;i++) {
		jc[i]=1ll*jc[i-1]*i%mod;
		inv[i]=mod-(1ll*mod/(1ll*i)*1ll*inv[mod%i]%mod)%mod;
	}
	for(int i=2;i<=mx;i++) {
		inv[i]=1ll*inv[i-1]*inv[i]%mod;
	}
	for(int i=0;i<=k;i++){
		s[i]=jc[D[i]];
		s[i]=s[i]*power(power(n,D[i]),mod-2)%mod;
		for(int j=1;j<=n;j++){
			s[i]=s[i]*inv[max(0ll,d[j]-a[i][j])]%mod;
			if(d[j]<a[i][j])s[i]=0;
		}
	}
	for(int i=0;i<=k;i++){
		h[i]=s[i]*p[i]%mod;
		h[i]=h[i]*power(mod+1-P,D[i])%mod;
		H=(H+h[i])%mod;
	}
	int w=1-s[0]*power(mod+1-P,D[0])%mod;
	w=(w%mod+mod)%mod;
	int ans=w*power(H,mod-2)%mod;
	cout<<ans<<endl;
}
signed main(){
	ios::sync_with_stdio(false);
	init();
	return 0;
}
```