[更好的阅读体验](https://www.cnblogs.com/lytql/p/15026839.html)


转换题意
------------
为了表述方便，我们设目标向量为 $(s_1,s_2)$，**和题目描述稍有差别**。

我们首先只考虑目标向量的横坐标。由于横坐标为 $a$，$-a$，$b$，$-b$ 的向量均可任意使用，我们可以得到一个不定方程 $xa+yb=s_1$。

之后，我们再考虑目标向量的纵坐标，由于 $x+k-k=x$，我们可以得到第二个不定方程 $(x+2k_1)b+(y+2k_2)a=s_2$。

联立上述两个不定方程，题意便转化为了这两个不定方程是否有解。

数学推理
------------
单独考虑第一个不定方程，根据扩欧相关知识，我们可以知道该不定方程有解当且仅当 $\gcd(a,b)\ |\ s_1$，直接判断即可。

然后，我们设第一个不定方程的特解为 $x_0$，$y_0$，那么其通解为 $x_0+k \frac{b}{\gcd(a,b)}$，$y_0-k\frac{a}{\gcd(a,b)}$。

把通解带入第二个不定方程，得 $(x_0+k \frac{b}{\gcd(a,b)}+2k_1)b+(y_0-k\frac{a}{\gcd(a,b)}+2k_2)a=s_2$。

移项和整理，得 $2k_1b+2k_2a=s_2-x_0b-y_0a+k(\frac{a^2-b^2}{\gcd(a,b)})$。

把 $k$ 视作已知，故原不定方程有解当且仅当 $\gcd(2a,2b)\ |\ [s_2-x_0b-y_0a+k(\frac{a^2-b^2}{\gcd(a,b)})]$。

即 $s_2-x_0b-y_0a+k(\frac{a^2-b^2}{\gcd(a,b)})=-t\gcd(2a,2b)$。

再移项，得 $t\gcd(2a,2b)+k(\frac{a^2-b^2}{\gcd(a,b)})=s_2-x_0b-y_0a$。

这又是一个不定方程，其有解当且仅当$\gcd(\gcd(2a,2b),k(\frac{a^2-b^2}{\gcd(a,b)}))\ |\ s_2-x_0b-y_0a$。

该不定方程有解时，原不定方程也一定有解。

结论
------------
当且仅当 $\gcd(a,b)\ |\ s_1$ 且 $\gcd(\gcd(2a,2b),k(\frac{a^2-b^2}{\gcd(a,b)}))\ |\ s_2-x_0b-y_0a$ 时，目标向量可以被表示。

代码
------------
```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<algorithm>
#define int long long
using namespace std;
inline int r()
{
	int s=0,k=1;char c=getchar();
	while(!isdigit(c))
	{
		if(c=='-')k=-1;
		c=getchar();
	}
	while(isdigit(c))
	{
		s=s*10+c-'0';
		c=getchar();
	}
	return s*k;
}
int q,x,y,s1,s2;
int exgcd(int a,int b)
{
	if(!b)
	{
		x=1;y=0;
		return a;
	}
	int g=exgcd(b,a%b);
	int tmp=x;
	x=y;
	y=tmp-y*(a/b);
	return g;
}
signed main()
{
	int a,b;
	q=r();
	for(int i=1;i<=q;i++)
	{
		a=r();b=r();s1=r();s2=r();
		int g=exgcd(a,b);
		if(s1%g)
		{
			cout<<"N"<<endl;
			continue;
		}
		s1/=g;
		int x0=x*s1,y0=y*s1;
		int g1=exgcd(2*a,2*b);
		x0=(x0%g1+g1)%g1;
		y0=(y0%g1+g1)%g1;
		int c=s2-x0*b-y0*a;
		c=(c%g1+g1)%g1;
		int gg=exgcd((a*a-b*b)/g,g1);
		if(c%gg)
		{
			cout<<"N"<<endl;
			continue;
		}
		cout<<"Y"<<endl;
	}
}
```
