# Solution
***
我们要求$\sum_{i=i_1}^{i_2}\sum_{j=j_1}^{j_2}gcd(i,j)$，只需求出$\sum_{i=1}^x\sum_{j=1}^ygcd(i,j)$。

首先我们可以枚举可能的gcd，即$\sum_{d=1}^nd\sum_{i=1}^x\sum_{j=1}^y(gcd(i,j)==d)$

即相当于$\sum_{d=1}^nd\sum_{i=1}^{\frac x d}\sum_{j=1}^{\frac y d}(gcd(i,j)==1)$
***
**证明一**

不妨设$f(x)=\sum_{i=1}^a\sum_{j=1}^b(gcd(i,j)==x)$,$g(x)=\sum_{i=1}^a\sum_{j=1}^b(gcd(i,j)==x*k)=\frac a x*\frac b x$
显然$g(x)=\sum_{d|x} f(d)$，由莫比乌斯反演，我们可以知道$f(x)=\sum_{d|x}\mu(d)g(\frac x d)$
***
那么原式化为$\sum_{d=1}^nd\sum_{e|d}\mu(e)\frac x {de}\frac y {de}$

然后你会发现式子十分的复杂。那么我们就重设参数$r=de$
则有$\sum_{r=1}^n\sum_{d|r}d*\mu(\frac r d) \frac x r \frac y r$

***
**证明二**

我们知道对于$x=p_1p_2p_3…p_k$，有$\mu(x)=(-1)^k$，否则$\mu(x)=0$
其次，对于$\phi(x)=x(1-\frac 1 {p_1})(1-\frac 1 {p_2})…(1-\frac 1 {p_k})$，我们把除x之外的所有数都乘起来，得
$$\phi(x)=x(1-\sum_{i=1}^k\frac 1 {p_i}+\sum_{i,j=1,i\not=j}^k\frac 1 {p_ip_j}…)$$
而我们可以发现其式子中的$p_i,p_ip_j,p_ip_jp_r…$就是x的所有约数，而其相应的符号则与上面的莫比乌斯函数之定义相符，也就是说$\phi(x)=\sum_{d|x} \frac x d \mu(d)=\sum_{d|x} d\mu(\frac x d)$
***
由此，原式变为$\sum_{r=1}^n\phi(r) \frac x r \frac y r$

最后是同样的套路，我们对$\frac x r \frac y r$进行分块处理，对欧拉函数求个前缀和，就可以做到$\sqrt n$的复杂度。
# Code
***
```cpp
#include <cstdio>
using namespace std;
typedef long long ll;
const int maxn=50000,mod=1000000007;
int z,n,m,tot,i1,j1,i2,j2,ans;
int phi[maxn+10],sum[maxn+10],pri[maxn+10],vis[maxn+10];
inline int min(int x,int y){return x<y?x:y;}
inline void pls(int &x){if(x>=mod) x-=mod;}
void init()
{
	sum[1]=phi[1]=1;
	for(int i=2;i<=maxn;i++)
	{
		if(!vis[i]) pri[++tot]=i,phi[i]=i-1;
		for(int j=1;j<=tot&&i*pri[j]<=maxn;j++)
		{
			vis[i*pri[j]]=1;
			if(i%pri[j]==0) {phi[i*pri[j]]=phi[i]*pri[j];break;}
			else phi[i*pri[j]]=phi[i]*(pri[j]-1);
		}
		sum[i]=phi[i]+sum[i-1];
	}
}
int solve(int x,int y)
{
	int res=0,lim=min(x,y);
	for(int i=1,j;i<=lim;i=j+1)
	{
		j=min(x/(x/i),y/(y/i));
		pls(res+=(ll)(sum[j]-sum[i-1])*(x/i)%mod*(y/i)%mod);
	}
	return res;
}
int main()
{
	#ifndef ONLINE_JUDGE
	freopen("in.txt","r",stdin);
	#endif
	scanf("%d%d%d",&z,&n,&m);
	init();
	while(z--)
	{
		scanf("%d%d%d%d",&i1,&j1,&i2,&j2);
		ans=((ll)solve(i2,j2)-solve(i1-1,j2)-solve(i2,j1-1)+solve(i1-1,j1-1)+2*mod)%mod;
		printf("%d\n",ans);
	}
	return 0;
}
```
