这是一道结论贪心题。结论简单，但是推倒的过程可能不止 `入门`。（个人感觉，可能有普及）

先说结论，对于每个 $s(sum),c$ 都有答案 

$$
(s\bmod c)\lfloor\frac{s}{c}+1\rfloor^2+(c-s\bmod c)\lfloor\frac{s}{c}\rfloor^2
$$

但是如何得到呢？

这就要有严谨的证明。

首先，看题目，将题面抽象出来，就是这样的：

$$
ans=\min\Big\{\sum_{i=1}^{c}k_i^2,\sum_{i=1}^{c} k_i\geq sum\ \texttt{and}\ k\in Z\Big\}
$$

形象化理解，就是把一个数分成 $c$ 份，使分出来的数字的平方和最小。

于是，就按生活经验来判断，**分成 $c$ 份**且**平均的分配**会有着更好的 $ans$。

首先，对同一个分的份数 $k$，证明，越平均的分配结果越小。

就等价于证：

$$
k(\frac{a}{k})^2\leq \sum_{i=1}^k a_i^2\ \ \ \ \ \ \ \ (\sum_{i=1}^k a_i=a,k\mid a)
$$

证明过程如下：

先左右两边相减。
$$
\frac{a^2}{k}-\sum^{k}_{i=1}a_i^2
$$
$$
\frac{(\sum_{i=1}^k a_i)^2}{k}- \sum_{i=1}^k a_i^2
$$
$$
\frac{\sum_{i=1}^k a_i^2+\sum_{i=1}^{k-1}\sum^{k}_{j=i+1}2a_ia_j}{k}-\sum_{i=1}^k a_i^2
$$
$$
\frac{-(k-1)\sum_{i=1}^k a^2_i+\sum_{i=1}^{k-1}\sum^{k}_{j=i+1}2a_ia_j}{k}
$$
**重点！**
$$
\frac{-\sum_{i=1}^{k-1}\sum^{k}_{j=i+1}(a_i-a_j)^2}{k}
$$
$$
\because -\sum_{i=1}^{k-1}\sum^{k}_{j=i+1}(a_i-a_j)^2\leq 0,
$$
$$
k>0
$$
$$
\therefore \frac{-\sum_{i=1}^{k-1}\sum^{k}_{j=i+1}(a_i-a_j)^2}{k}\leq 0
$$
$$
\therefore k(\frac{a}{k})^2\leq \sum_{i=1}^k a_i^2
$$

这就证明了在相同 $k$ 之下，平均分配要比不平均优。

还有，$k$ 越大，结果越优。

即证明：

$$
k_1(\frac{a}{k_1})^2\leq k_2(\frac{a}{k_2})^2\ \ \ \ \ \ \ \ (k_1\leq k_2)
$$

证明是显然的。

所以分配越多越好。

所以，$c$ 份全部分配，每一份越平均越好。

可能有读者注意到，前面的命题中，要求 $k\mid a$。在本题中，这是不一定的。用鸽巢原理，将剩余的，也平均分到每一份当中。

所以，

$$
(s\bmod c)\lfloor\frac{s}{c}+1\rfloor^2+(c-s\bmod c)\lfloor\frac{s}{c}\rfloor^2
$$

的正确性就证明出来了。

上代码：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;

int main()
{
    int n,c,s,mx,lft,ans;
    cin>>n;
    for(int i=1;i<=n;i++)
    {
        cin>>c>>s;
        mx=s/c,lft=s%c;
        ans=(mx+1)*(mx+1)*lft+mx*mx*(c-lft);
        cout<<ans<<endl;
    }
    return 0;
}
```