题意：题如其名。

[原题](https://www.luogu.com.cn/problem/P5900)

这里提供一份被分治 $\text{NTT}$ 两只 $\log$ 吊着锤的单 $\log$ 牛顿迭代题解。

首先是 $\text{Euler}$ 变换：

让我们把一些无标号物品分成若干组（非空），大小为 $k$ 的组内部有 $f_k$ 种方案，求方案数。

对于无标号问题，如果出现大小与方案皆相同的两组，则它们没有区别。也就是说，对于大小、方案皆相同的几组，形成它们的方案数为 $1$ 。

那么，枚举大小 $k$ ，固定一种方案，则得到一个生成函数 $\sum_{i=0}\limits x^{ki} = \dfrac{1}{1-x^k}$

对于每个大小 $k$，方案数为 $f_k$ ，那么最后总方案数的生成函数就是

$$\prod_{k=1} (\frac{1}{1-x^k})^{f_k}$$

即 

$$\text{Euler}(f(x)) = \prod_{k=1} (\frac{1}{1-x^k})^{[x^k]f(x)}$$

我们可以把它化成另一个更实用的形式：

$$\text{Euler}(f(x)) = \exp (\sum_{k=1} \ln( (\frac{1}{1-x^k})^{[x^k]f(x)}))=\exp (\sum_{k=1}[x^k]f(x) \cdot \ln(\frac{1}{1-x^k}))$$

做过付公主的背包的同志应该知道：

$$\ln(\frac{1}{1-x^k})=\sum_{t=1} \frac{x^{kt}}{t}$$

如果没做过，可以先将其求导，一顿操作，然后积回来得到上式。

那么，

$$\text{Euler}(f(x))=\exp(\sum_{k=1}[x^k]f(x)\cdot (\sum_{t=1}\frac{x^{kt}}{t}))$$

改变求和顺序，先枚举 $t$ ，可以得到：

$$\text{Euler}(f(x))=\exp(\sum_{t=1} \frac{f(x^t)}{t})$$

先来看看无标号有根树的计数：

$$g(x) = x \cdot \text{Euler}(g(x))$$

$$\frac{g(x)}{x} = \exp(\sum_{t=1}\frac{g(x^{t})}{t})$$

两边一起取 $\ln$，得到

$$\ln(\frac{g(x)}{x})=\sum_{t=1}\frac{g(x^t)}{t}$$

设函数 $f$ ，且令

$$f(g(x))=\ln(\frac{g(x)}{x})-\sum_{t=1}\frac{g(x^t)}{t}$$

对这个东西上牛顿迭代：求 $g(x)$ 使 $f(g(x))\equiv 0 \pmod{x^n}$

假设我们递归的求出了 $g_0(x)$ ，使 $f(g_0(x))\equiv 0 \pmod{x^{\lceil \frac{n}{2} \rceil}}$

注意到 $g(x)$ 和 $g_0(x)$ 的前 $\lceil \frac{n}{2} \rceil$ 项是一致的，而且 $\dfrac{g(x^t)}{t}$ 只会跟 $g(x)$ 的前 $\lfloor \dfrac{n}{t} \rfloor$ 项有关。

也就是说，对于 $t>=2$ ，$\dfrac{g(x^t)}{t}$ 已经被决定了。因为此处的 $g$ 完全可以用 $g_0$ 换掉。那么，令

$$\alpha = \sum_{t=2}{\frac{g_0(x^t)}{t}}$$

这个东西可以调和级数得到。那么：

$$f(g(x))=\ln(\frac{{g(x)}}{{x}})-g(x)-\alpha$$

其中 $\alpha$ 与 $g(x)$ 无关。$\dfrac{1}{x}$ 与 $g(x)$ 也无关。

$$f'(g(x))=\frac{1}{x} \cdot \frac{1}{\frac{g(x)}{x}}-1$$

上牛迭公式：

$$g(x)\equiv g_0(x)-\frac{f(g_0(x))}{f'(g_0(x))} \pmod {x^n}$$

令 $g_1(x)=\dfrac{g_0(x)}{x}$，$g_2(x)=\dfrac{g(x)}{x}$

$$g(x)\equiv g_0(x)-\frac{\ln(g_1(x))-g_0(x)-\alpha}{\frac{1}{x}\cdot \frac{1}{g_1(x)}-1} \pmod{x^n}$$

两边一起除掉 $x$，得到：

$$g_2(x) \equiv g_1(x)-\frac{\ln(g_1(x))-g_0(x)-\alpha}{\frac{1}{g_1(x)}-x} \pmod{x^n}$$

于是，可以对 $\dfrac{g(x)}{x}$ 进行牛顿迭代求解。从而得到 $g(x)$。

这里复杂度是 $n \log n$ 的，但是常数巨大。

最后，考虑怎么由无标号有根树得到无标号无根树：让每种情况只在根为重心时被统计一次。

也就是说，用总方案数减去根不是重心的方案数。

既然根不是重心，那么根一定会有且只有一个子树的大小大于等于 $\lfloor \dfrac{n}{2} \rfloor+1$。

枚举这个大小 $k$ ，减掉 $[x^k]g(x)\cdot [x^{n-k}]g(x)$ 就好。

同时，如果 $n$ 是个偶数，那它有可能会有两个子树大小为 $\dfrac{n}{2}$ 的重心。

如果这两个重心的子树内形状一致，则会被正确统计一次。

否则，会统计两次。于是要减掉多出来的那一半，也就是

$$\frac{[x^{\frac{n}{2}}]g(x)\cdot ([x^{\frac{n}{2}}]g(x)-1)}{2}=\binom{[x^{\frac{n}{2}}]g(x)}{2}$$

至此结束。这个做法避免了 $\exp$ 这个常数要人命的东西，然而常数依然很大，大得被两只 $\log$ 吊起来锤。

（可能是我自带大常数……板子的实现太不优秀了）

剩下的，见代码：

```
#include <cstdio>
#include <cstring>

const int maxn = 6e5+5 , mod = 998244353;

template<typename T>
inline T max(const T &a,const T &b){
	return a>b?a:b;
}

template<typename T>
inline void swap(T &a,T &b){
	T temp=a;a=b;b=temp;
}

inline int mul(int a,int b){return 1ll*a*b%mod;}

int fastpow(int x,int y){
	if(y==0) return 1;
	int tmp=fastpow(x,y>>1);
	return y&1?mul(mul(tmp,tmp),x):mul(tmp,tmp);
}

namespace Poly{
	const int gate = 3,invg = fastpow(gate,mod-2);
	int lim,lg,sing[maxn];
	void init(int len){
		lim = 1,lg = 0;while(lim<len) lim<<=1,lg++;
		for(int i=1;i<lim;i++) sing[i]=(sing[i>>1]>>1)|((i&1)<<(lg-1));
	}
	void NTT(int *Steins,int type){
		for(int i=0;i<lim;i++) if(i<sing[i]) swap(Steins[i],Steins[sing[i]]);
		for(int len=1;len<lim;len<<=1){
			int unit=fastpow(type==1?gate:invg,(mod-1)/(len<<1));
			for(int i=0;i<lim;i+=(len<<1)){
				int w = 1;
				for(int k=0;k<len;k++,w=mul(w,unit)){
					int x=Steins[i+k],y=mul(w,Steins[i+k+len]);
					Steins[i+k]=(x+y)%mod,Steins[i+k+len]=(x-y)%mod;
				}
			}
		}
		if(type!=1){int Okabe=fastpow(lim,mod-2);for(int i=0;i<lim;i++) Steins[i]=mul(Steins[i],Okabe);}
	}
	int g[maxn];
	void get_inv(int *Alpha,int len,int *Beta){
		//使用前清空Beta数组
		if(len==1){Beta[0]=fastpow(Alpha[0],mod-2);return ;}
		get_inv(Alpha,(len+1)>>1,Beta);init(len+len-1);
		for(int i=0;i<len;i++) g[i]=Alpha[i];for(int i=len;i<lim;i++) g[i]=0;
		NTT(Beta,1),NTT(g,1);
		for(int i=0;i<lim;i++) Beta[i]=mul(Beta[i],2-mul(Beta[i],g[i]));
		NTT(Beta,-1);
		for(int i=len;i<lim;i++) Beta[i]=0;
	}
	void convolution(int *Alpha,int la,int *Beta,int lb,int *Zeta){
		init(la+lb-1);for(int i=lb;i<lim;i++) Beta[i]=0;
		for(int i=la;i<lim;i++) Alpha[i]=0;
		NTT(Alpha,1),NTT(Beta,1);
		for(int i=0;i<lim;i++) Zeta[i]=mul(Alpha[i],Beta[i]);
		NTT(Zeta,-1);
		for(int i=la+lb-1;i<lim;i++) Zeta[i]=0;
	}
	const int inv2=fastpow(2,mod-2);
	int t[maxn];
	void get_sqrt(int *Alpha,int len,int *Beta){
		//使用前清空Beta数组
		if(len==1){Beta[0]=1;return ;}
		get_sqrt(Alpha,(len+1)>>1,Beta);get_inv(Beta,len,t);
		init(len+len-1);
		for(int i=0;i<len;i++) g[i]=Alpha[i];for(int i=len;i<lim;i++) g[i]=0;
		NTT(g,1),NTT(t,1),NTT(Beta,1);
		for(int i=0;i<lim;i++) Beta[i]=mul(inv2,(Beta[i]+mul(g[i],t[i]))%mod);
		NTT(Beta,-1);
		for(int i=len;i<lim;i++) Beta[i]=0;for(int i=0;i<lim;i++) t[i]=0;
	}
	void derivative(int *Alpha,int len,int *Beta){
		for(int i=1;i<len;i++) Beta[i-1]=mul(i,Alpha[i]);
		Beta[len-1] = 0;
	}
	void integral(int *Alpha,int len,int *Beta){
		for(int i=1;i<len;i++) Beta[i]=mul(Alpha[i-1],fastpow(i,mod-2));
		Beta[0] = 0;
	}
	int f1[maxn],f2[maxn],f3[maxn];
	void get_ln(int *Alpha,int len,int *Beta){
		memset(f2,0,sizeof(f2));
		derivative(Alpha,len,f1),get_inv(Alpha,len,f2);
		convolution(f1,len,f2,len,f3);
		integral(f3,len,Beta);
	}
	int e1[maxn],e2[maxn];
	void get_exp(int *Alpha,int len,int *Beta){
		//使用前清空Beta数组
		if(len==1) return void(Beta[0]=1);
		get_exp(Alpha,(len+1)>>1,Beta);get_ln(Beta,len,e1);
		init(len+len-1);
		for(int i=0;i<len;i++) e2[i]=Alpha[i];for(int i=len;i<lim;i++) e2[i]=0;
		NTT(e2,1),NTT(Beta,1),NTT(e1,1);
		for(int i=0;i<lim;i++) Beta[i]=mul(Beta[i],(1-e1[i]+e2[i]));
		NTT(Beta,-1);
		for(int i=len;i<lim;i++) Beta[i]=0;for(int i=0;i<lim;i++) e1[i]=0;
	}
	int g1[maxn],g2[maxn],g3[maxn];
	void division(int *Alpha,int la,int *Beta,int lb,int *Zeta,int *Gamma){
		if(la<lb){
			for(int i=0;i<la;i++) Gamma[i] = Alpha[i];
			return ;
		}
		for(int i=0;i<la;i++) g1[i]=Alpha[la-i-1];for(int i=0;i<lb;i++) g2[i]=Beta[lb-i-1];
		for(int i=lb;i<=la-lb;i++) g2[i]=0;
		Poly::init((la-lb+1)<<1|1);for(int i=0;i<lim;i++) g3[i]=0;
		get_inv(g2,la-lb+1,g3);
		convolution(g1,la,g3,la-lb+1,Zeta);
		for(int i=0;i<=la-lb;i++) if(i<la-lb-i) swap(Zeta[i],Zeta[la-lb-i]);else break;
		for(int i=la-lb+1;i<lim;i++) Zeta[i]=0;
		for(int i=0;i<lb;i++) g2[i]=Beta[i];for(int i=0;i<=la-lb;i++) g3[i]=Zeta[i];
		convolution(g2,lb,g3,la-lb+1,g1);
		for(int i=0;i<lb;i++) Gamma[i]=(Alpha[i]-g1[i])%mod;
	}
}

int n,Alpha[maxn],Beta[maxn],Gamma[maxn];
int g1[maxn],g2[maxn];

void Newton(int len,int *Alpha){
	if(len==1) return void(Alpha[0]=1);
	Newton((len+1)>>1,Alpha);
	for(int i=0;i<len;i++) Gamma[i]=0;
	for(int i=1;i<len;i++){
		int Okabe = fastpow(i,mod-2);
		for(int j=1;j*i<len;j++) Gamma[j*i]=(Gamma[j*i]+mul(Okabe,Alpha[j-1]))%mod;
	}
	//注意i从1开始，这里将g_0也顺手合并了进去
	memset(g1,0,sizeof(g1));
	Poly::get_ln(Alpha,len,g1);for(int i=0;i<len;i++) g1[i]=(g1[i]-Gamma[i])%mod;
	memset(g2,0,sizeof(g2));Poly::get_inv(Alpha,len,g2);
	g2[1]=(g2[1]-1)%mod;
	memset(Beta,0,sizeof(Beta));Poly::get_inv(g2,len,Beta);
	Poly::convolution(g1,len,Beta,len,g1);
	for(int i=0;i<len;i++) Alpha[i]=(Alpha[i]-g1[i])%mod;
}

int main(){
	scanf("%d",&n);Newton(n,Alpha);//这里得到的是除以x之后的结果
	int answer = Alpha[n-1];
	for(int i=(n>>1)+1;i<=n-1;i++) answer = (answer-mul(Alpha[i-1],Alpha[n-i-1]))%mod;
	if(!(n&1)) answer = answer-mul(fastpow(2,mod-2),mul(Alpha[n/2-1],Alpha[n/2-1]-1));
	answer%=mod;
	printf("%d\n",(answer+mod)%mod);
	return 0;
}

```

最后的最后，关于另一篇牛顿迭代题解的未解之谜2，我相信那是它写法上出了什么意外，因为我这里数组开到 $6e5$ 就过了。
