~~没有题解，我来水一篇~~

如果我们把那个式子差分一下就发现

令$S=\prod_{i=1}^na_i$

$$res+=a_x\prod_{i\ne x}^N a_i-(a_x-1)\prod_{i\ne x}^N a_i$$

$$res+=S-S'$$

也就是操作前S的值减去操作后S的值

最后答案就是初始局面S值减去最终局面S值的期望

考虑后面那个东西怎么算

设生成函数$F_i(x)=\sum_{i=0}^\infty \frac{(a_i-i)x^i}{i!}$

把式子拆开

$$F_i(x)=a_i\sum_{i=0}^\infty \frac{x^i}{i!}-\sum_{i=0}^\infty \frac{x^{i+1}}{i!}$$

上面就是个指数型生成函数，即

$$F_i(x)=a_ie^x-xe^x=(a_i-x)e^x$$

最终答案就是

$$\frac{k!}{n^k}[x^k]\prod_{i=1}^nF_i(x)$$

$$\frac{k!}{n^k}[x^k](e^{nx}\prod_{i=1}^n(a_i-x))$$

后面那个可以分治MTT，但暴力dp也能过

把$e^{nx}$展开

$$\frac{k!}{n^k}[x^k]((\sum_{i=0}^\infty\frac{n^ix^i}{i!})\prod_{i=1}^n(a_i-x))$$

根据后面暴力展开得到式子

$$G(x)=\sum_{i=0}^nb_ix^i$$

我们枚举后面那个式子的i，则前一半只有一个项与之相乘次数为k

得到

$$Ans=\sum_{i=0}^nb_i\frac{k^{\underline{i}}}{n^i}$$

后面算出来用前面的答案一减就行啦

Code:

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef long long ll;
typedef long long LL;
const int M=1000000007;
#define ri register int 
int n,m,i,j,a[5005];
ll f[5005][5005],ans,s=1;
ll C(int n,int m)
{
	ll ans=1;
	for(ri i=n;i>n-m;--i)
		ans=ans*i%M;
	return ans%M;
}
ll qpow(ll a,ll b)
{
	ll s=a,ans=1;
	while(b)
	{
		if(b&1)
			ans=ans*s%M;
		s=s*s%M;
		b>>=1;
	}
	return ans;
}
int main()
{
	scanf("%d %d",&n,&m);
	for(ri i=1;i<=n;++i)
	{
		scanf("%d",&a[i]);
		s=s*a[i]%M;
	}
	f[0][0]=1;
	for(ri i=1;i<=n;++i)
	{
		f[i][0]=f[i-1][0]*a[i]%M;
		for(ri j=1;j<=i;++j)
			f[i][j]=(f[i-1][j]*a[i]-f[i-1][j-1])%M;
	}
	for(ri i=0;i<=n&&i<=m;++i)
		ans=(ans+f[n][i]*C(m,i)%M*qpow(n,m-i))%M;
	cout<<((s-ans*qpow(qpow(n,m),M-2))%M+M)%M<<endl;
}

```
