~~定义新运算~~ $p \times S$（$p$ 为正整数，$S$ 为字符串）为 $S$ 连写 $p$ 遍。

先说结论：如果 $A, B, A+B$ 均为回文串，则 $A$ 和 $B$ 的循环节相同。

也就是说，存在 $C$，使得 $A = a \times C, B = b \times C$

~~我看过这道题的题解，都用了这个结论，可惜没有人有严谨（？）证明~~

下面是证明：

使用**数学归纳法**证明。

定义命题 $P(a, b)$ 为：

> 对于任意两个分别长为 $a, b$ 的回文串 $A, B$，如果 $A+B$ 为回文串，则必定存在 $C$，使得 $A = p \times C, B= q \times C$

首先 $P(a, a)$ 显然成立。

现在证明当 $P(a, b)$ 时，$P(a, a+b)$ 必然成立。

证明：（$Pal(S)$ 表示 $S$ 是回文串）

$$len(A) = a, len(C) = a + b$$

$$\text{设 C 的前 b 位为 B，后 a 位为 D}$$


$$\therefore Pal(A), Pal(B+D), Pal(A+B+D)$$

$$\because len(A) = len(D), Pal(A+B+D),$$

$$\therefore A=D, Pal(B), Pal(D)$$

$$\because \begin{cases}len(B) = b \\ len(D) = a \\ Pal(B) \\ Pal(D) \\ Pal(B+D) \\ P(b, a)\end{cases}$$

$$B = p \times S, D = q \times S$$

$$\because A = D, \therefore A = q \times S$$

$$\because C = B + D, \therefore C = p \times S + q \times S = (p+q) \times S$$

$$\therefore\begin{cases}A = q \times S \\ C = (p+q) \times S\end{cases}$$

$$\therefore P(a, a+b)$$

所以我们知道：

$$\begin{cases}P(a, a) \\ P(a, b) \Rightarrow P(a, a+b)\end{cases} \Rightarrow P(a, b)$$

$$\Huge{\mathcal{Q.E.D.}}$$

于是我们只需要找出每一个字符串的**最短**循环节即可。

枚举字**符串长度的因子**，求出分出的每段子串的**哈希值**，判断是否相等即可。

注意一点：**两数相减可能为负**，此时应当 $\%mod$，再 $+mod$，再 $\%mod$。

最后排一下序，把循环节相同的分为一组，由于每组内可以随意配对，所以最终答案即为每组元素个数的平方和。

还有，答案要开 **`long long`**！

时间复杂度约为 $\Theta(n \log n)$。~~其实我也算不清楚~~

你们最想看的代码，他来了！

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define mod 1000000007ll
#define base 233ll
using namespace std;
int n, len;
long long cnt, sum;
int pows[2000010];
int hash[2000010];
string str, ans[2000010];

int main() {
	pows[0] = 1;
	for (int i = 1; i <= 2000000; i++) {
		pows[i] = (long long) pows[i-1] * base % mod;
	}
	cin >> n;
	for (int a = 1; a <= n; a++) {
		cin >> len >> str;
		hash[0] = str[0];
		for (int i = 1; i < len; i++) {
			hash[i] = (hash[i-1] + (long long)pows[i] * str[i]) % mod;
		}
		for (int i = 1; i <= len; i++) {
			if (len % i) continue;
			int t = hash[i-1];
			for (int j = i*2; j <= len; j += i) {
				t = (long long)t * pows[i] % mod;
				if (t != (hash[j-1] - hash[j-i-1] + mod) % mod) goto fail;
			}
			ans[a] = str.substr(0, i);
			break;
			fail:;
		}
	}
	sort(ans+1, ans+n+1);
	for (int i = 1; i <= n; i++) {
		if (ans[i] == ans[i-1]) cnt++;
		else sum += cnt * cnt, cnt = 1;
	}
	sum += cnt * cnt;
	cout << sum << endl;
	return 0;
}
```
