### 做这个题你需要知道啥：
做这个题你要知道前缀和是什么东西。

你还需要知道sigma的性质:

$\displaystyle \sum_{i - 1}^{n}t$(t为常数)， 那么则有$\displaystyle \sum_{i - 1}^{n}t = n \ast t$

$\displaystyle \sum_{i - 1}^{n}t * s_i$(t为常数), 那么则有$\displaystyle \sum_{i - 1}^{n}t \ast s_i= t \ast \sum_{i = 1}^{n}s_i$


### 我们进入正题（敲黑板）.

$$\sum_{l = 1}^{n} \sum_{r = l}^{n} (\sum_{i = l}^{r}A_i \ast \sum_{i = l}^{r}B_i)$$

直接求得话你就有40分$O(n ^3)$的高分了。
记SA为A的前缀和数组， SB为B的前缀和数组，所以原式为：
$$=\sum_{l = 1}^{n} \sum_{r = l}^{n} (SA[r] - SA[l - 1]) \ast (SB[r] - SB[l - 1])$$
这样你就有70分的高分了。
把上边的式子化简出来就是:
$$=\sum_{l = 1}^{n} \sum_{r = l}^{n} (SA[r] \ast SB[r] - SA[l - 1] \ast SB[r] $$
$$- SA[r] \ast SB[l - 1] + SA[l - 1] \ast SA[l - 1])$$
然后我们发现$SA_i \ast SB_i$似乎可以前缀和求出来，而且中间两个减去的可以前缀和求出$SA_r , SB_r$的值。

那么我们用qz数组来表示$SA_i \ast SB_i$的前缀和，然后用qza来表示SA的前缀和，用qzb来表示SB的前缀和，然后我们就可以求解了。

所以最后式子化简出来就是：
$$\sum_{i = 1}^{n}(qz[n] - qz[i - 1]) - SA[i - 1] \ast (qzb[n] - qzb[i - 1]) $$
$$- SB[i - 1] \ast (qza[n] - qza[i - 1]) + (n - r + 1) \ast SA{i - 1} \ast SB[i - 1]$$
最后的时候注意取膜~~取膜不当火葬场~~。

注意一下%掉1e9+7之后再相减的时候会出现负数。

#### code：
```cpp
#include <cstdio>
#include <iostream>

#define N 500010
#define ll long long

using namespace std;
const int mod = 1e9 + 7;
int n;
ll a[N], b[N], sa[N], sb[N], qz[N], qza[N], qzb[N];

ll read() {
	ll s = 0, f = 0; char ch = getchar();
	while (!isdigit(ch)) f |= (ch == '-'), ch = getchar();
	while (isdigit(ch)) s = s * 10 + (ch ^ 48), ch = getchar();
	return f ? -s : s;
}

int main() {
	n = read();
	for (int i = 1; i <= n; i++)
		a[i] = read(), sa[i] = (sa[i - 1] + a[i]) % mod;
	for (int i = 1; i <= n; i++)
		b[i] = read(), sb[i] = (sb[i - 1] + b[i]) % mod;
	for (int i = 1; i <= n; i++) {
		qza[i] = (qza[i - 1] + sa[i]) % mod;
		qzb[i] = (qzb[i - 1] + sb[i]) % mod;
		qz[i] = (sa[i] * sb[i] % mod + qz[i - 1]) % mod;
	}
	ll ans = 0;
	for (int i = 1; i <= n; i++) {
		ll sf = (qz[n] - qz[i - 1] + mod) % mod;
		ll sy = ((qzb[n] - qzb[i - 1] + mod) % mod * sa[i - 1]) % mod;
		ll sq = ((qza[n] - qza[i - 1] + mod) % mod * sb[i - 1]) % mod;
		ll sp = ((n - i + 1) * ((sa[i - 1] * sb[i - 1]) % mod)) % mod;
		ans = (ans + sf - sy - sq + sp + mod) % mod;
	}
	cout << ans;
}
```