我们记 $A_i$ 为按下第 $i$ 次按钮后 `A` 的数量，$B_i $ 为按下第 $i$ 次按钮后 `B` 的数量。

不难发现，按下第 $i$ 次按钮后的情况与按下第 $(i-1)$ 次按钮的情况有关。`A` 只能由 `B` 生成，而 `B` 可以由 `A` 和 `B` 生成，因此我们可以推出以下的递推式：

$A_i = B_{i-1}$

$B_i = A_{i-1} + B_{i-1}$

边界条件是 $A_0 = 1$，$B_0 = 0$。（即按下第 $0$ 次按钮时的情况）

最终只需要输出 $A_k$ 和 $B_k$ 就行了。

Code:
```cpp
#include<iostream>
using namespace std;
int A[50], B[50];

int main(){
	A[0] = 1, B[0] = 0;
	int k;
	cin >> k;
	for (int i = 1;i <= k;++i)
		A[i] = B[i-1], B[i] = A[i-1] + B[i-1];
	cout << A[k] << " " << B[k];
	return 0;
}
```

观察到 $A_i$ 和 $B_i$ 都只与 $A_{i-1}$ 和 $B_{i-1}$。有关，所以我们可以把递推式改写为：

$A_{i \bmod 2} = B_{(i-1) \bmod 2}$

$B_{i \bmod 2} = A_{(i-1) \bmod 2} + B_{(i-1) \bmod 2}$

Code:
```cpp
#include<iostream>
using namespace std;
int A[2], B[2];

int main(){
	A[0] = 1, B[0] = 0;
	int k;
	cin >> k;
	for (int i = 1;i <= k;++i){
		int now = i&1, pre = now^1; // now 是 i mod 2，pre 是 (i-1) mod 2
		A[now] = B[pre], B[now] = A[pre] + B[pre];
	}
	cout << A[k&1] << " " << B[k&1];
	return 0;
}
```