**前言。**

计算题。

**分析。**

首先，我看到这题的第一反应是：又要找规律。

结果，找了进 $5$ 分钟也没找到。

那么，只好顺着题意写了。

考虑 $O(k)$ 的做法：

首先，定义两个变量记录 $A$ 与 $B$ 的数量，记录 $A$ 的变量需要初始化为 $1$，因为**这个屏幕上一开始只有一个字母 $\text{A}$**。

每当一次操作，屏幕上的字母 $\text{B}$ 变为 $\text{BA}$，而字母 $\text{A}$ 变为 $\text{B}$。就是说，在每次操作过后，屏幕上的 $B$ 会产生一个 $B$ 与一个 $A$，即 $A$ 的个数就是原先 $B$ 的个数。而 $B$ 的个数除了 $BA$ 中的，还有新产生的 $B$，就是 $A$ 变成的 $B$。那么，每次操作后，**个数 $A$ 为原先 $B$ 的个数，个数 $B$ 为原先 $B$ 的个数与原先 $A$ 的个数之和**。

具体证明过程见后记。

代码如下，仅供参考：
```
#include<algorithm>
#include<iostream>//其实用这一个就行
#include<cstring>
#include<cstdio>
#include<cmath>
using namespace std;
int k;
int a=1,b;
int sum;//定义
int main(){
    ios::sync_with_stdio(false);
    std::cin.tie(0);
    std::cout.tie(0);//以上三行均为加速代码，可省略
    std::cin>>k;
    for (int i=1;i<=k;i++){
        sum=a;//存贮A原来的个数
        a=b;//代入公式
        b+=sum;//同上
    }
    std::cout<<a<<" "<<b<<endl;
    return 0;
}
```
**后记。**

### 证明过程：

由题意可知：

操作后 $A$ 的个数为：$a_i-a_j+b_i=b_i$。

其中 $a_i$ 为 $A$ 原先个数，$a_j$ 为 $A$ 变化为 $B$ 的个数，$b_i$ 为 $B$ 原先个数。

操作后 $B$ 的个数为：$b_i+a_i=b_j$。

其中 $b_j$ 为 $B$ 的数量，$a_i$ 为 $A$ 变化为 $B$ 的个数，$b_i$ 为 $B$ 原先个数。
