给个不用组合意义，不用容斥原理的纯解方程做法。

如果要详细的题解 (比如细节等)，请左转 [此处](https://yhx-12243.github.io/OI-transit/?redirect=1049) 以获得更好(cha)的阅读体验~

---

考虑任意时刻的状态，我们将 $\left| S \right| = a$，桌上还有 $b$ 张卡的状态表示为 $\left( n - a, a + b - n \right) \overset {\operatorname{def}} = \left( r, i \right)$。容易证明所有状态 $\left( r, i \right)$ 等价。

由定义，初始状态为 $\left( n, 0 \right)$。

考虑对于一个状态 $\left( r, i \right)$ 的转移，可以分为三种情形：

1. 取了一张集合中没有的数字卡，此时 $a \gets a + 1, b \gets b - 1$，于是 $\left( r, i \right) \Rightarrow \left( r - 1, i \right)$。
2. 取了一张集合中原有的数字卡，此时 $a$ 不变，$b \gets b - 1$，于是 $\left( r, i \right) \Rightarrow \left( r, i - 1 \right)$。
3. 取了一张功能卡，此时 $a$ 不变，$b \gets n$，于是 $\left( r, i \right) \Rightarrow \left( r, n - r \right)$。

分析以下三种转移出现的概率，可知其分别等于 $\dfrac r {r + i + m}, \dfrac i {r + i + m}, \dfrac m {r + i + m}$。

---

设 $E_{r, i}$ 表示从状态 $\left( r, i \right)$ 出发到游戏结束的时间期望，则对于 $r$ 是否等于 $0$ 可以列出两类转移方程 (因为此时抽到功能卡的效果不一样)：

$$ E_{0, i} = 1 + \frac i {i + m} E_{0, i - 1} \qquad r = 0 \qquad \dots \left( 1 \right) $$

~~(lg 的 Latex 居然不滋磁公式编号，吐了)~~

$$ E_{r, i} = 1 + \frac r {r + i + m} E_{r - 1, i} + \frac i {r + i + m} E_{r, i - 1} + \frac m {r + i + m} E_{r, n - r} \qquad r > 0 \qquad \dots \left( 2 \right) $$
(这里数组越界默认取 $0$)

方程组 $\left( 1 \right)$ 非常容易解，显然它的解即为
$$ E_{0, i} = \frac {m + i + 1} {m + 1} \qquad \dots \left( 3 \right) $$

现在着重考虑 $\left( 2 \right)$ 式。代入 $i \gets i + 1$，可得
$$ E_{r, i + 1} = 1 + \frac r {r + i + m + 1} E_{r - 1, i + 1} + \frac {i + 1} {r + i + m + 1} E_{r, i} + \frac m {r + i + m + 1} E_{r, n - r} \qquad \dots \left( 4 \right) $$

$\left( 2 \right) \left( 4 \right)$ 两式消 $E_{r, n - r}$ ($\left( r + i + m + 1 \right) \left( 4 \right) - \left( r + i + m \right) \left( 2 \right)$)，整理得
$$ \left( r + i + m + 1 \right) \left( E_{r, i + 1} - E_{r, i} \right) - i \left( E_{r, i} - E_{r, i - 1} \right) = 1 + r \left( E_{r - 1, i + 1} - E_{r - 1, i} \right) \qquad \dots \left( 5 \right) $$

特别地，当 $i = 0$ 时，有
$$ \left( r + m + 1 \right) \left( E_{r, 1} - E_{r, 0} \right) = 1 + r \left( E_{r - 1, 1} - E_{r - 1, 0} \right) \qquad \dots \left( 6 \right) $$

结合 $\left( 3 \right) \left( 5 \right) \left( 6 \right)$ 及数学归纳法可以证明，$\Delta_i E_{r, i}$ 是一个常数，即对于 $\forall 0 \leq i < n - r$，有
$$ {\color {red} E_{r, i + 1} - E_{r, i} = \frac 1 {m + 1}} \qquad \dots \left( 7 \right) $$

在 $\left( 2 \right)$ 式中代入 $i = n - r$，得
$$ E_{r, n - r} = 1 + \frac r {n + m} E_{r - 1, n - r} + \frac {n - r} {n + m} E_{r, n - r - 1} + \frac m {n + m} E_{r, n - r} \qquad \dots \left( 8 \right) $$

将 $\left( 7 \right)$ 代入 $\left( 8 \right)$ 并整理，得
$$ E_{r, n - r} - E_{r - 1, n - r + 1} = \frac {m \left( n + m + 1 \right)} {r \left( m + 1 \right)}  \qquad \dots \left( 9 \right) $$

从而有

$$ \begin{aligned}
E_{n, 0} &= E_{0, n} + \sum_{r=1}^n \left( E_{r, n - r} - E_{r - 1, n - r + 1} \right) \\
&= \frac {n + m + 1} {m + 1} + \sum_{r=1}^n \frac {m \left( n + m + 1 \right)} {r \left( m + 1 \right)} \\
&= \frac {n + m + 1} {m + 1} \left( 1 + \sum_{r=1}^n \frac mr \right) \\
&= \frac {\left( n + m + 1 \right) \left( m \cdot H_n + 1 \right)} {m + 1}
\end{aligned} $$

(其中 $\displaystyle H_n = \sum_{i=1}^n \frac 1i$ 为调和数)

于是我们得到了它的解析解，时间复杂度 $O \left( n \right)$。

~~(这么简单的形式应该不需要代码了吧)~~
