这篇题解是从 $\text{DGF}$ 的角度推式子。

关于 $\text{DGF}$ 的前置知识可以看我的[博客](https://www.luogu.com.cn/blog/gxy001/di-li-ke-lei-sheng-cheng-han-shuo-qian-tan)

我们先尝试把这个东西的 $\text{DGF}$ 用 $\zeta$ 表示。
$$
\begin{aligned}
 &\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}\left(1+\sum\limits_{i=1}^\infin\frac{p^i(p^i-1)}{p^{ix}}\right)\\
=&\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}\left(1+\sum\limits_{i=1}^\infin\frac{p^{2i}}{p^{ix}}-\sum\limits_{i=1}^\infin\frac{p^i}{p^{ix}}\right)\\
=&\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}\left(1+\sum\limits_{i=1}^\infin p^{i(2-x)}-\sum\limits_{i=1}^\infin p^{i(1-x)}\right)\\
=&\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}\left(1+\frac{p^{2-x}}{1-p^{2-x}}-\frac{p^{1-x}}{1-p^{1-x}}\right)\\
=&\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}\frac{(1-p^{2-x})(1-p^{1-x})+p^{2-x}(1-p^{1-x})-p^{1-x}(1-p^{2-x})}{(1-p^{2-x})(1-p^{1-x})}\\
=&\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}\frac{1-p^{1-x}-p^{2-x}+p^{3-2x}+p^{2-x}-p^{3-2x}-p^{1-x}+p^{3-2x}}{1-p^{1-x}-p^{2-x}+p^{3-2x}}\\
=&\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}\frac{1-2p^{1-x}+p^{3-2x}}{1-p^{1-x}-p^{2-x}+p^{3-2x}}\\
=&\zeta(x-1)\zeta(x-2)\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}(1-2p^{1-x}+p^{3-2x})\\
\end{aligned}
$$
我们发现后面那个东西似乎不能很好的用 $\zeta$ 表示，考虑换个方向推。

如果有一个积性函数的 $\text{DGF}$ 为 $\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}(1+\sum\limits_{i=2}^\infin\frac{f(p^i)}{p^{ix}})$，那么我们是可以在 $\mathrm O(\sqrt n)$ 内求出它的前缀和的，因为 $[1,n]$ 之间的 $\text{Powerful Number}$（所有质因子次数都大于 $1$ 的数）只有 $\mathrm O(\sqrt n)$ 个。

证明：显然所有 $\text{Powerful Number}$ 都可以表示成 $a^2b^3$ 的形式。
$$
\begin{aligned}
&\mathrm O\left(\sum_{a=1}^{\sqrt n}\left(\frac{n}{a^2}\right)^{\frac{1}{3}}\right)\\
=&\mathrm O\left(\int_{1}^{\sqrt n}\left(\frac{n}{x^2}\right)^{\frac{1}{3}}dx\right)\\
=&\mathrm O(\sqrt n)\\
\end{aligned}
$$
我们现在想要把后面那个东西推成 $\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}(1+\sum\limits_{i=2}^\infin\frac{f(p^i)}{p^{ix}})$ 的形式。
$$
\begin{aligned}
&\zeta(x-1)\zeta(x-2)\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}(1-2p^{1-x}+p^{3-2x})\\
=&\zeta(x-1)\zeta(x-2)\prod_{p\in\mathrm{Prime}}(1-2p^{1-x}+p^{2(1-x)+1})\\
=&\zeta(x-1)\zeta(x-2)\prod_{p\in\mathrm{Prime}}((1-p^{1-x})^2+p^{2(1-x)+1}-p^{2(1-x)})\\
=&\frac{\zeta(x-2)}{\zeta(x-1)}\prod_{p\in\mathrm{Prime}}\frac{(1-p^{1-x})^2+p^{2(1-x)+1}-p^{2(1-x)}}{(1-p^{1-x})^2}\\
=&\frac{\zeta(x-2)}{\zeta(x-1)}\prod_{p\in\mathrm{Prime}}(1+\frac{p^{2(1-x)+1}}{(1-p^{1-x})^2}-\frac{p^{2(1-x)}}{(1-p^{1-x})^2})\\
=&\frac{\zeta(x-2)}{\zeta(x-1)}\prod_{p\in\mathrm{Prime}}(1+\sum_{i=2}^\infin (i-1)p^{i(1-x)+1}-\sum_{i=2}^\infin (i-1)p^{i(1-x)})\\
=&\frac{\zeta(x-2)}{\zeta(x-1)}\prod_{p\in\mathrm{Prime}}(1+\sum_{i=2}^\infin\frac{ip^{i+1}-p^{i+1}-ip^{i}+p^i}{p^{ix}})\\
\end{aligned}
$$

设要求的函数为 $f$，$\frac{\zeta(x-2)}{\zeta(x-1)}$ 对应的函数为 $g$，$\prod\limits_{p\in\mathrm{Prime}}(1+\sum_{i=2}^\infin\frac{ip^{i+1}-p^{i+1}-ip^{i}+p^i}{p^{ix}})$ 对应的函数为 $h$。

则有 $f=g*h$，$g$ 可以直接杜教筛，至于杜教筛的构造，显然有 $g*id_1=id_2$，$h$ 显然只在 $\text{Powerful Number}$ 处有值，直接爆搜所有小于 $\sqrt n$ 的质数即可，算到每一个 $\text{Powerful Number}$ 处统计 $h(x)(\sum\limits_{i=1}^{\lfloor\frac{n}{x}\rfloor} g(i))$ 即可求出 $\sum\limits_{i=1}^n f(i)$。

代码：

```cpp
#include<cstdio>
#include<cmath>
int const mod=1000000007,inv6=1000000008/6,inv2=1000000008/2;
int np[4641600],lim,cnt,p[464160],g[4641600],g2[4641600];
long long n;
int getsum(long long x){
	if(x<=lim) return g[x];
	if(g2[n/x]) return g2[n/x];
	int ans=x%mod*((x+1)%mod)%mod*((2*x+1)%mod)%mod*inv6%mod;
	for(long long l=2,r,d;l<=x;l=r+1){
		r=x/(x/l);
		ans=(ans-(l+r)%mod*(r-l+1)%mod*inv2%mod*getsum(x/l)%mod+mod)%mod;
	}
	return g2[n/x]=ans;
}
int ans;
void dfs(int k,long long m,int h){
	if(k>cnt||m*p[k]>n||m*p[k]*p[k]>n){
		long long const &p=n/m;
		if(p<=lim)ans=(ans+1ll*h*g[p])%mod;
		else ans=(ans+1ll*h*g2[n/p])%mod;
		return;
	}
	long long p=1ll*::p[k]*::p[k];
	dfs(k+1,m,h);
	for(int e=2;m*p<=n;p*=::p[k],++e)dfs(k+1,m*p,p%mod*(::p[k]-1)%mod*(e-1)%mod*h%mod);
}
int main(){
	scanf("%lld",&n);
	lim=pow(n,2.0/3.0);if(!lim)++lim;
	g[1]=1;
	for(int i=2;i<=lim;i++){
		if(!np[i])p[++cnt]=i,g[i]=i-1;
		for(int j=1,tmp;j<=cnt&&(tmp=i*p[j])<=lim;j++){
			np[tmp]=1;
			if(i%p[j]==0){
				g[tmp]=g[i]*p[j];
				break;
			}else g[tmp]=g[i]*g[p[j]];
		}
	}
	for(int i=1;i<=lim;i++)g[i]=(g[i-1]+1ll*i*g[i])%mod;
	getsum(n);
	dfs(1,1,1);
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
} 
```