要求 $X·A + Y·B=n$，那么我们先将原式变个形：

$\qquad\qquad X·A+Y·B=n$

$\qquad\qquad Y·B=n-X·A$

$\qquad\qquad Y=\frac{n-X·A}{B}$

所以我们并不需要两个循环。

现在最容易想到的思路就是，$1\le X\le n/A$，每次判断 $\frac{n-X·A}{B}$ 的余数是否为 $0$。

但这样显然会超时。

所以我们再来给原式变形：

$\qquad\qquad X·A+Y·B=n$

$\qquad\qquad X·A+Y·B≡n\qquad (\mod B)$

$\qquad\qquad X·A≡n\qquad(\mod B)$


所以现在就变成了，$1\le X\le n/A$，每次判断 $X·A\mod B$ 与 $n\mod B$ 是否相同，相同就输出 $X$ 与 $\frac{n-X·A}{B}$。
```cpp
#include<iostream>
using namespace std;

int main(){
    int n,a,b;
	cin>>n>>a>>b;
	for(int i=0;i<=n/a;i++)
		if(i*a%b==n%b)
			return cout<<"YES"<<endl<<i<<' '<<(n-i*a)/b,0;
	cout<<"NO";
}
```
