首先考虑对于一个单项式怎么做，多项式就是单项式的答案的和。

就求一下$\mathbf f(n) = n^k$吧。（下面设$t = \dfrac 1r$）

设$\mathbf S_k = \sum_{n=0}^\infty n^k \left(\dfrac 1t\right)^n$

$t\mathbf S_k = \sum_{n=1}^\infty n^k \left(\dfrac 1t\right)^{n-1} = \sum_{n=0}^\infty (n+1)^k \left(\dfrac 1t\right)^n$

所以$(t - 1) \mathbf S_k = \sum_{n=0}^\infty [(n+1)^k - n^k]\left(\dfrac 1t\right)^n$

将$(n+1)^k$用二项式定理展开可以发现：

$\mathbf S_k = \dfrac 1{t-1} \sum_{i=0}^{k-1} \binom ki \mathbf S(i), \mathbf S_0 = \dfrac t{t-1}$

于是$\mathbf S_{k} = \dfrac {k!}{t-1}\sum_{i=0}^{k-1} \dfrac 1{(k - i)!} \dfrac {\mathbf S(i)}{i!}$

显然卷积的形式，分治$\mathrm{FFT}$即可。

代码见我的[$\texttt{blog}$](https://www.cnblogs.com/cj-xxz/p/10812424.html)