其实这题的奖励关构造方式与正解是有一定联系的.

开始时 $s_0=0$ ,随后复制并翻转,恰好使字符串上的 $popcount$ 的奇偶性反转.

或者更详细地,对于 $s_i$ 有下列转移:
$$
s_i=
\begin{cases}
1-s_{i-highbit(i)} & i>0\\
0                  & i=0\\
\end{cases}
$$
因此 $s_i=popcount(i)\bmod 2$ .

显然有一种暴力的方式就是枚举每个 $s_i=1$ 的 $f(i)$ 求和.

**下面我们令 $N$ 为二进制数 $n$ 转十进制后的值, $n_i$ 表示二进制数 $n$ 从低到高的第 $i$ 位的值( $0$ 或 $1$ ), $n$ 表示二进制数 $n$ 的长度(即看作字符串时的长度), $C_i=\{x\in \text{N}|popcount(x)\bmod2=i\}$ .**
$$
ans=\sum_{i=0,i\in C_1}^{N-1}f(i)
$$
这个的时间复杂度是$O(Nk)$的.

推推式子,让这个表达式不要包含$i\in C_1$这种不好一起计算的东西.

考虑拆成两个式子:
$$
\begin{aligned}
ans&=\sum_{i=0,i\in C_1}^{N-1}f(i)\\
&=\frac{1}{2}\sum_{i=0}^{N-1}f(i)-\frac{1}{2}\sum_{i=0}^{N-1}(-1)^{popcount(i)}f(i)
\end{aligned}
$$
左边这个东西可以利用待定系数法,使用拉格朗日插值或高斯消元法求出 $f(i)$ 的前缀和的多项式,在代入求值.可以证明其前缀和的多项式是不超过 $k+1$ 次的.

现在就只需要求出右边这块:
$$
\begin{aligned}
\sum_{i=0}^{N-1}(-1)^{popcount(i)}f(i)
&=\sum_{i=0}^{k-1}a_i\sum_{j=0}^{N-1}(-1)^{popcount(j)}j^i &(\text{展开多项式并提取公因式})\\
&=\sum_{i=0}^{k-1}a_i\sum_{j=0,n_j=1}^{n-1}(-1)^{popcount(T)}\sum_{l=0}^{2^j-1}(-1)^{popcount(l)}(T+l)^i &(T=\sum_{l=j+1,n_l=1}^{n-1}2^l)\\
&=\sum_{i=0}^{k-1}a_i\sum_{j=0,n_j=1}^{n-1}(-1)^{popcount(T)}\sum_{l=0}^i{i\choose l}T^l\sum_{p=0}^{2^j-1}(-1)^{popcount(p)}p^{i-l} &(\text{利用二项式定理展开}(T+p)^i)\\
\end{aligned}
$$
发现 $\sum_{p=0}^{2^j-1}(-1)^{popcount(p)}p^{i-l}$ 的值仅与 $i-l$ 和 $j$ 有关,考虑预处理出它们的值.

令 $sum(i,j)=\sum_{l=0}^{2^i-1}(-1)^{popcount(l)}l^j$ ,则有:
$$
\begin{aligned}
sum(i,j)
&=\sum_{l=0}^{2^i-1}(-1)^{popcount(l)}l^j\\
&=\sum_{l=0}^{2^{i-1}-1}(-1)^{popcount(l)}l^j-\sum_{l=0}^{2^{i-1}-1}(-1)^{popcount(l)}(2^{i-1}+l)^j &(\text{拆成两半计算})\\
&=sum(i-1,j)-\sum_{l=0}^{2^{i-1}-1}(-1)^{popcount(l)}(2^{i-1}+l)^j &(\text{左边的可以直接替换})\\
&=sum(i-1,j)-\sum_{l=0}^{j}{j\choose l}2^{(i-1)l}\sum_{p=0}^{2^{i-1}-1}(-1)^{popcount(p)}p^{j-l} &(\text{利用二项式定理展开})\\
&=sum(i-1,j)-\sum_{l=0}^{j}{j\choose l}2^{(i-1)l}sum(i-1,j-l) &(\text{右边的也可以替换了})\\
\end{aligned}
$$
然后就可以做到 $O(nk^2)$ 求出正确答案.

考虑删去冗余的计算.

其实 $sum(i,j)$ 在 $i>j$ 时是为 $0$ 的,可以使用数学归纳法证明:

~~然而我并不是很懂数学归纳法…~~

- 当 $i=0$ 时,不存在自然数 $j<i$ ,结论显然成立.

- 当 $i>0$ 时,我们分类讨论 $j<i-1$ 与 $j=i-1$ 的情况.

  - 当 $j<i-1$ 时, $sum(i-1,j)$ 与 $sum(i-1,j-l)$ 都为 $0$ ,因此 $sum(i-1,j)$ 亦为 $0$ .

  - 当 $j=i-1$ 时,
    $$
    \begin{aligned}
    sum(i,j)&=sum(i-1,j)-\sum_{l=0}^j{j\choose l}2^{(i-1)l}sum(i-1,j-l)\\
    &=sum(i-1,j)-sum(i-1,j)-\sum_{l=1}^j{j\choose l}2^{(i-1)l}sum(i-1,j-l)\\
    &=-\sum_{l=1}^j{j\choose l}2^{(i-1)l}sum(i-1,j-l)\\
    &=0
    \end{aligned}
    $$
    

因此命题得证.
$$
\begin{aligned}
\sum_{i=0}^{N-1}(-1)^{popcount(i)}f(i)
&=\sum_{i=0}^{k-1}a_i\sum_{j=0,n_j=1}^{n-1}(-1)^{popcount(T)}\sum_{l=0}^i{i\choose l}T^l\sum_{p=0}^{2^j-1}(-1)^{popcount(p)}p^{i-l}\\
&=\sum_{i=0}^{k-1}a_i\sum_{j=0,n_j=1}^{n-1}(-1)^{popcount(T)}\sum_{l=0}^i{i\choose l}T^lsum(j,i-l)\\
&=\sum_{i=0}^{k-1}a_i\sum_{j=0,n_j=1}^{\min(k,n)-1}(-1)^{popcount(T)}\sum_{l=0}^i{i\choose l}T^lsum(j,i-l)\\
\end{aligned}
$$
这样就可以在 $O(k^3)$ 的时间处理出后面部分,再合并前面的算法即可通过此题.