官方题解对结论的证明不直观，来看看怎么拿生成函数直观证明！

首先考虑如何表示一个集合 $S$ 里面所有数的 $0\sim k$ 次方和。

考虑 $F_S(x)=\sum\limits_{u\in S}\mathrm{e}^{ux}$，我们发现 $k![x^k]F_S(x)$ 即为 $k$ 次方和。

原因就是 $k![x^k]F_S(x)=k![x^k]\sum\limits_{n\geq 0}\sum\limits_{u\in S}\frac{(ux)^n}{n!}=\sum\limits_{u\in S} u^k$

（至于为什么是 EGF 而不是 OGF，你会发现写成 OGF 的话，下面的转移无法表示）

考虑令 $P_n(x)$ 代表长度为 $2^n$ 的串中 a 构成的集合的 $F_S(x)$，$Q_n(x)$ 为长度为 $n$ 的串中 b 构成的集合的 $F_S(x)$

试图找到 $P_n(x),Q_n(x)$ 到 $P_{n+1}(x),Q_{n+1}(x)$ 的递推方式。考虑枚举长度 $2^{n+1}$ 的串的每个元素的最低位：

由于二进制中有偶数个 1 的是 a，奇数个 1 的是b，所以：

- 若第 $i$ 个数是偶数，而 $i/2$ 是 a，那么 $i$ 是 a，否则 $i$ 是 b。  
- 若第 $i$ 个数是奇数，而 $(i-1)/2$ 是 a，那么 $i$ 是 b，否则 $i$ 是 a。

所以我们只需要处理一个集合同时 $\times 2$ 和 $+c$ 之后 $F_S(x)$ 的变化，易得

$$F_{2S}(x)=\sum\limits_{u\in S}\mathrm{e}^{2ux}=F_S(2x)$$
$$F_{S+c}(x)=\sum\limits_{u\in S}\mathrm{e}^{(u+c)x}=F_S(x)\mathrm{e}^{cx}$$

所以递推方程可以写成：

$$P_{n+1}(x)=P_n(2x)+Q_n(2x)\mathrm{e}^x$$
$$Q_{n+1}(x)=Q_n(2x)+P_n(2x)\mathrm{e}^x$$

我们发现 $P_n(x)+Q_n(x)$ 是好求的，就是自然数幂和的生成函数。那么我们试图求 $P_n(x)-Q_n(x)$。

将递推式相减，得

$$P_{n+1}(x)-Q_{n+1}(x)=(P_n(2x)-Q_n(2x))(1-\mathrm{e}^x)$$

发现我们只关心 $P,Q$ 的前 $k$ 项，$x\mid (1-\mathrm{e}^x)$，而生成函数被 $2x$ 复合并不改变其中 $x^i$ 因子，所以每次就会多出一个 $x$ 因子，所以我们知道 $P_{k+1}(x)-Q_{k+1}(x)\equiv 0 \pmod{x^{k+1}}$

这说明（$\bmod\ x^{k+1}$ 意义下，下同），对于 $n>k,P_{n}(x)=Q_{n}(x)$，所以我们其实只需要求前 $k$ 个 $P,Q$ 就够了。

而若求长度不是 $2^n$ 的答案，考虑形如数位 dp 的东西。每次确定了高位，求低 $w$ 位任意取的和。不妨设高位里有偶数个1，那么整个数的奇偶性和去掉高位的数的奇偶性相同，所以设确定的高位部分是 $c$，那么答案就是 $Q_{w}(x)\mathrm{e}^{cx}$，我们总的答案就是所有区间的 $Q_{w}(x)\mathrm{e}^{cx}$ 之和。


那么对于计算过程，对于 $w\leq k$，使用暴力计算得的 $P,Q$ 暴力卷积，复杂度 $O(k^3)$ ，如果使用 任意模数ntt 可以做到 $O(k^2\log k)$。

回顾自然数幂和生成函数，
$$P_n(x)+Q_n(x)=\sum_{i=0}^{2^n-1}\sum_{j\geq 0}\frac{(xi)^j}{j!}=\sum_{i=0}^{2^n-1}\mathrm{e}^{xi}=\frac{\mathrm{e}^{2^nx}-1}{\mathrm{e}^{x}-1}$$

对于 $w>k$， $P_w(x)=Q_w(x)=\frac{\mathrm{e}^{2^nx}-1}{2(\mathrm{e}^{x}-1)}$，那么考虑其与 $\mathrm{e}^{cx}$ 卷积后，展开得

$$\frac12\sum_{i=c}^{2^w+c-1}\mathrm{e}^{ix}$$

所有 $w>k$ 考虑到的区间其实是一个前缀，那么它们答案的总和就是


$$\frac12\sum_{i=0}^{R-1}\mathrm{e}^{ix}=\frac{\mathrm{e}^{Rx}-1}{2(\mathrm{e}^{x}-1)}$$

其中 $R$ 为最右边的一个 $w>k$ 的项的右端点。

可以使用 $O(k^2)$ 的多项式求逆一发得到。

所以总复杂度 $O(\log n+k^3)$ （或 $O(\log n+k^2\log k)$ ）

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
//dengyaotriangle!

const int maxn=500005;
const int maxk=505;
const int mdn=1000000007;
const int inv2=(mdn+1)/2;

inline int qpw(int bse,int ex){int ans=1;while(ex){if(ex&1)ans=ans*(long long)bse%mdn;ex>>=1;bse=bse*(long long)bse%mdn;}return ans;}

char s[maxn];
int a[maxk];
int n;
int p[maxk][2][maxk];
int ifac[maxk],fac[maxk];
int pw2[maxk];
int cp[maxk];
int i0[maxk],iv[maxk];
int main(){
    fac[0]=1;for(int i=1;i<maxk;i++)fac[i]=fac[i-1]*(long long)i%mdn;
    ifac[maxk-1]=qpw(fac[maxk-1],mdn-2);
    for(int i=maxk-1;i>0;i--)ifac[i-1]=ifac[i]*(long long)i%mdn;
    pw2[0]=1;for(int i=1;i<maxk;i++)pw2[i]=pw2[i-1]*2%mdn;
    cin>>s>>n;
    for(int i=0;i<=n;i++)cin>>a[i];
    p[0][0][0]=1;
    for(int i=1;i<=n;i++){
        for(int t=0;t<2;t++){
            for(int j=0;j<=n;j++){
                p[i][t][j]=p[i-1][t][j]*(long long)pw2[j]%mdn;
                for(int k=0;k<=j;k++){
                    p[i][t][j]=(p[i][t][j]+p[i-1][!t][k]*(long long)pw2[k]%mdn*ifac[j-k])%mdn;
                }
            }
        }
    }
    int sz=strlen(s);
    int r=0,cur=0;bool ct=1;
    int ans=0;
    for(int i=0;i<sz;i++){
        cur=cur*2%mdn;
        r=r*2%mdn;
        if(s[i]=='1'){
            int rc=(cur+1)%mdn;
            int w=sz-i-1;
            if(w<=n){
                int l=cur*(long long)pw2[w]%mdn;
                cp[0]=1;for(int i=1;i<=n;i++)cp[i]=cp[i-1]*(long long)l%mdn;
                for(int j=0;j<=n;j++){
                    int cur=0;
                    for(int k=0;k<=j;k++){
                        cur=(cur+p[w][ct][k]*(long long)ifac[j-k]%mdn*cp[j-k])%mdn;
                    }
                    ans=(ans+a[j]*(long long)fac[j]%mdn*cur)%mdn;
                }
            }else{
                r=rc;
            }
            cur=rc;
            ct^=1;
        }
    }
    for(int i=0;i<=n;i++)i0[i]=ifac[i+1];
    iv[0]=i0[0];
    for(int i=1;i<=n;i++){
        for(int j=0;j<i;j++)iv[i]=(iv[i]+iv[j]*(long long)i0[i-j])%mdn;
        iv[i]=(mdn-iv[i])%mdn;
    }
    cp[0]=1;for(int i=1;i<=n;i++)cp[i]=cp[i-1]*(long long)r%mdn;
    for(int i=0;i<=n;i++){
        int cur=0;
        for(int j=0;j<=i;j++){
            cur=(cur+iv[j]*(long long)ifac[i-j+1]%mdn*cp[i-j+1])%mdn;
        }
        ans=(ans+a[i]*(long long)fac[i]%mdn*cur%mdn*inv2)%mdn;
    }
    cout<<ans;
    return 0;
}
```