~~来一发解释较完整的题解~~

以下属于我手推出来的,若有错误,还请各位dalao指出 orz orz

#### 倒推方法:

* 当 k = 1 时: 很明显答案为 1

* 当 k = 2 时: 我们设 y 是 x 的因子

故 x % y == 0 即 x = ay (a为常数)

又 x - y = 1 (题意)

==> ay - y = 1

==> y(a - 1) = 1

==> y = 1 / (a - 1)

因为 y 是正整数 所以此时 a 只能取 2

故 a = 2, x = 2, y = 1

* 当 k = 3 时: 我们设 y 是 x 的因子

故 x % y == 0 即 x = ay (a为常数)

又 x - y = 2

==> ay - y = 2

==> y(a - 1) = 2

==> y = 2 / (a - 1)

因为 y 是正整数 所以此时 a = 2 或 a = 3

	1) 当 a = 3 时 x = 2 y = 1

因为当k=2时,我们已经用过了因子1,所以此种情况舍去

	2) 当 a = 2 时 x = 4 y = 2

通过此种方法,自己手推一下k=3....之后的情况

------------
#### k取值: 1 2 3 4 5 ...

#### 结果: 1 2 4 8 16 ...

------------

#### 这里我们可以发现答案就是 2^(k-1)

直接上快速幂就完事儿了~

```
#include <iostream>

using namespace std;

typedef long long ll;

const ll mod = 123456789;
ll k;

ll ksm(ll a, ll b) {
    ll ans = 1, base = a;
    while(b) {
        if(b & 1) {
            ans *= base;
            ans %= mod;
        }
        base *= base;
        base %= mod;
        b >>= 1;
    }
    return ans;
}

int main() {
    cin >> k;
    cout << ksm(2, k - 1) << endl;
    return 0;
}
```