> Observation 1.对于长度为 $n$ 的串，令 $i$ 表示极长的不存在相同字符的前缀长度，$j$ 表示极长的不存在相同字符的后缀长度，则其中最长的 `weak subsequence` 的长度即为 $n-\min(i,j)$。

考虑子串 $s$ 对应了原串中的某段子序列，且该子序列中存在两个不紧贴的位置。

考虑调整。假如该子序列的第一个字符在子串的第一个字符之前，则把这之后的所有字符全都调整到其在子串中出现的位置，得到的新子序列一定一定合法。

反之，若第一个字符在子串的第一个字符之后，则首先把该第一个字符调整到子串的第一个字符，然后再把除最后一个字符外的所有字符调整到子串中的对应位置，也得到了一个合法的新子序列。

这表明，假如我们要寻找某段子串对应的子序列，只需要有其中第一个字符在此之前的其它位置出现，或者其最后一个字符在此之后的其它位置出现，则该子串合法。

考虑首字母的情形。则右端点可以一直调整到序列尾，左端点可以一直调整到极长不存在相同字符的前缀的下一个字符。末字母的情形也可类似处理。这就得到了上述 Observation。

这样之后我们考虑枚举 $i,j$，并考虑此时对应了多少种可能的串。

> Situation 1.$i,j$ 对应的前缀和后缀中间夹了至少两个字符。

此时，前缀中字符两两不同，后缀中字符两两不同，而中间夹着的字符共计 $w-\max(i,j)$ 个，其中第一个字符与前缀中某个字符相同，最后一个字符与后缀中某个字符相同，其余字符可任意填。故可以列式表示：

$$\sum\limits_{i=1}^{w-2}\sum\limits_{j=1}^{w-2}k^\underline ik^\underline j\times i\times j\times k^{w-\max(i,j)-2}$$

注意到此式中 $i,j$ 互相独立，故分拆开来即可线性计算。

> Situation 2.$i,j$ 对应的前缀和后缀中间恰好隔了一个字符。

此时，中间的字符在前后缀中各有一个相同的元素，且 $i,j$ 中至少有一个等于 $w-1$。故可列式

$$\sum\limits_{i=w-1\lor j=w-1}k\times\dbinom{k-1}{i-1}\times i!\times\dbinom{k-1}{j-1}\times j!$$

此式中有效的 $(i,j)$ 对数量总共只有 $O(k)$ 个，故可直接线性计算。

> Situation 3.$i,j$ 对应的前缀和后缀的并即为全串。

考虑 $i,j$ 的交。则有该交中的全体元素与串中所有其它元素都不同，可以先用组合数选出。

考虑该交两侧的前一个字符与后一个字符。对于前一个字符，其需与 $j$ 中某个字符相同；对于后一个字符，其需与 $i$ 中某个字符相同。此时的方案可以列式计算。当然，这两个字符自身也可以直接相同，此时的方案亦可列式。

式子比较长，可以先看一下平方的代码。代码中的 $n,m$ 分别对应了上文中的 $k,w$，第一个式子对应了前后相等的方案数，第二个式子对应前后不等的方案数。

```cpp
for(int i=1;i<=n;i++)for(int j=1;j<=n;j++){
    if(max(i,j)<m)continue;
    int len=min(i,j)+m;
    int cor=i+j-len;
    (res+=1ll*C(n,cor+1)*fac[cor+1]%mod*
     C(n-cor-1,len-i-1)%mod*fac[len-i-1]%mod*
     C(n-cor-1,len-j-1)%mod*fac[len-j-1]%mod)%=mod;
    (res+=1ll*C(n,cor+2)*fac[cor+2]%mod*
     C(n-cor-2,len-i-2)%mod*fac[len-i-1]%mod*
     C(n-cor-2,len-j-2)%mod*fac[len-j-1]%mod)%=mod;
}
```

然后把上式抵消化简后，第一个式子就直接变成了 $i,j$ 独立的式子，可以同上文一样地简单拆开计算。第二个式子中的式子转化后是 $(\text{a formula related with }i)\times(j-i+\text{constant})\times(\text{a formula related with }j)$，然后把中间的括号用乘法分配律拆开即可。

复杂度线性。

代码：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int mod=1e9+7;
int n,m,fac[1001000],inv[1001000],res;
int ksm(int x,int y=mod-2){int z=1;for(;y;y>>=1,x=1ll*x*x%mod)if(y&1)z=1ll*z*x%mod;return z;}
int C(int x,int y){return 1ll*fac[x]*inv[y]%mod*inv[x-y]%mod;}
int main(){
	scanf("%d%d",&n,&m);
	fac[0]=1;for(int i=1;i<=n;i++)fac[i]=1ll*fac[i-1]*i%mod;
	inv[n]=ksm(fac[n]);for(int i=n;i;i--)inv[i-1]=1ll*inv[i]*i%mod;
	for(int i=1,sum=0;i<=m-2&&i<=n;i++){
		int val=1ll*C(n,i)*fac[i]%mod*i%mod;
		res=((2ll*val*sum+1ll*val*val)%mod*ksm(n,m-i-2)+res)%mod;
		(sum+=val)%=mod;
	}
	if(m-1<=n)for(int i=1,j=m-1;i<=m-1;i++){
		int val=1ll*C(n-1,i-1)*C(n-1,j-1)%mod*n%mod*fac[i]%mod*fac[j]%mod;
		(res+=val)%=mod;
		if(i!=j)(res+=val)%=mod;
	}
	int sum0=0,sum1=0;
	for(int j=1;j<m&&j<=n;j++){
		(sum0+=inv[n-j])%=mod;
		(sum1+=1ll*inv[n-j]*j%mod)%=mod;
	}
	for(int i=m;i<=n;i++){
		(res+=(2ll*sum0+inv[n-i])%mod*fac[n]%mod*
		fac[n-(i-m)-1]%mod*inv[n-i]%mod)%=mod;
		(res+=(2ll*sum1+1ll*inv[n-i]*i)%mod*fac[n]%mod*
		fac[n-(i-m)-2]%mod*inv[n-i]%mod*(m-1)%mod)%=mod;
		(res+=(2ll*sum0+inv[n-i])%mod*fac[n]%mod*(m+mod-i-1)%mod*
		fac[n-(i-m)-2]%mod*inv[n-i]%mod*(m-1)%mod)%=mod;
		(sum0+=inv[n-i])%=mod;
		(sum1+=1ll*inv[n-i]*i%mod)%=mod;
	}
	printf("%d\n",res);
	return 0;
} 
```

