前置芝士：[转置原理](https://www.luogu.com.cn/blog/wangrx/tellegen-s--principle)  
# 题意

设 $\text{cyc}_\pi$ 为将长为 $n$ 的排列 $\pi$ 当成置换时所能分解成的循环置换个数。  
给定两个整数 $n,k$ 和一个 $k-1$ 次多项式，对 $1\leq m\leq n$ 求：

$$\sum\limits_{\pi}F(\text{cyc}_{\pi})$$

其中 $\pi$ 是长度为 $m$ 且不存在位置 $i$ 使得 $\pi_i=i$ 的排列。

$\texttt{Data Range:}1\leq n,k\leq 10^5$

如果你不知道置换是啥，请看：  
[oi-wiki 置换群](https://oi-wiki.org/math/permutation-group/)  
链接里没提到的东西（怕听不懂）：
- （映射的定义）函数是映射的一种。
- $\dbinom{a_1,a_2}{a_{p_1},a_{p_2}}$ 与 $\dbinom{a_2,a_1}{a_{p_2},a_{p_1}}$ 是同一种置换。  
  （只要上下对应就可以了，顺序无所谓）

# 题解

首先考虑 $\text{exp}$ 的组合意义：

> 若 $f_n$ 表示对 $n$ 个不同的元素作某种计数，$f(x)=\displaystyle\sum_{k=0}^\infty f_kx^k$，  
 则 $\text{OGF}(e^{\text{EGF}f})$ 表示将 $n$ 种不同元素划分为任意个无标号集合，  
 每个集合内的元素分别作该种计数的方案数。  
证明：已知 $e^{f(x)}=\displaystyle\sum_k\frac{f^k(x)}{k!}$，由卷积和指数生成函数的定义可知  
> $$[x^n]\text{OGF}(e^{\text{EGF} f})=\sum_{k}\frac{1}{k!}\sum_{\sum_{i=1}^ka_i=n}\binom{n}{a_1,a_2,\cdots a_k}\prod_{i=1}^kf_{a_i}$$
> - $\displaystyle\sum_{i=1}^ka_i=n$ 表示总共有 $n$ 个元素。
> - $\dbinom{n}{a_1,a_2,\cdots a_k}$ 表示划分为 $k$ 个集合。
> - $\dfrac{1^{}}{k!}$ 表示去掉标号。  
> $\displaystyle\prod_{i=1}^kf_{a_i}$ 表示每个集合内分别作该种计数。  
> 证毕。


长度为 $n$ 的排列当成置换，可划分为任意个循环置换。  
由于 长度为 $k$ 的排列数 为 $k!$，对应的指数生成函数为 $\dfrac{1}{1-x}$，  
可得 长度为 $k$ 的循环置换数 对应的指数生成函数为 $\ln \dfrac{1}{1-x}=-\ln(1-x)$。  

由于错排要求没有 长度为 $1$ 的循环置换，  
因此 长度为 $k$ 的错排数 对应的指数生成函数为 $e^{-\ln(1-x)-x}$

这个过程没有计算错排中循环置换的数目，考虑从中选若干个：  
$\text{EGF}_x$ 表示以 $x$ 为主元的指数生成函数（$\text{OGF}_x$ 同理），则
$$[x^n]\text{OGF}_x(e^{y\text{EGF}_xf})=\sum_{k}\frac{1}{k!}\sum_{\sum_{i=1}^ka_i=n}\binom{n}{a_1,a_2,\cdots a_k}\prod_{i=1}^kf_{a_i}y$$
$$=\sum_{k}\frac{1}{k!}\sum_{\sum_{i=1}^ka_i=n}\binom{n}{a_1,a_2,\cdots a_k}(\prod_{i=1}^kf_{a_i})y^k$$
因此设 $g(x,y)=e^{y(-\ln(1-x)-x)}$，  
则 $[x^ny^k](\text{OGF}_x g)$ 就是长度为 $n$ 的，可分解为 $k$ 个循环置换的错排数。

----------------------------------
设答案序列为 $ans$，则显然
$$ans_m=\sum_{k=0}^mF(k)[x^my^k](\text{OGF}_x g)
$$
$\qquad\qquad\qquad\displaystyle\frac{ans_m}{m!}=\sum_{k=0}^nF(k)[x^my^k]g(x,y)$（$k>m$ 时，$[x^my^k]g(x,y)=0$）

多点求值求出 $v_k=F(k)$ 。

右边的部分可以看作矩阵乘向量，设 $G_{m,k}=[x^my^k]g(x,y)$，  
则 $\dfrac{ans_m}{m!}=\displaystyle\sum_{k=0}^n G_{m,k}v_k=(G\vec{v})_m$。

因此这是个线性算法，且是个方阵。考虑转置原理：  
### 1. 找出如何计算 $G^T\vec{v}$
$(G^T\vec{v})_m=\displaystyle\sum_{k=0}^n G_{k,m}v_k=\sum_{k=0}^nv_k[x^ky^m]g(x,y)$ 。  
   设 $g(x,y)=\displaystyle\sum_kg_k(y)x^k,$  
$f(y)=\displaystyle\sum_{m=0}^n(G^T\vec{v})_my^m=\sum_{k=0}^nv_k[x^k]g(x,y)=\sum_{k=0}^nv_kg_k(y)$。    
  为找到 $g_k(y)$ 之间的关系，$g(x,y)$ 对 $x$ 求偏导得  
  $$\dfrac{\partial g(x,y)}{\partial x}=g(x,y)y(\dfrac{1}{1-x}-1)$$  
  已知 $[x^{k-1}]\dfrac{\partial g(x,y)}{\partial x}=kg_{k}(y),[x^k]g(x,y)y=g_k(y)y$，则  

$$kg_k(y)=\sum_{i=1}^{k-1}g_{k-1-i}(y)y=\sum_{i=0}^{k-2}g_i(y)y$$

可以用矩阵快速幂来优化 $g_k(y)$ 的计算，  
设 $\vec{u}_k=\begin{pmatrix}g_k(y)&\displaystyle\sum_{i=0}^{k-1}g_i(y)\end{pmatrix}=\vec{u}_{k-1}W_k$，
则 
$$
\vec{u}_0=\begin{pmatrix}
g_0(y)&\displaystyle\sum_{i=0}^{-1}g_i(y)
\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}
g(0,y)&0
\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}
1&0
\end{pmatrix}$$
$$
W_k=\begin{bmatrix}
0&1\\\dfrac{y}{k}&1
\end{bmatrix},
\vec{u}_k=\vec{u}_0W_1\cdots W_k
$$
将 $\vec{u}_0$ 补全为单位矩阵 $W_0=I=\begin{bmatrix}1&0\\0&1\end{bmatrix}$，

于是 $\begin{bmatrix}f(y)&\cdots\\\cdots&\cdots\end{bmatrix}=\displaystyle\sum_{k=0}^n v_k\begin{bmatrix}\underline{\vec{u}_k}\\\cdots\end{bmatrix}=\sum_{k=0}^nv_kW_0W_1\cdots W_k$

最终可分治 FFT 解决这个问题：  
设 $B_{l,r}=W_lW_{l+1}\cdots W_r,A_{l,r}=\displaystyle\sum_{k=l}^r v_kB_{l,k}$。

设 $l\le mid<r$，则

$$B_{l,r}=B_{l,mid}B_{mid+1,r}$$
$$A_{l,r}=A_{l,mid}+B_{l,mid}A_{mid+1,r}$$

$B_{l,l}=W_l,A_{l,l}=v_lW_l$，计算 $\vec{u_0}A_{0,n}$ 即可。

### 2.将 $G^T\vec{a}$ 化为线性算法的标准形式
设 $A_{l,r}=\begin{bmatrix}\vec{a}_{l,r,0}&\vec{a}_{l,r,1}\\\vec{a}_{l,r,2}&\vec{a}_{l,r,3}\end{bmatrix},B_{l,r}=\begin{bmatrix}\vec{b}_{l,r,0}&\vec{b}_{l,r,1}\\\vec{b}_{l,r,2}&\vec{b}_{l,r,3}\end{bmatrix}$，则过程为

- 自下而上初始化常量（$\times$ 为多项式乘法）：
  - $\vec{b}_{l,l,0}=\dbinom{0}{0},\vec{b}_{l,l,2}=\begin{pmatrix}0\\\dfrac{1}{l}\end{pmatrix},\vec{b}_{l,l,1}=\vec{b}_{l,l,3}=\dbinom{1}{0}$
  - $\vec{b}_{l,r,0}=\vec{b}_{l,mid,0}\times\vec{b}_{mid+1,r,0}+\vec{b}_{l,mid,1}\times\vec{b}_{mid+1,r,2}$  
    $\vec{b}_{l,r,1}=\vec{b}_{l,mid,0}\times\vec{b}_{mid+1,r,1}+\vec{b}_{l,mid,1}\times\vec{b}_{mid+1,r,3}$  
    $\vec{b}_{l,r,2}=\vec{b}_{l,mid,2}\times\vec{b}_{mid+1,r,0}+\vec{b}_{l,mid,3}\times\vec{b}_{mid+1,r,2}$  
    $\vec{b}_{l,r,3}=\vec{b}_{l,mid,2}\times\vec{b}_{mid+1,r,1}+\vec{b}_{l,mid,3}\times\vec{b}_{mid+1,r,3}$
- 初始化向量为 $\begin{pmatrix}\underline{\vec{v}}\\\vec{0}\end{pmatrix},\vec{0}$ 为初始化的内存。
- 赋值（实际为累加）： 
  - $(\vec{a}_{l,l,2})_1\leftarrow(\vec{a}_{l,l,2})_1+\dfrac{1}{l}\times v_l$
  - $(\vec{a}_{l,l,1})_0\leftarrow(\vec{a}_{l,l,1})_0+v_l$
  - $(\vec{a}_{l,l,3})_0\leftarrow(\vec{a}_{l,l,3})_0+v_l$
- 自下而上分治：
  - $\vec{a}_{l,r,0}\leftarrow\vec{a}_{l,r,0}+\vec{a}_{l,mid,0}$（这里只有低位对应位置相加）  
    $\vec{a}_{l,r,0}\leftarrow\vec{a}_{l,r,0}+\vec{b}_{l,mid,0}\times\vec{a}_{mid+1,r,0}$  
    $\vec{a}_{l,r,0}\leftarrow\vec{a}_{l,r,0}+\vec{b}_{l,mid,1}\times\vec{a}_{mid+1,r,2}$
  - $\vec{a}_{l,r,1}\leftarrow\vec{a}_{l,r,1}+\vec{a}_{l,mid,1}$  
    $\vec{a}_{l,r,1}\leftarrow\vec{a}_{l,r,1}+\vec{b}_{l,mid,0}\times\vec{a}_{mid+1,r,1}$  
    $\vec{a}_{l,r,1}\leftarrow\vec{a}_{l,r,1}+\vec{b}_{l,mid,1}\times\vec{a}_{mid+1,r,3}$ 
  - $\vec{a}_{l,r,2}\leftarrow\vec{a}_{l,r,2}+\vec{a}_{l,mid,2}$  
    $\vec{a}_{l,r,2}\leftarrow\vec{a}_{l,r,2}+\vec{b}_{l,mid,2}\times\vec{a}_{mid+1,r,0}$  
    $\vec{a}_{l,r,2}\leftarrow\vec{a}_{l,r,2}+\vec{b}_{l,mid,3}\times\vec{a}_{mid+1,r,2}$ 
  - $\vec{a}_{l,r,3}\leftarrow\vec{a}_{l,r,3}+\vec{a}_{l,mid,3}$  
    $\vec{a}_{l,r,3}\leftarrow\vec{a}_{l,r,3}+\vec{b}_{l,mid,2}\times\vec{a}_{mid+1,r,1}$  
    $\vec{a}_{l,r,3}\leftarrow\vec{a}_{l,r,3}+\vec{b}_{l,mid,3}\times\vec{a}_{mid+1,r,3}$

- 最后赋值（实际为交换）：$\vec{v}\leftrightarrow\vec{a}_{0,n,0}$ 。
- 将辅助变量清零。

### 3. ~~一板一眼地~~转置算法

- 自下而上初始化常量。
- 初始化向量为 $\begin{pmatrix}\underline{\vec{v}}\\\vec{0}\end{pmatrix},\vec{0}$ 为初始化的内存。
- 将辅助变量清零。
- 赋值（实际为交换）： $\vec{a}_{0,n,0}\leftrightarrow\vec{v}$ 。
- 自上而下分治：（$\times^T$ 为转置卷积）
  - $\vec{a}_{mid+1,r,3}\leftarrow\vec{a}_{mid+1,r,3}+\vec{b}_{l,mid,3}\times^T\vec{a}_{l,r,3}$  
    $\vec{a}_{mid+1,r,1}\leftarrow\vec{a}_{mid+1,r,1}+\vec{b}_{l,mid,2}\times^T\vec{a}_{l,r,3}$  
    $\vec{a}_{l,mid,3}\leftarrow\vec{a}_{l,mid,3}+\vec{a}_{l,r,3}$（超出 $\vec{a}_{l,mid,3}$ 长度的部分不要，以下同理）  
  - $\vec{a}_{mid+1,r,2}\leftarrow\vec{a}_{mid+1,r,2}+\vec{b}_{l,mid,3}\times^T\vec{a}_{l,r,2}$  
    $\vec{a}_{mid+1,r,0}\leftarrow\vec{a}_{mid+1,r,0}+\vec{b}_{l,mid,2}\times^T\vec{a}_{l,r,2}$   
    $\vec{a}_{l,mid,1}\leftarrow\vec{a}_{l,mid,1}+\vec{a}_{l,r,2}$  

  -  $\vec{a}_{mid+1,r,3}\leftarrow\vec{a}_{mid+1,r,3}+\vec{b}_{l,mid,1}\times^T\vec{a}_{l,r,1}$  
    $\vec{a}_{mid+1,r,1}\leftarrow\vec{a}_{mid+1,r,1}+\vec{b}_{l,mid,0}\times^T\vec{a}_{l,r,1}$  
     $\vec{a}_{l,mid,1}\leftarrow\vec{a}_{l,mid,1}+\vec{a}_{l,r,1}$   
    
  - $\vec{a}_{mid+1,r,2}\leftarrow\vec{a}_{mid+1,r,2}+\vec{b}_{l,mid,1}\times^T\vec{a}_{l,r,0}$  
    $\vec{a}_{mid+1,r,0}\leftarrow\vec{a}_{mid+1,r,0}+\vec{b}_{l,mid,0}\times^T\vec{a}_{l,r,0}$  
    $\vec{a}_{l,mid,0}\leftarrow\vec{a}_{l,mid,0}+\vec{a}_{l,r,0}$  
- 最后赋值（实际为累加）：
  - $v_l\leftarrow v_l+(\vec{a}_{l,l,3})_0$
  - $v_l\leftarrow v_l+(\vec{a}_{l,l,1})_0$
  - $v_l\leftarrow v_l+\dfrac{1}{l}\times (\vec{a}_{l,l,2})_1$

中间这步实际上等价于：
- $A_{l,mid}\leftarrow A_{l,r}$
- $A_{mid+1,r}\leftarrow B^T_{l,mid}\times^TA_{l,r}$  


显然代码会很丑，就不放了。

# 后记
写了这道题后，对转置原理和生成函数的理解加深了很多。

比如 exp 的组合意义，多元生成函数的技巧、矩阵优化多项式运算等，都是在这道题中学习得到的。

感谢 @GuidingStar 的指导。 