#### [我的博客](https://www.cnblogs.com/GK0328/p/14358348.html)

### $dp,$群论

#### 题意简述：求$k(k \le 10^9)$棵大小为$n(n \le 2000)$的随机有根树（根为$1$，生成方式为每个节点$i(i>1)$随机认$[1,i)$中一个节点作为祖先）两两同构的概率。

#### $Part 1$

我们先考虑答案是什么？

先计算总方案数，根据树的生成方式，总共有$(n-1)!$种不同的树，那么总方案数自然而然就是$[(n-1)!]^k$。

我们将大小为$n$的树按照同构的原则划分成一些等价类，对于一种等价类，我们设其大小为$sz_i$。

最终树的形态属于其中一个等价类。

那么本题的答案就是：

$$
\frac{1}{[(n-1)!]^k} \sum_i sz_i^k
$$

#### $Part 2$

设计一个$DP$，令$dp(i,j)$表示一个大小为$i$的树，其所有等价类大小的$jk$次方的和（没看错，$jk$就是$j$乘$k$）。

那么答案就是$dp(n,1)$。

为了维护转移，我们必然需要让$dp(i,j)$值从更小的树转移过来。

将根节点去掉，其子树构成一片大小为$i-1$的森林。

然而我们极度缺乏信息，所有子树构成一个集合，而元素间没有顺序关系。我们根本不知道有多少树，哪些树是同构的，难以转移。

不过我们可以分析的一点是，两两同构的子树容易导致重复的计算。

首先，同构的子树，大小必然相等。我们根据子树大小把原问题继续拆分，设$tmp(p,j,t)$表示大小为$t$的森林，每棵树大小不超过$p$，其等价类大小的$jk$次方和，边界条件$tmp(1,j,t)=1$。

设$f(p,i,j)$表示$i$棵大小为$p$的树组成的森林的等价类大小的$jk$次方和。

枚举大小为$i$的树的个数进行转移。

$$
dp(i,j)=tmp(i-1,j,i-1)
$$
$$
tmp(p,j,t)=\sum_{zp+v=t} tmp(p-1,j,v)f(p,z,j){t \choose zp}^{jk}
$$

上面的式子应该不必多解释了吧。

现在问题的核心转移到了求解$f(p,i,j)$。

怎么办呢？

#### $Part 3$

重新回顾$f(p,i,j)$的定义：$f(p,i,j)$表示$i$棵大小为$p$的树组成的森林的等价类大小的$jk$次方和。

大小为$p$的树可以划分为一些等价类，我们为这些等价类标号，那么对于这一片森林来讲，我们先定义一个$\{ x \}$，表示总共$i$棵树，它们属于的等价类的标号组成的可重集，它可以转化为一个数列$\{ a_1,a_2,\cdots,a_m\}$（总共有$m$个等价类），$a_i$表示第$i$种树的个数，数列$\{ x \}$或$\{ a \}$可确定一个森林类型。

由于$f(p,i,j)$维护的是森林，所以它是**无序**的，这里的无序是指**树之间**没有偏序关系，而**点之间**依然是有的（也就是**有标号**）。

现在我们再次给出一个定义$f(\{ a \})$，表示在**有序**（各棵树之间的顺序）的情况下，类型为$\{ a \}$的森林的方案数。

得到等式：

$$
f(p,i,j)=\sum_{ \{ a \} } {ip \choose p,p,p,\cdots,p}^{jk}f( \{ a \}) \prod_t \frac{1}{a_t!^{jk}}
$$
$$
=\frac{(ip!)^{jk}}{(p!)^{ijk}}\sum_{ \{ a \} } f( \{ a \}) \prod_t \frac{1}{a_t!^{jk}}
$$

到现在为止，$\{ a \}$对我们来说仍然是一个确定的数列，我们下一步就是让数列$\{ a \}$抽象化，使其适用的范围扩大。

其实上面的式子已经为我们指出了一条路径$\prod_t \frac{1}{a_t!}$明显与数组内数的顺序无关，于是我们得到一个想法：把数列$\{ a \}$变为可重集$\{ c \}$。

本质上，$\{ c \}$就是一个元素个数的可重集，也就是对原森林计算每个等价类的个数，这些数组成的可重集。在这个可重集中，每个数对应的树的类型都是不确定的。当然，也可以认为$\{ c \}$是一个有序序列，其中的数代表一个类型树的个数，而到底是什么类型的树我们还没有确定，上面的$\{ x \}$也可以当成有序序列来看（注：以下$\{ x \},\{ a \},\{ c \}$同时出现均代表同一片森林）。

同样给出定义，$h(\{ c \})$表示在**有序**的情况下，元素个数的可重集为$\{ c \}$的树的方案数。

$$
f(p,i,j)=\frac{(ip!)^{jk}}{(p!)^{ijk}} \sum_{ \{ c \} } h( \{ c \}) \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}}
$$

再来一个定义：

$$
w(\{ c \})=\prod_t dp(p,c_tj)
$$

由于这里所有的一切都是在$f(p,i,j)$的计算这个子问题下进行的，所以上式中的$p,j$与$f(p,i,j)$中的$p,j$意义相同。

也就是我们为可重集$\{ c \}$中每一种元素钦定一棵树计算答案，但是$h(\{ c \}) \ne w(\{ c \})$，原因在于$h$的计算中必须满足每个树对应的树的类型互不相同，而$w$的计算中没有这个限制。

我们需要利用群论利用$w(\{ c \})$解决$h(\{ c \})$的计算。

#### $Part 4$

我们首先必须明确的是，这里的置换群是什么，还有一个重要的点就是判断两个可重集$\{ x \}$本质不同的标准。需要注意的一点是，这里的群，并没有直接**作用**在可重集$\{ x \}$上，它只是一个计数工具。

**1.群、置换**：这里的置换就是普通的置换，即从一个排列置换到另一个排列，排列大小为树的个数$i$，想必大家对这个群已经十分熟悉了。

**2.等价标准**：每个$\{ x \}$都会对应一个$\{ c \}$（经过上面$\{ x \} \rightarrow \{ a \} \rightarrow \{ c \}$的转换），如果$\{ x_1 \},\{ x_2 \}$对应$\{ c_1 \},\{ c_2 \}$相等，那么$\{ x_1 \},\{ x_2 \}$等价。这里的等价类与树的等价类是两种不同的体系，不要搞混。

设元素$\{ x \}$的等价类大小为$Tr(\{ x \})$。

$$
f(p,i,j)=\frac{(ip!)^{jk}}{(p!)^{ijk}} \sum_{ \{ c \} } h( \{ c \}) \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}}
$$
$$
=\frac{(ip!)^{jk}}{(p!)^{ijk}}\sum_{ \{ x \} \in X} \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) \frac{h(\{ c \})}{|Tr(\{ x \})|}
$$

相当于每种等价类中的$\{ x \}$都计算一遍，每次的权重都是$\frac{1}{|Tr(\{ x \})|}$，所以上式成立。

我们试图将$\{ x \}$与置换建立联系，对于$s$个相同的元素（把一堆相同元素拆成好几份也是合法的），我们对应到一个排列上的一个大小为$s$的循环，如果$\{ x \}$可以通过上述的对应关系对应到一个置换$G_0$，那么我们称$\{ x \}$为置换$G_0$上的不动点，$G_0$的不动点集合为$fix(G_0)$。

按照$\operatorname{Pólya}$ 定理的方式，我们把置换$T$拆分成循环的形式，用数列$\{ D_T \}$表示，其中的数代表一个循环的大小。

考虑$fix(T)$中的元素，举个例子：

$T$中有一个循环的大小为$3$，那么$\{ x \}$中对应的可以是$3$个相同的元素，也可以是$5$个相同元素中拆出$3+2$进行匹配。

也就是$fix(T)$可以兼容两堆树相同的情况，于是：
$$
\sum_{\{ x \} \in fix(T)} h(\{ c \})=\prod_i dp(p,D_{T_i}j) 
$$

#### $Part 5$

一些奇怪的操作来了。

让置换带上权$V$，试图去拟合求解的值。

$$
\sum_{T \in G} V_T \sum_{\{ x \} \in fix(T)} h(\{ c \})
$$
$$
=\sum_{\{ x \} \in X} h(\{ c \}) \sum_{\{ x \} \in fix(T)} V_T
$$
$$
=\sum_{\{ x \} \in X} \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) \frac{h(\{ c \})}{|Tr(\{ x \})|}
$$
$$
\sum_{\{ x \} \in fix(T)} V_T=\left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) \frac{1}{|Tr(\{ x \})|}
$$

为方便运算，添加一个常数$C$。

$$
\sum_{\{ x \} \in fix(T)} V_T=\left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) \frac{C}{|Tr(\{ x \})|}
$$

等式右边存在连乘式，设：

$$
V_T=\prod_t Q(D_{T_t})
$$

$$
\sum_{\{ x \} \in fix(T)} \prod_t Q(c_t)=\left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) \frac{C}{|Tr(\{ x \})|}
$$

对等式两边分开来推导。

$$
|Tr(x)|=\frac{i!}{\prod_t c_t!}
$$
$$
Right=C \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \frac{1}{{i \choose c_1,c_2,\cdots}} \right)
$$
$$
=\frac{C}{i!} \prod_s c_s! \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) 
$$

把左边的$\{ x \} \in fix(T)$拆开，我们主要考虑满足条件的$T$到底是什么。由置换圈定$\{ x \}$，与从$\{ x \}$圈定置换的方式恰好相反，也就是$\{ x \}$中的$3$可以用可以用置换中的$1+2$对应，本质上是对$\{ x \}$中每个数的整数拆分，但是拆分之后还需要对于每个拆分的部分进行圆排列。

$$
Left=\sum_{\{ x \} \in fix(T)} \prod_t Q(c_t)
$$
$$
=\prod_t \sum_{(\sum_{r=1}^{nr} e_r)=c_t} \frac{1}{nr!} {c_t \choose e_1,e_2,\cdots,c_{nr}} \left ( \prod_q (e_q-1)! \right ) \prod_q Q(e_q)
$$
$$
=\left ( \prod_s c_s! \right )  \sum_{(\sum_{r=1}^{nr} e_r)=c_t} \frac{1}{nr!} \prod_q \frac{Q(e_q)}{e_q}
$$

经典的集合划分问题。

设：

$$
F(x)=\sum_{i=1}^{\infty} \frac{Q(i)}{i} x^i
$$

$$
Left=\left ( \prod_s c_s! \right ) \prod_t [x^{c_t}]e^{F(x)}
$$
$$
=\frac{C}{i!} \prod_s c_s! \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) 
$$
$$
\prod_t [x^{c_t}]e^{F(x)}=\frac{C}{i!} \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right)
$$

令$C=i!$。

$$
\prod_t [x^{c_t}]e^{F(x)}=\prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}}
$$
$$
[x^t]e^{F(x)}=\frac{1}{t^{jk}}
$$

设$F_0(x)=\sum_{i=0}^{\infty} \frac{1}{i^{jk}}$。

$$
F(x)=\ln F_0(x)
$$

于是我们直接把所有$Q(t)$的值算出来了。

回到原问题，求解$\sum_{\{ x \} \in X} \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) \frac{h(\{ c \})}{|Tr(\{ x \})|}$。

$$
\sum_{\{ x \} \in X} \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) \frac{h(\{ c \})}{|Tr(\{ x \})|}
$$
$$
=\frac{1}{C} \sum_{T \in G} V_T \sum_{\{ x \} \in fix(T)} h(\{ c \})
$$
$$
=\frac{1}{C} \sum_{T \in G} \prod_t Q(c_t) dp(p,c_tj) 
$$

把$T \in G$拆开，把置换拆成多个循环的过程，也是整数拆分和圆排列的结合。

$$
\frac{1}{C} \sum_{T \in G} \prod_t Q(c_t) dp(p,c_tj) 
$$
$$
=\frac{1}{C} \sum_{(\sum_{r=1}^{nr} e_r)=i} \frac{1}{nr!} {i \choose e_1,e_2,\cdots,e_{nr}} \left ( \prod_q (e_q-1)! \right ) \prod_q Q(e_q)dp(p,e_qj)
$$
$$
=\frac{1}{C} i! \sum_{(\sum_{r=1}^{nr} e_r)=i} \frac{1}{nr!} \prod_q \frac{Q(e_q)dp(p,e_qj)}{e_q}
$$
$$
=\sum_{(\sum_{r=1}^{nr} e_r)=i} \frac{1}{nr!} \prod_q \frac{Q(e_q)dp(p,e_qj)}{e_q}
$$

设$G(x)=\sum_{i=1}^{\infty} \frac{Q(i)dp(p,ij)}{i} x^i$。

$$
\sum_{(\sum_{r=1}^{nr} e_r)=i} \frac{1}{nr!} \prod_q \frac{Q(e_q)dp(p,e_qj)}{e_q}
$$
$$
=[x^i] e^{G(x)} 
$$

$$
f(p,i,j)=\frac{(ip!)^{jk}}{(p!)^{ijk}}\sum_{ \{ x \} \in X} \left ( \prod_t \frac{1}{c_t!^{jk}} \right) \frac{h(\{ c \})}{|Tr(\{ x \})|}
$$
$$
=\frac{(ip!)^{jk}}{(p!)^{ijk}} [x^i] e^{G(x)} 
$$

$f(p,i,j)$终于算完了。。。

#### $Part 6$

模数不一定是$NTT$模数，$\ln$和$\exp$总不能$MTT$吧（害怕）。

$\ln$：

$$
G(x)=(\ln F(x))'
$$
$$
=\frac{F'(x)}{F(x)}
$$
$$
=F'(x)-(F(x)-1)G(x)
$$
$$
g_n=(n+1)f_{n+1}-\sum_{i=0}^{n-1} f_{n-i} g_{i}
$$
$$
\ln F(x)=\int G(x) dx
$$

$\exp$：

$$
G(x)=\exp(F(x))
$$
$$
\ln G(x)=F(x)
$$
$$
\frac{G'(x)}{G(x)}=F'(x)
$$
$$
G'(x)=G(x)F'(x)
$$
$$
g_0=1,g_n=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^n if_ig_{n-i}
$$

#### $Part 7$

$DP$的过程为互相更新，更新顺序为$dp \rightarrow f \rightarrow tmp \rightarrow dp \rightarrow \cdots$。

$DP$时间复杂度：

$$
\sum_{p=1}^n \sum_{j=1}^{\frac{n}{p}} \sum_{i=1}^{\frac{n}{j}} \frac{i}{p}
$$
$$
=\sum_{j=1}^n \sum_{i=1}^{\frac{n}{j}} \sum_{p=1}^{\frac{n}{j}} \frac{i}{p}
$$
$$
\approx \sum_{j=1}^n \sum_{i=1}^{\frac{n}{j}} i \log i
$$
$$
=\sum_{i=1}^n i \log i \frac{n}{i}
$$
$$
=\sum_{i=1}^n n \log i
$$
$$
=O(n^2 \log n)
$$

枚举$j$，可以在$\sum_{i=1}^n \frac{n^2}{i^2}=O(n^2)$时间完成所有$\ln$的预处理。

$\exp$的复杂度：$\sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^{\frac{n}{i}} \frac{n^2}{(ij)^2}=O(n^2)$。

总时间复杂度：$O(n^2 \log n)$。

$Code:$

```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<algorithm>
#include<cstring>
#define N 2005
#define ll long long
using namespace std;
int n,k,mp;
int inv[N],fac[N],infac[N],kfac[N][N],kinfac[N][N];
int L[N][N],dp[N][N],f[N][N],tmp[N][N];
int ans,Q[N],g[N];
int r[N],cr[N];
void Add(int &x,int y)
{
    x=(x+y)%mp;
}
void Del(int &x,int y)
{
    x=(x-y)%mp;
}
void Mul(int &x,int y)
{
    x=(ll)x*y%mp;
}
int add(int x,int y)
{
    return (x+y)%mp;
}
int del(int x,int y)
{
    return (x-y)%mp;
}
int mul(int x,int y)
{
    return (ll)x*y%mp;
}
int ksm(int x,int y)
{
    int ans=1;
    while (y)
    {
        if (y & 1)
            Mul(ans,x);
        Mul(x,x);
        y >>=1;
    }
    return ans;
}
int C_j(int n,int k,int j)
{
    if (n<k)
        return 0;
    return mul(kfac[n][j],mul(kinfac[k][j],kinfac[n-k][j]));
}
void InvDev(int *a,int *b,int n)
{
    b[0]=0;
    for (int i=1;i<=n;++i)
        b[i]=mul(inv[i],a[i-1]);
    b[n+1]=0;
}
void GetLn(int *f,int *g,int n)
{
    f[n+1]=0;
    for (int i=0;i<n;++i)
    {
        cr[i]=mul(i+1,f[i+1]);
        for (int j=0;j<i;++j)
            Del(cr[i],mul(f[i-j],cr[j]));
    }
    InvDev(cr,g,n);
}
void GetExp(int *f,int *g,int n)
{
    g[0]=1;
    for (int i=1;i<=n;++i)
    {
        g[i]=0;
        for (int j=1;j<=i;++j)
            Add(g[i],mul(mul(j,f[j]),g[i-j]));
        Mul(g[i],inv[i]);
    }
}
int main()
{
    scanf("%d%d%d",&n,&k,&mp);
    inv[1]=fac[0]=fac[1]=infac[0]=infac[1]=1;
    for (int i=2;i<=n+2;++i)
        inv[i]=mul(mp-mp/i,inv[mp%i]),fac[i]=mul(fac[i-1],i),infac[i]=mul(infac[i-1],inv[i]);
    for (int i=0;i<=n+2;++i)
        kfac[i][1]=ksm(fac[i],k),kinfac[i][1]=ksm(infac[i],k);
    for (int i=0;i<=n+2;++i)
        for (int j=2;j<=n;++j)
            kfac[i][j]=mul(kfac[i][j-1],kfac[i][1]),kinfac[i][j]=mul(kinfac[i][j-1],kinfac[i][1]);
    for (int j=1;j<=n;++j)
    {
        for (int i=0;i<=n/j;++i)
            r[i]=kinfac[i][j];
        GetLn(r,L[j],n/j);
    }
    for (int i=1;i<=n;++i)
        dp[1][i]=1;
    for (int j=1;j<=n;++j)
        for (int i=0;i<=n/j;++i)
            tmp[i][j]=1;
    for (int p=2;p<=n;++p)
    {
        for (int j=1;j<=n/p;++j)
            dp[p][j]=tmp[p-1][j];
        for (int j=1;j<=n/p;++j)
        {
            int cnt=n/p/j,sz=n/j;
            for (int i=0;i<=cnt;++i)
                Q[i]=L[j][i];
            for (int i=1;i<=cnt;++i)
                g[i]=mul(Q[i],dp[p][i*j]);
            GetExp(g,r,cnt);
            for (int i=1;i<=cnt;++i)
                f[i][j]=mul(mul(kfac[i*p][j],kinfac[p][i*j]),r[i]);
            for (int i=0;i<=sz;++i)
                r[i]=tmp[i][j];
            for (int i=1;i<=sz;++i)
                for (int z=1;z<=i/p;++z)
                    Add(r[i],mul(mul(tmp[i-z*p][j],f[z][j]),C_j(i,z*p,j)));
            for (int i=0;i<=sz;++i)
                tmp[i][j]=r[i];
        }
    }
    ans=mul(dp[n][1],kinfac[n-1][1]);
    ans=(ans%mp+mp)%mp;
    printf("%d\n",ans);
    return 0;
}
```