## 思路

其实很简单。

设 $b$ 为答案数组，由题可得：

$$\begin{cases}a_1=\frac{b_1+b_2}{2}\\a_2=\frac{b_2+b_3}{2}\\\cdots\\a_n=\frac{b_n+b_1}{2}\\\end{cases}$$

化简，得：

$$\begin{cases}b_1+b_2=2\times a_1\\b_2+b_3=2\times a_2\\\cdots\\b_n+b_1=2\times a_n\end{cases}$$

把 $1\sim n-1$ 的式子左右两边加起来，由于 $n$ 是奇数，则有：

$$b_1-b_n=2\times a_1-2\times a_2+\cdots-2\times a_{n-1}$$

上式与第 $n$ 个式子相加，得：

$$2\times b_1=2\times a_1-2\times a_2+\cdots+2\times a_n$$

$$\therefore b_1=a_1-a_2+\cdots+a_n$$

推出 $b_1$ 后，可以推出 $b_2\sim b_n$（$b_i = 2\times a_{i-1}-b_{i-1}$）。

输出即可。

## 代码

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long//不开long long不见祖宗
using namespace std;
const int N = 1e5+5;
int n,a[N],b[N];
signed main()
{
	cin>>n;
	for(int i = 1;i<=n;i++)
		cin>>a[i];
	for(int i = 1;i<=n;i++)
		if(i%2) b[1]+=a[i];
		else b[1]-=a[i];
	cout<<b[1]<<' ';
	for(int i = 2;i<=n;i++)
		cout<<(b[i] = 2*a[i-1]-b[i-1])<<' ';
	return 0;
}
```