审题：
***
金字塔的顶层必须由个$1$立方体组成，

第二层必须由$1+2=3$个立方体组成，

第三层必须有$1+2+3=6$个立方体

.....

依此类推。

因此，金字塔的第i级必须具有$1+2+\cdots+(i-1)+i$个立方体。

Vanya想要知道他可以使用给定的立方体制作金字塔的最大高度。
***
转化成数学的抽象语言就是：

给定$n$，若

$$1+(1+2)+(1+2+3)+...+(1+2+3+...+(i-1)+(1+2+3+\cdots+i)<=n$$

求$i$的最大值。
***
解题：

第一步，我们要引入一个公式：求和公式

$$1+2+3+...+(n-1)+n=\frac{n(n+1)}{2}$$

这个公式的证明如下：
***
设$S=1+2+3+\dots+(n-1)+n\quad\cdots\cdots$①

则$S=n+(n-1)+\dots+3+2+1\quad\cdots\cdots$②

将①式②式相加得：

$$2S=(n+1)+(n+1)+\dots+(n+1)=n(n+1)$$

故$S=\frac{n(n+1)}{2}$

即$1+2+3+\cdots+(n-1)+n=\frac{n(n+1)}{2}$

证毕
***
故

$$\quad\,1+(1+2)+(1+2+3)+\cdots+\left[1+2+3+\cdots+(i-1)\right]+(1+2+3+\cdots+i)$$

$=\frac{1\times2}{2}+\frac{2\times3}{2}+\frac{3\times4}{2}+\cdots+\frac{(i-1)i}{2}+\frac{i(i+1)}{2}$

$=\frac{1\times2+2\times3+3\times4+\cdots+(i-1)i+i(i+1)}{2}$
***
接下来我们要引入第二个公式：

$$1\times2+2\times3+3\times4+\cdots+(n-1)n+n(n+1)=\frac{n(n+1)(n+2)}{3}$$

这个公式的证明方法有许多种，这里选取相对较为简单的一种：
***
注意到：

$1\times2=\frac{1\times2\times3-0\times1\times2}{3}$,

$2\times3=\frac{2\times3\times4-1\times2\times3}{3}$,

$3\times4=\frac{3\times4\times5-2\times3\times4}{3}$,

$\cdots\cdots$

同理，$n\left( n+1 \right)=\frac{n\left( n+1 \right)\left( n+2 \right)-\left( n-1 \right)n\left( n+1 \right)}{3}$

故

$\quad1\times2+2\times3+3\times4+\cdots+n(n+1)$

$=\frac{1\times 2\times 3-0\times 1\times 2}{3}+\frac{2\times 3\times 4-1\times 2\times 3}{3}+\frac{3\times 4\times 5-2\times 3\times 4}{3}+\cdots+\frac{n\left( n+1 \right)\left( n+2 \right)-\left( n-1 \right)n\left( n+1 \right)}{3}$

$=\frac{1\times 2\times 3-1\times 2\times 3+2\times 3\times 4-2\times 3\times 4+3\times 4\times 5-3\times 4\times 5+\cdots+\left( n-1 \right)n\left( n+1 \right)-\left( n-1 \right)n\left( n+1 \right)+n\left( n+1 \right)\left( n+2 \right)}{3}$

$=\frac{n\left( n+1 \right)\left( n+2 \right)}{3}$

证毕
***
故原式$\quad\,1+(1+2)+(1+2+3)+\cdots+\left[1+2+3+\cdots+(i-1)\right]+(1+2+3+\cdots+i)$

$=\frac{1\times2}{2}+\frac{2\times3}{2}+\frac{3\times4}{2}+\cdots+\frac{(i-1)i}{2}+\frac{i(i+1)}{2}$

$=\frac{1\times2+2\times3+3\times4+\cdots+(i-1)i+i(i+1)}{2}$

$=\frac{\frac{n\left( n+1 \right)\left( n+2 \right)}{3}}{2}$

$=\frac{n(n+1)(n+2)}{6}$
***
化简完毕，开始写代码啦！

代码如下：
```cpp
#include<algorithm>
#include<bitset>
#include<bits/stdc++.h>
#include<cstdlib>
#include<exception>
#include<functional>
#include<iostream>
#include<limits>
#include<map>
#include<new>
#include<ostream>
#include<queue>
#include<string>
#include<typeinfo>
#include<utility>
#include<vector>
#include<wchar.h>//一大波头文件汹汹来袭
using namespace std;
int main(){
	int n,i,s;//i是层数，s是总共需要的小方块数，n同题意
	cin>>n;
	s=(i*(i+1)*(i+2))/6;//这就是刚刚推导出来的公式，用来表示总共需要的小方块数
	for(i=1;i<=39;i++){//这个39的意思是10000个小方块最多可以搭39层，而题中说了n<=10000
		s=(i*(i+1)*(i+2))/6;
		if(s>n){//如果总共需要的小方块数超过了给定的小方块数
			cout<<i-1<<endl;//输出层数，这里千万记得要减一，因为此时的层数所需要的小方块数是比总数多的
			return 0;//结束程序
		}
	}
	return 0;//个人觉得这玩意没啥用。。。
}
```
***
最后：
$\huge\color{red}\text{共创文明洛谷，拒绝Crtl+C!!!}$