趁还没有人交题解，赶紧偷跑一篇题解。
毕竟是签到题还是要能做出来的（估计也就只能做出来签到题了）。

### 简要题意

我们构建两棵树，构建方法分别是：

第一棵：根是 $1$，对于 $[2,n]$ 中的节点 $i$，向 $[1.i-1]$ 中的一个节点连边。

第二棵：根是 $n$，对于 $[1,n-1]$ 中的节点 $i$，向 $[i+1,n]$ 中的一个节点连边。

称一种方案是好的当且仅当对于第一棵树的一个非叶子节点，它是第二棵树的叶子节点；对于第二棵树的非叶子节点，它是第一棵树的叶子节点。

给出 $n$，对于所有 $i \in [2, n]$ 回答有 $i$ 个节点的好的方案有多少，答案对 $m$ 取模。

### 数据范围

$n \leq 500$

### 解题思路

我们先思考，如果钦定了第一棵树种哪些节点是叶子，哪些不是，怎么对方案数计数。

显然我们可以从左到右扫，统计出左边有多少个非叶子节点，这样一个叶子节点的可能连边数就可以确定了，我们最后再把可能连边数乘起来就是答案。

当然我们也很快就能发现这其中的问题，就是我们无法保证一个非叶子一定会被后面的点连边，想要直接处理这个问题是非常麻烦的，除非我们在列出新的一维表示有多少个叶子是已经被连边的，但是这样当我们把两棵树合在一起的时候，时间复杂度就来到了惊人的 $O(n^5)$。

那么上面所说的算法一看就很没有前途，我们考虑一种新的思路，容斥，我们可以钦定一些非叶子不被后面的点连边，那么我们每钦定一个这样的节点，最终对于答案的贡献就要 $\times -1$。

那么我们显然可以延续这个思路到两棵树结合起来的时候。

那么开始 `dp`，我们设 $f_{i,j,k}$ 表示到第 $i$ 个节点，前面第一棵树有 $j$ 个非叶子，后面第二棵树有 $k$ 个非叶子，这种情况对于答案的贡献（我设计状态的时候没有把 $1$ 号节点和 $n$ 号节点考虑进去，也就是说 $j$ 里面是不包括 $1$ 的，$k$ 里面也是不包括 $n$ 的）。

思考一下如何转移：

首先是当这个新节点在第一棵树上是叶子节点，在第二棵树上是非叶子的时候：

$$
f_{i,j,k} \leftarrow f_{i-1,j,k+1} \times (j+1) \times (k+1)
$$

当然我们还要考虑，这个节点在第二棵树上看似是一个非叶子，但是我们并没有在之前往它连边，也就是它并不是 $k$ 中的非叶子，那么他相当于是我们钦定的不向它连边的非叶子。

$$
f_{i,j,k} \leftarrow -1 \times f_{i-1,j,k} \times (j+1) \times (k+1)
$$

接下来考虑这个新节点在第一棵树上是非叶子，在第二棵树上是叶子的时候：

$$
f_{i,j,k} \leftarrow f_{i-1,j-1,k} \times j \times (k+1)
$$

还有就是我们钦定这个节点在第一棵树中是那种不被连边的非叶子。

$$
f_{i,j,k} \leftarrow -1 \times f_{i-1,j,k} \times (j+1) \times (k+1)
$$

之后我们再考虑如何初始话和计算答案，显然我们一开始的时候需要考虑 $i$ 号节点在第二棵树中的连边，$f_{1,0,k}=k+1$。

计算答案的时候我们需要考虑第 $n$ 号节点向在第一棵数中的连边，$ans_n=\sum{f_{n,j,0}\times (j+1)}$。

这样这道题就被我们漂亮的解决了。

### 关于代码

写出来感觉代码非常的短，就是被卡常了.......(也许是我太菜了吧)

反正最后我把四条转移方程加在一起取模才过的......

下面是代码：

```cpp
const int N = 510;

int n, f[N][N], g[N][N], m;

int main() {
	scanf("%d%d", &n, &m);
	for (int i = 0; i <= n; i++) f[0][i] = i + 1;
	const int P = m;
	puts("1");
	for (int i = 2; i < n; i++) {
		swap(f, g);
		for (int j = 0; j <= i; j++)
			for (int k = 0; k <= n; k++)
				f[j][k] = 0;
		for (int j = 0; j <= i; j++)
			for (int k = 0; k <= n; k++) {
				long long tmp = 0;
				tmp += 1ll * (j+1) * (k+1) * g[j][k + 1];
				tmp += -1ll * (j+1) * (k+1) * g[j][k];
				if (j > 0) tmp += 1ll * j * (k+1) * g[j-1][k];
				tmp += -1ll * (j+1) * (k+1) * g[j][k];
				f[j][k] = (tmp % P + P) % P;
			}
		int ans = 0;
		for (int j = 0; j <= i; j++) (ans += 1ll * (j + 1) * f[j][0] % P) %= P;
		printf("%d\n", ans);
	}
	return 0;
}
```