设最初有 $x$ 个机器人，则第 $1$ 年会增加 $2x - 1$ 个机器人，第 $2$ 年会增加 $2(2x - 1) - 1 = 4x - 3$ 个机器人，第 $3$ 年会增加 $2(4x - 3) - 1 = 8x - 7$ 个机器人，第 $n$ 年会增加 $2^n x - (2^n - 1)$ 个机器人。故在 $n$ 年末将有机器人的数目为：   
$$
\begin{aligned}
s = &\sum\limits_{i=0}^{n} 2^i x - (2^i - 1) \\
= & n + 1 + (\sum\limits_{i=0}^{n} 2^i)(x-1) \\
= & n + 1 + (2^{n+1} - 1)(x-1)
\end{aligned}
$$


所以 $x = \dfrac{s - n - 1}{2^{n+1} - 1} + 1$。


注意使用高精度。  
```cpp
int main() {
    dR(int, n);
    dR(std::string, _s);
    BigInteger s = _s;
    writeln(to_string(1 + (s - n - 1) / (power(BigInteger(2), n + 1) - 1)));
    return 0;
}
```