通过一些[符号化](https://www.cnblogs.com/joke3579/p/symbolic_method.html)手法，我们不难表示出答案的组合类。

假设答案的组合类为 $\mathcal F$，空袋子的组合类为 $\mathcal Z$，金条的组合类为 $\mathcal G$，则根据题目要求，能得到

$$\mathcal F = \mathcal Z \times\text{MSET}_{\ge 1}(\mathcal F + \mathcal G)$$

翻译为生成函数即为

$$F(z) = z\times \left( \text{Exp}(F(z) + G(z)) - 1 \right)$$

其中 $\text{Exp}$ 为 Euler 变换。其又可写作

$$F(z) + z - z \exp \left(\sum_{i\ge 1} \frac{F(z^i) + G(z^i)}{i}\right) = 0$$

这个形式启发我们通过牛顿迭代得到 $F$。由于任意 $G(z^i)$ 和 $F(z^i) \text{ s.t. }i > 1$ 在迭代过程中都可看做已知，我们不妨设

$$H(z) = G(z) + \sum_{i\ge 2} \frac{F(z^i) + G(z^i)}{i}$$

这个函数在迭代过程中可视作常数。重写上面的式子为牛顿迭代需要的形式，令 $x$ 为自变量，$z$ 为与 $x$ 无关的常数，得到

$$A(x) = x + z - z \exp \left(x + H(z)\right)$$

对 $x$ 求导得到

$$A'(x) = 1 - z \exp \left(x + H(z)\right)$$

因此可以得到牛顿迭代的方法。设 $F^*(z)$ 为截断在 $z^n$ 项的结果，$F(z)$ 为截断在 $z^{2n}$ 项的结果，可以得到

$$F(z) = F^*(z) - \frac{F^*(z) + z - z \exp \left(F^*(z) + H(z)\right)}{1 - z \exp \left(F^*(z) + H(z)\right)}$$

若视求解 $H(z)$ 在 $z^n$ 项内的截断的复杂度为 $O(n\log n)$，则总时间复杂度为 $O(n\log n)$。

[Submission](https://atcoder.jp/contests/abc230/submissions/38922370).