提供一种另类的做法 qwq

以下讨论均在模 $n$ 意义下进行。

如果只有 `U`、`D`、`L` 和 `R` 操作，给上下平移、左右平移分别打一个标记即可。

但是本题还有 `I` 操作和 `C` 操作。假设当前 $a_{i,j}=k$，经过 `RI` 操作就变成了 $a_{i,k}=j+1$。所以在维护 `I` 操作和 `C` 操作的同时，还要打一个全局加的标记。

所以，答案可以视作原矩阵经过一定的 `I` 操作和 `C` 操作，再向下平移 $x$ 格、向右平移 $y$ 格、全局加上 $z$ 得到的。

考虑每种操作会让 $x,y,z$ 发生怎样的变化：

- `U`：$a_{i,j}=k$ 变为 $a_{i-1,j}=k$。执行 $x\leftarrow x-1$ 即可。
- `D`：$a_{i,j}=k$ 变为 $a_{i+1,j}=k$。执行 $x\leftarrow x+1$ 即可。
- `L`：$a_{i,j}=k$ 变为 $a_{i,j-1}=k$。执行 $y\leftarrow y-1$ 即可。
- `R`：$a_{i,j}=k$ 变为 $a_{i,j+1}=k$。执行 $y\leftarrow y+1$ 即可。
- `I`：$a_{i,j}=k$ 变为 $a_{i,k}=j$。交换 $y,z$ 即可。
- `C`：$a_{i,j}=k$ 变为 $a_{k,j}=i$。交换 $x,z$ 即可。

但在向下平移 $x$ 格、向右平移 $y$ 格、全局加上 $z$ 之前，我们还要维护 `I` 操作和 `C` 操作。把操作序列中的 `I` 和 `C` 提取出来，组成一个新的序列。

由于 `II` 操作和 `CC` 操作相当于什么都不做，所以我们不断地删除序列中的 `II` 和 `CC`。这样得到的序列一定形如 `ICIC...` 或 `CICI...`。

到这里我们卡住了，这应该怎么维护呢 qwq

别急，设一开始 $a_{i,j}=k$，我们以 `ICIC...` 为例找找规律：

- `I`：$a_{i,k}=j$。
- `C`：$a_{j,k}=i$。
- `I`：$a_{j,i}=k$。
- `C`：$a_{k,i}=j$。
- `I`：$a_{k,j}=i$。
- `C`：$a_{i,j}=k$。

我们发现，执行 $6$ 次操作后，矩阵会恢复原样。`CICI...` 同理。所以，把序列的长度模 $6$，然后暴力操作即可。

时间复杂度 $\mathcal{O}(\sum n^2+m)$。

```cpp
#include <cstdio>
#include <cstring>
#include <algorithm>
using namespace std;
typedef long long ll;
int T,n,m,a[1005][1005],b[1005][1005],x,y,z,bg,cnt;
char s[100005];
int main(){
	scanf("%d",&T);
	while(T--){
		scanf("%d%d",&n,&m);
		for(int i=0;i<n;++i){
			for(int j=0;j<n;++j){
				scanf("%d",&a[i][j]);
				--a[i][j];
			}
		}
		scanf("%s",s+1);
		x=y=z=cnt=0;
		for(int i=1;i<=m;++i){
			if(s[i]=='U')x=(x-1+n)%n;
			if(s[i]=='D')x=(x+1)%n;
			if(s[i]=='L')y=(y-1+n)%n;
			if(s[i]=='R')y=(y+1)%n;
			if(s[i]=='I'){
				swap(y,z);
				if(!cnt)cnt=1,bg=0;
				else (cnt&1)^bg?--cnt:++cnt;
			}
			if(s[i]=='C'){
				swap(x,z);
				if(!cnt)cnt=1,bg=1;
				else (cnt&1)^bg?++cnt:--cnt;
			}
		}
		cnt%=6;
		for(int k=1,kk=bg;k<=cnt;++k,kk^=1){
			if(kk==0)
				for(int i=0;i<n;++i)
					for(int j=0;j<n;++j)
						b[i][a[i][j]]=j;
			else
				for(int i=0;i<n;++i)
					for(int j=0;j<n;++j)
						b[a[i][j]][j]=i;
			for(int i=0;i<n;++i)
				for(int j=0;j<n;++j)
					a[i][j]=b[i][j];
		}
		for(int i=0;i<n;++i)
			for(int j=0;j<n;++j)
				printf("%d%c",(a[(i-x+n)%n][(j-y+n)%n]+z)%n+1," \n"[j==n-1]);
	}
	return 0;
}
```
