[我的blog](https://www.cnblogs.com/suxxsfe/p/13172938.html)  

之前似乎提交到别的题里去了/jk，赶紧删了重新交一遍  

https://www.luogu.com.cn/problem/P1487  

一个长度为 $n$ 的序列，已知 $A_1,A_n,n,d$，并满足 $A_i=\dfrac{A_{i-1}+A_{i+1}}{2}+d$，求 $A_m$  

最近数学课学了点特征方程，所以用它做了下这题  

一般用特征方程求通项的时候，是已知数列满足 $a_{i+1}+Ba_i+Ca_{i-1}=0$  
那么设 $a_{n+1}-pa_n=q(a_n-pa_{n-1})$，转化成 $a_{n+1}-(p+q)a_n+pqa_{n-1}=0$  
此时应满足 $p+q=-B,pq=C$  
然后用韦达定理构造一个两个解分别是 $p,q$ 的二次方程并把它解出来，就知道 $p,q$ 了  
如果无解当然就是不能这样构造  

进而设 $b_n=a_{n+1}-pa_n$，则：  

$$b_n=qb_{n-1}\Rightarrow b_n=a_{n+1}-pa_n=b_1q^{n-1}=(a_2-pa_1)q^{n-1}$$  

同时除以 $p^{n+1}$，就是：  

$$\dfrac{a_{n+1}}{p^{n+1}}-\dfrac{a_n}{p^n}=\dfrac{(a_2-pa_1)q^{n-1}}{p^{n+1}}$$  

再设 $c_n=\dfrac{a_n}{p^n}$  
就可以表示成：  

$$c_{n+1}-c_n=\dfrac{(a_2-pa_1)q^{n-1}}{p^{n+1}}$$  

那么对 $c$ 做一个累加，中间的一堆项就消没了，得到：  

$$c_n-c_1=\sum_{i=1}^{n-1}\dfrac{(a_2-pa_1)q^{i-1}}{p^{i+1}}$$  

一通整理，发现从里面把与求和无关的因式提出来，就是个等比数列，用一下求和公式，于是：  

$$c_n=\dfrac{a_2-pa_1}{p^2}\cdot \dfrac{1-(\frac{q}{p})^{n-1}}{1-\frac{q}{p}}+\dfrac{a_1}{p}$$  

还原成 $a_n$，就是：  

$$a_n=\dfrac{p^{n-2}(a_2-pa_1)(1-(\frac{q}{p})^{n-1})}{1-\frac{q}{p}}+a_1p^{n-1}$$  
$$a_n=\dfrac{(\frac{q^{n-1}}{p}-p^{n-2})(a_2-pa_1)}{\frac{q}{p}-1}+a_1p^{n-1}$$  

也许能再化简让形式更好看一些？但我懒得化了  

-----------------  

再看这个题  

$$A_{i+1}+2A_i-A_{i-1}=2d$$  

发现这个 $2d$ 很耽误事，但是可以设 $a_i=A_i+d$，于是：  

$$a_{i+1}+2a_i-a_{i-1}=0$$  

按照之前讲的，此时应满足 $p+q=-2,pq=-1$，于是构造方程 $x^2+2x-1=0$  
两个解对应 $p,q$，也就是 $p=\sqrt{2}-1,q=-\sqrt{2}-1$，当然把它们的值互换也不会对结果产生影响  
但我们并不知道 $a_n$ 表达式里的 $a_2$ 是什么，但是知道 $a_n$，于是可以变一下那个式子把 $a_2$ 求出来：  

$$a_2=\frac{(\frac{q}{p}-1)(a_n-a_1p^{n-1})}{\frac{q^{n-1}}{p}-p^{n-2}}+a_1p$$  

然后就可以带入 $n=m$ 来求出答案了  

注意判断一下 $m=0$ 这种奇怪的情况  

```cpp  
#include<cstdio>
#include<algorithm>
#include<iostream>
#include<cmath>
#include<map>
#include<iomanip>
#include<cstring>
#define reg register
#define EN std::puts("")
#define LL long long
inline long double power(long double a,int b){
	long double ret=1;
	while(b--) ret*=a;
	return ret;
}
int main(){
	int n,m;scanf("%d%d",&n,&m);
	if(!m) return puts("0.000"),0;
	long double d,A1,An,a1,an,a2,am,Am;scanf("%Lf%Lf%Lf",&d,&A1,&An);
	a1=A1-d;an=An-d;
	long double p=std::sqrt(2)-1,q=-std::sqrt(2)-1;
	a2=(q/p-1)*(an-a1*power(p,n-1))/(power(q,n-1)/p-power(p,n-2))+p*a1;
	am=(power(q,m-1)/p-power(p,m-2))*(a2-p*a1)/(q/p-1)+a1*power(p,m-1);
	Am=am+d;
	printf("%.3Lf",Am);
	return 0;
}
```