我们如果得出a[2]的值，那么我们便可以求出a[m]的值，所以我们将令a[2]=y,a[n-1]=x,可以用含x表达式表达y的值，用含y的表达式表示x，则将此题转化为一个解二元一次方程组的题。

亮代码：
	
    #include <cstdio>
  
	double a[65][3],b[65][3],c[65],d,fir,las;
  
	int j,k;
  
	int main() {
  
		scanf("%d %d",&j,&k);
		scanf("%lf %lf %lf",&d,&fir,&las);
		a[j][0] = 1;
		a[j-1][1] = 1;
  
		for(int i=j-2;i>=2;--i) {
			a[i][0] = a[i+2][0]+a[i+1][0]*2;//以a[i][0]表示a[n]的系数
			a[i][1] = a[i+2][1]+a[i+1][1]*2;//以a[i][1]表示x的系数
			a[i][2] = a[i+2][2]+a[i+1][2]*2-2;//以a[i][2]表示d的系数
		}
		double n = a[2][1],l1 = a[2][0]*las+a[2][2]*d;//合成常数项
		b[1][0]=1;
		b[2][1]=1;
 
		for(int i=3;i<=j-1;++i) {
			b[i][0] = b[i-2][0]-b[i-1][0]*2;
			b[i][1] = b[i-2][1]-b[i-1][1]*2;
			b[i][2] = b[i-2][2]-b[i-1][2]*2+2;
		}
		double m = b[j-1][1],l2 = b[j-1][0]*fir+b[j-1][2]*d;//以上类上
		double sec = (-n*l2-l1)/(n*m-1);//计算出a[2]的值
		c[1] = fir,c[2] = sec;
		for(int i=3;i<=k;++i) {
			c[i] = c[i-2]-2*c[i-1]+2*d;
		}//套用递推式
		printf("%.3lf",c[k]);
		return 0;
	}
