由题意，
$$A_i=\frac{(A_{i-1})-(A_{i+1})}{2}+d$$

然后移项可得：
$$-\frac{1}{2}A_{i-1}+A_i+\frac{1}{2}A_{i+1}=d$$

然后由于数据范围很小，所以直接套一下高斯消元模板就可以了

代码：
```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <cmath>
using namespace std;

const int MAXN=65;
double a[MAXN][MAXN],b[MAXN],eps=1e-7,d,a1,an;
int n,m;

int main(){
	cin>>n>>m>>d>>a1>>an;
	if(n==0||m==0){
		cout<<"0.000"<<endl;
		return 0;
	}
	a[1][1]=1;b[1]=a1;
	a[n][n]=1;b[n]=an;
	for(int i=2;i<n;i++){
		a[i][i-1]=-1;
		a[i][i]=2;
		a[i][i+1]=1;
		b[i]=d*2;
	}
	for(int i=1;i<=n;i++){
		int id=i;
		for(int j=i+1;j<=n;j++){
			if(fabs(a[j][i])>fabs(a[id][i])){
				id=j;
			}
		}
		for(int j=1;j<=n;j++){
			swap(a[i][j],a[id][j]);
		}
		swap(b[i],b[id]);
		for(int j=1;j<=n;j++){
			if(i!=j){
				double t=a[j][i]/a[i][i];
				for(int k=i+1;k<=n;k++){
					a[j][k]-=a[i][k]*t;
				}
				b[j]-=b[i]*t;
			}
		}
	}
	printf("%.3lf",b[m]/a[m][m]);
	return 0;
}
```
当然还有一种思路是设出A2通过下式得到An的表达式
$$A_{i+1}=2d+A_{i-1}-2A_i$$
这里就不给出代码了