尽管我已经用纸笔推完了，感觉还是用电脑写清醒一点。

$$\sum_{i=0}^n i^kC(n,i)(m-1)^{n-i}$$

$$\sum_{i=0}^n \sum_{j=0}^k S(k,j)i^{\underline j}C(n,i)(m-1)^{n-i}$$

$$\sum_{j=0}^kS(k,j)\sum_{i=0}^n C(i,j)j!C(n,i)(m-1)^{n-i}$$

$$\sum_{j=0}^kS(k,j)\sum_{i=0}^n C(n,j)j!C(n-j,i-j)(m-1)^{n-i}$$

$$\sum_{j=0}^kS(k,j)n^{\underline j}\sum_{i=0}^n C(n-j,i-j)(m-1)^{n-i}$$

感恩 $C$ 的良好定义

$$\sum_{j=0}^kS(k,j)n^{\underline j}\sum_{i=0}^n C(n-j,n-i)(m-1)^{n-i}$$

$$\sum_{j=0}^kS(k,j)n^{\underline j}\sum_{i=0}^{n-j} C(n-j,i)(m-1)^i$$

设 $p=\dfrac 1 m$

$$m^n\sum_{j=0}^kS(k,j)n^{\underline j}p^j$$

注意算的是求和，最后恰好要除掉一个 $m^n$，下面就不写它了。

看上去已经取得了阶段性胜利（一坨东西被二项式掉了），不过 $S$ 算不得。

显然拆掉。

$$\sum_{j=0}^k\sum_{i=0}^j\dfrac {i^k(-1)^{j-i}}{i!(j-i)!}n^{\underline j}p^j$$

$$\sum_{i=0}^k\dfrac {i^k}{i!}\sum_{j=i}^k\dfrac {(-1)^{j-i}}{(j-i)!}C(n,j)j!p^j$$

看一下感觉能凑

$$\sum_{i=0}^k i^k\sum_{j=i}^k(-1)^{j-i}C(j,i)C(n,j)p^j$$

$$\sum_{i=0}^k i^kC(n,i)\sum_{j=i}^k(-1)^{j-i}C(n-i,j-i)p^j$$

$$\sum_{i=0}^k i^kC(n,i)(-1)^{-i}\sum_{j=i}^kC(n-i,j-i)(-p)^j$$

（好烦，设 $q=-p$）

$$\sum_{i=0}^k i^kC(n,i)p^i\sum_{j=0}^{k-i}C(n-i,j)q^j$$

但是别高兴的太早阿，因为后面的东西不是二项式。

众所周知组合数前缀和的根号方法是莫队，所以这个看上去能递推。

考虑从

$$\sum_{j=0}^{k-i}C(n-i,j)q^j$$

推出

$$\sum_{j=0}^{k-i+1}C(n-i+1,j)q^j$$

我设第一个是 $x$，第二个是 $s$

$s-x=$

$$\sum_{j=0}^{k-i}(C(n-i+1,j)-C(n-i,j))q^j+C(n-i+1,k-i+1)q^{k-i+1}$$

$$\sum_{j=0}^{k-i}C(n-i,j-1)q^j+C(n-i+1,k-i+1)q^{k-i+1}$$

$$q\sum_{j=0}^{k-i-1}C(n-i,j)q^j+C(n-i+1,k-i+1)q^{k-i+1}$$

ohh 看起来 $x$ 确实被凑出来了

$$q(x-C(n-i,k-i))+C(n-i+1,k-i+1)q^{k-i+1}$$

$s=x+q(x-C(n-i,k-i))+C(n-i+1,k-i+1)q^{k-i+1}$

$C$ 也可以递推算，就好了。