# Introduction 

`*2600`

# Solution

我们发现答案的表达式如下式子：
$$
\dfrac{\sum_{i=0}^{n} i^k\times [(m-1)!]^i\times (m-1)^{n-i}\times [(m-1)!]^{n-i}\times \binom{n}{i}}{(m!)^n}
$$

$$
\dfrac{\sum_{i=0}^{n} i^k\times [(m-1)!]^n\times (m-1)^{n-i}\times \binom{n}{i}}{(m!)^n}
$$

$$
\dfrac{\sum_{i=0}^{n} i^k\times (m-1)^{n-i}\times \binom{n}{i}}{m^n}
$$

$$
\dfrac{\sum_{i=0}^{n} \sum_{j=0}^{k}{k \brace j}\times j!\times \binom{i}{j}\times (m-1)^{n-i}\times \binom{n}{i}}{m^n}
$$

$$
\dfrac{\sum_{i=0}^{n} \sum_{j=0}^{k}{k \brace j}\times j!\times \binom{n-j}{i-j}\times (m-1)^{n-i}\times \binom{n}{j}}{m^n}
$$

考虑调换求和顺序：
$$
\sum_{j=0}^{k} {k \brace j}\times j!\times \binom{n}{j}\times \sum_{i=0}^{n-j}\binom{n-j}{i}\times (m-1)^{n-i-j}
$$

$$
\sum_{j=0}^{k} {k \brace j}\times j!\times \binom{n}{j}\times m^{n-j}
$$

$$
\sum_{j=0}^{k} m^{n-j}\sum_{G=0}^{j}(-1)^{j-G}\times G^k\times \binom{j}{G}\times \binom{n}{j}
$$

$$
\sum_{j=0}^{k} m^{n-j}\sum_{G=0}^{j}(-1)^{j-G}\times G^k\times \binom{n-G}{j-G}\times \binom{n}{G}
$$

$$
\sum_{G=0}^{k} G^k\times \binom{n}{G}\times \sum_{j=0}^{k-G} \binom{n-G}{j}\times (-1)^{j}\times m^{n-G-j}
$$

现在问题的优化方向就在这个式子：
$$
\sum_{j=0}^{k-G} \binom{n-G}{j}\times (-1)^{j}\times m^{n-G-j}
$$
考虑能不能递推做，首先考虑 $ G=k $ 时的情况，这时候显然有 $ F(k)=\binom{n-k}{0}\times m^{n-k} $ ，考虑继续写出 $ F(k-1)=\binom{n-k+1}{0}\times 1\times m^{n-k+1}+\binom{n-k+1}{1}\times (-1)\times m^{n-k} $ 。

这时候还发现不了规律，但是我们知道有一个组合恒等式：$ \binom{m}{n}=\binom{m-1}{n}+\binom{m-1}{n-1}$ 。

那么考虑把 $ F(k-1) $ 化开可以得到下面的式子：
$$
F(k-1)=\binom{n-k}{0}\times 1\times m^{n-k+1}+\binom{n-k}{1}\times (-1)\times m^{n-k}+\binom{n-k}{0}\times (-1)\times m^{n-k}
$$

$$
F(k-2)=\binom{n-k+1}{0}\times 1\times m^{n-k+2}+\binom{n-k+1}{1}\times (-1)\times m^{n-k+1}+\binom{n-k+1}{0}\times (-1)\times m^{n-k+1}+\binom{n-k+1}{2}\times 1\times m^{n-k}+\binom{n-k+1}{1}\times 1\times m^{n-k}
$$

$$
F(k-2)=F(k-1)\times (m-1)+\binom{n-k+1}{2}\times m^{n-k}
$$

$$
F(k-1)=F(k)\times (m-1)+\binom{n-k}{1}\times (-1)\times m^{n-k}
$$

然后发现可以这样子递推下来，然后就做完了。

# Code

```cpp
long long pow(long long x,long long y,long long p){
	long long ans=1;
	for (;y;y>>=1,x=x*x % p) 
	   if (y&1) ans=ans*x % p;
    return ans;
}
int main() {
//	freopen("testdata.in","r",stdin);
cin>>n>>m>>K;MOD=998244353;
V[1]=1;
for (i=2;i<=K;i++){
	if (vis[i]==false){
		V[i]=pow(i,K,MOD);prim[++len]=i;
       }
    for  (j=1;j<=len&&prim[j]*i<=K;j++){
    	G=(long long)V[i]*V[prim[j]] % MOD;
    	V[i*prim[j]]=G;
    	vis[i*prim[j]]=true;
    	if (i % prim[j]==0) break;
	}
}
if (n<K)
   {
   	down[0]=1;inv[0]=1;
down[1]=n;inv[1]=1;G=1;
for (i=2;i<=n;i++) {
	down[i]=down[i-1]*(n-i+1) % MOD;
	inv[i]=(MOD-MOD/i)*inv[MOD % i] % MOD;
	down[i]=down[i]*inv[i] % MOD;
    }
O=pow(m,n,MOD);O=pow(O,MOD-2,MOD);
m--;G=pow(m,n,MOD);P=pow(m,MOD-2,MOD);
for (i=0;i<=n;i++) ans=(ans+V[i]*G % MOD*down[i]) % MOD,G=G*P % MOD;
cout<<ans*O % MOD<<endl;
   	return 0;
   }
down[0]=1;inv[0]=1;
down[1]=n;inv[1]=1;G=1;
for (i=2;i<=K;i++) {
	down[i]=down[i-1]*(n-i+1) % MOD;
	inv[i]=(MOD-MOD/i)*inv[MOD % i] % MOD;
	down[i]=down[i]*inv[i] % MOD;
    }
if (n-K<0) O=pow(pow(m,K-n,MOD),MOD-2,MOD);
else O=pow(m,n-K,MOD);
if (n-K<0) F[K]=0;
else F[K]=O;
up=1;
for (i=K-1;i>=1;i--)
     {
     	F[i]=F[i+1]*(m-1) % MOD;
     	//C(n-i-1,K-i)=C(n-i+1,n-i-1-K+i)
     	if (n-K>=0) {
     		up=up*(n-i-1) % MOD;
     		up=up*inv[K-i] % MOD;
     		if (((K-i)&1)==0) F[i]=(F[i]+up*O) % MOD;
     		else
     		    {
     		    	F[i]=(F[i]-up*O) % MOD;
     		    	F[i]=(F[i]+MOD) % MOD;
				 }
		 }
	 }
for (i=1;i<=K;i++)
    ans=(ans+V[i]*down[i] % MOD*F[i] % MOD) % MOD;
O=pow(m,n,MOD);O=pow(O,MOD-2,MOD);
cout<<ans*O % MOD<<endl;
return 0;
}




```

