前情提要：[找规律得出此题结果](https://www.luogu.com.cn/blog/WYXkk/post-ti-xie-can-guan)

一年过去了，我上课不知道干什么于是试图推这题式子……

然后！**推出来了！**

接下来是推式子的详细过程。

------

记题目所求值为 $f(n,k)$。

那么，我们枚举每个人选到的 $r$，然后就可以得出下面这个式子：

$$f(n,k)=\dfrac{k!}{n^k}\sum\limits_{1\le r_1<r_2<\cdots<r_k\le n}\dfrac{\prod\limits_{i=1}^k(r_i-r_{i-1})}{\prod\limits_{i=1}^kr_i}$$

含义就是，对于每个 $r$，有 $\dfrac{r_i-r_{i-1}}{r_i}$ 的概率不与前一个相撞，选到这一组 $r$ 的概率是 $\dfrac1{n^k}$，然后因为是 $k$ 个人去序所以再乘 $k!$。

这个式子不太好，我们试着固定 $r_k$ ，那么我们定义 $g$：

$$g(n,k)=k!\sum\limits_{1\le r_1<r_2<\cdots<r_k=n}\dfrac{\prod\limits_{i=1}^k(r_i-r_{i-1})}{\prod\limits_{i=1}^kr_i}$$

于是 $f(n,k)=\dfrac1{n^k}\sum\limits_{i=k}^ng(n,k)$。接下来先讨论 $g(n,k)$。

然后，枚举 $r_{k-1}$ 就有 $g$ 的递推式：

$$g(n,k)=k!\sum\limits_{i=k-1}^{n-1}\dfrac{g(i,k-1)}{(k-1)!}\times\dfrac{n-i}n$$

也就是说

$$g(n,k)=\dfrac kn\sum\limits_{i=k-1}^{n-1}g(i,k-1)\times(n-i)$$

显而易见 $g(n,1)=1$，推几项可以猜到规律：$g(n,k)=\dbinom{n-1}{k-1}$

（$\dbinom nm$ 就是 $C_n^m$ 的意思）

由于我们有数学归纳法这个好东西（对 $k$ 归纳），我们只需要证明下面的组合恒等式：

$$\dbinom{n-1}{k-1}=\dfrac kn\sum\limits_{i=k-1}^{n-1}\dbinom{i-1}{k-2}\times(n-i)$$

这里先给出一个引理：$\sum\limits_{i=k}^n\dbinom ik=\dbinom{n+1}{k+1}$。这个引理后面要用两三次，而且本身也是一个非常有用的式子。

仍然是归纳，$n=k$ 时显然，设 $n-1$ 成立则

$$\sum\limits_{i=k}^n\dbinom ik=\dbinom nk+\sum\limits_{i=k}^{n-1}\dbinom ik=\dbinom nk+\dbinom n{k+1}=\dbinom{n+1}{k+1}$$

故 $n$ 成立，由数学归纳法引理得证。

那么，

$$\begin{aligned}\sum\limits_{i=k-1}^{n-1}\dbinom{i-1}{k-2}\times(n-i)&=\sum\limits_{i=k-1}^{n-1}\sum\limits_{j=i}^{n-1}\dbinom{i-1}{k-2}\\&=\sum\limits_{j=k-1}^{n-1}\sum\limits_{i=k-1}^{j}\dbinom{i-1}{k-2}\\&=\sum\limits_{j=k-1}^{n-1}\dbinom j{k-1}\\&=\dbinom nk\end{aligned}$$

由 $\dbinom nk=\dfrac{n!}{k!(n-k)!}$ 容易知道 $\dbinom{n-1}{k-1}=\dfrac kn\dbinom nk$。

（还有一个证明方法：在 $n$ 人中选 $k$ 人再在这 $k$ 人中选一人，与在 $n$ 人中选一人再在剩下 $n-1$ 人中选 $k-1$ 人是一样的，因此 $k\dbinom nk=n\dbinom{n-1}{k-1}$，将 $n$ 除过去即可）

上面那个组合恒等式就证毕了，那么，由数学归纳法，$g(n,k)=\dbinom{n-1}{k-1}$。

回过头来，$f(n,k)=\dfrac1{n^k}\sum\limits_{i=k}^ng(n,k)=\dfrac1{n^k}\sum\limits_{i=k}^n\dbinom{n-1}{k-1}=\dfrac{\dbinom nk}{n^k}$。

于是这题做完了。这与我们找规律得到的结论是一致的。

------

最后说几句闲话：

之前我看到 $f(n,k)$ 的那个又臭又长的表达式后就没敢做了，现在才发现其实并不难。

这个推导的思路也是从找规律的结论出发倒推出了 $g(n,k)$ 的表达式再做的。

整体证明并不难，主要难度就是在发现规律。（ 