## 题目大意

给定正整数 $n,r$，求

$$\sum_{d=1}^{n}(-1)^{\lfloor d\sqrt r\rfloor}$$

## 思路分析

$n\le 10^9$，暴力求和的 $O(n)$ 算法肯定过不了。需要**类欧几里得算法**。

话说类欧几里得算法，跟欧几里得和扩展欧几里得半毛钱关系没有，只是复杂度证明差不多罢了。

废话不多说，开始推狮子。

当 $r$ 为完全平方数时，$\sqrt r$ 开出来就是一正整数，这时式子的结果很好判定：当 $\sqrt r$ 为偶数时，指数 $\lfloor d\sqrt r\rfloor$ 必是偶数，$-1$ 的偶数倍恒为 $1$，答案就是 $n\times 1 = n$；当 $\sqrt r$ 是奇数时，不难看出如果 $n$ 为偶数结果为 $0$ 否则为 $-1$。

那么当 $\sqrt r$ 是无理数时，怎么办呢？

我们知道，$-1$ 的幂有很特殊的性质：

$$ (-1)^k = \begin{cases} 
1 & (k\ \bmod\ 2 = 0)  \\
-1  &(k\ \bmod\ 2 = 1)
 \end{cases}$$
 
综合上述式子，得到

$$(-1)^k = 1-2(k \bmod 2)$$

众所周知，$a \bmod b$ 可以表示成 $a - b\times\lfloor\frac{a}{b}\rfloor$，得到

$$(-1)^k = 1-2(k - 2\times \lfloor\frac{1}{2}k\rfloor)$$

展开，得到

$$(-1)^k = 1- 2k + 4\times \lfloor\frac{1}{2}k\rfloor)$$

代入题目中给定的式子，得到

$$\sum_{d=1}^{n}(-1)^{\lfloor d\sqrt r\rfloor} = \sum_{d=1}^{n}1- 2\times \lfloor d\sqrt r\rfloor + 4\times \lfloor\frac{1}{2}\times d\sqrt r\rfloor = n - 2\times \sum_{d=1}^{n}\lfloor d\sqrt r\rfloor + 4\times \sum_{d=1}^{n}\lfloor\frac{1}{2}\times d\sqrt r\rfloor$$

然后就要用到类欧算法里的重头戏了——函数

设 $x=\sqrt r,\ t=\frac{a\sqrt r+b}{c}$。

定义函数 $f(a,b,c,n) = \sum_{i=1}^{n}\lfloor ti \rfloor$

代入原有式子，得

$$\sum_{d=1}^{n}(-1)^{\lfloor d\sqrt r\rfloor} = n-2\times f(1,0,1,n) + 4\times f(1,0,2,n)$$

现在我们推出来了式子，需要进一步求函数值。

为了方便，这里设 $p = \lfloor t\rfloor$。

- 当 $n=0$ 时，结果为 $0$。

- 当 $t\ge 1$ 时：

$$\begin{aligned}
f(a,b,c,n)&=\sum_{i=1}^{n}\lfloor ti \rfloor\\
&=\sum_{i=1}^{n}\lfloor ti - pi + pi \rfloor\\
&=\frac12n(n+1)p + \sum_{i=1}^{n}\lfloor ti - pi\rfloor\\
&=\frac12n(n+1)p + \sum_{i=1}^{n}\lfloor (t-p)i\rfloor\\
&=\frac12n(n+1)p + \sum_{i=1}^{n}\lfloor (\frac{ax+b}{c}-p)i\rfloor\\
&=\frac12n(n+1)p + \sum_{i=1}^{n}\lfloor (\frac{ax+b - cp}{c})i\rfloor\\
&=\frac12n(n+1)p + f(a,b-cp,c,n)\\
\end{aligned}$$

- 当 $t\lt 1$ 时：

$$\begin{aligned}
&\because 0 \lt t \lt 1\\
&\therefore \lfloor t \rfloor = 0
\end{aligned}$$

$$
\begin{aligned}
f(a,b,c,n)&=\sum_{i=1}^{n}\lfloor ti \rfloor\\
&=\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}[j<ti]\\
&=\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}[i>\frac{j}{t}]\\
&=\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}\sum_{i=1}^{n}[i>\frac{j}{t}]\\
&=\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}(n-\lfloor \frac{j}{t}\rfloor)\\
&=\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}(n-\lfloor \frac{j}{\frac{ax+b}{c}}\rfloor)\\
&=\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}(n-\lfloor \frac{jc}{ax+b}\rfloor)\\
&=\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}(n-\lfloor \frac{c}{ax+b}\rfloor\times j)\\
&=\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}(n-\lfloor \frac{c\times {(ax-b)}}{(ax+b)\times {(ax-b)}}\rfloor\times j)\\
&=\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}(n-\lfloor \frac{acx-bc}{a^2x^2-b^2}\rfloor\times j)\\
&=\sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}(n-\lfloor \frac{acx-bc}{a^2r-b^2}\rfloor\times j)\\
&=n\times \lfloor tn \rfloor - \sum_{j=1}^{\lfloor tn \rfloor}\lfloor \frac{acx-bc}{a^2r-b^2}\rfloor\times j\\
&=n\times \lfloor tn \rfloor - f(ac,-bc,a^2r-b^2, \lfloor tn \rfloor)\\
\end{aligned}
$$

这样，函数的递归就完成了，经过证明，可以得到这样递归的时间复杂度为 $O(\log n)$，与欧几里得算法相同。

## 完整代码

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define int long long
#define double long double

using namespace std;

int t, n, r;
double x;

int gcd(int a, int b) {
    return b == 0 ? a : gcd(b, a % b);
}

int f(int a, int b, int c, int n) {
    if (n == 0) return 0;
    int g = gcd(gcd(a, b), c);
    a /= g;
    b /= g;
    c /= g;
    int t = (a * x + b) / c;
    if (t != 0) {
        return n * (n + 1) / 2 * t + f(a, b - c * t, c, n);
    } 
    int k = (a * x + b) * n / c;
    return n * k - f(a * c, 0 - b * c, a * a * r - b * b, k);
}

signed main() {
    cin >> t;
    while (t--) {
        cin >> n >> r;
        x = sqrt(r);
        int tmp = floor(x);
        if (tmp * tmp == r) {
            if (tmp % 2 == 0) {
                cout << n << endl;
            } else if (n % 2 == 0) {
                cout << 0 << endl;
            } else {
                cout << -1 << endl;
            }
        } else {
            cout << n - 2 * f(1, 0, 1, n) + 4 * f(1, 0, 2, n) << endl;
        }
    }
    return 0;
}
```