首先这个幂次不好处理，设 $r=x^2$，先判掉 $x$ 是整数的情况。考虑转化一下，根据 $(-1)^k$ 的性质，$k$ 为偶数时等于 $1$，$k$ 为奇数时等于 $0$，那么
$$
\begin{aligned}
(-1)^k&=1-2\times(k\ \text{and}\ 1)\\
&=1-2(k-2\lfloor\dfrac k2\rfloor)\\
&=1-2k+4\lfloor\dfrac k2\rfloor\\
\end{aligned}
$$
那么将原式拆成三个部分：
$$\sum^n_{d=1}(-1)^{\lfloor dx\rfloor}=n-\sum^n_{d=1}\lfloor dx\rfloor+4\sum^n_{d=1}\lfloor\dfrac{\lfloor dx\rfloor}2\rfloor$$
类欧套路，设 $f(a,b,c,n)=\sum^n_{i=1}\lfloor\dfrac{ax+b}c\times i\rfloor,p=\dfrac{ax+b}c$，接着开始化简。  
当 $p\ge1$ 时：
$$
\begin{aligned}
f(a,b,c,n)&=\sum^n_{i=1}\lfloor pi-\lfloor p\rfloor i+\lfloor p\rfloor i\rfloor\\
&=\binom{n + 1}2\lfloor p\rfloor+\sum^n_{i=1}\lfloor\dfrac{ax+b-c\lfloor p\rfloor}c\times i\rfloor\\
&=\binom{n + 1}2\lfloor p\rfloor+f(a, b-c\lfloor p\rfloor,c,n)\\
\end{aligned}
$$
当 $p<1$ 时：
$$
\begin{aligned}
f(a,b,c,n)&=\sum^n_{i=1}\sum^{\lfloor np\rfloor}_{j=1}[j<pi]\\
&=\sum^n_{i=1}\sum^{\lfloor np\rfloor}_{j=1}[\dfrac jp<i]\\
&=\sum^n_{i=1}\sum^{\lfloor np\rfloor}_{j=1}[\dfrac{jc}{ax+b}<i]\\
&=\sum^{\lfloor np\rfloor}_{j=1}\sum^n_{i=1}[\dfrac{jc}{ax+b}<i]\\
&=\sum^{\lfloor np\rfloor}_{j=1}(n-\lfloor\dfrac{jc}{ax+b}\rfloor)\\
&=\sum^{\lfloor np\rfloor}_{j=1}(n-\lfloor\dfrac{c}{ax+b}\times j\rfloor)\\
&=n\lfloor np\rfloor-\sum^{\lfloor np\rfloor}_{j=1}\lfloor\dfrac c{ax+b}\times j\rfloor\\
&=n\lfloor np\rfloor-\sum^{\lfloor np\rfloor}_{j=1}\lfloor\dfrac{acx-bc}{a^2r-b^2}\times j\rfloor\\
&=n\lfloor np\rfloor-f(ac,-bc,a^2r-b^2,\lfloor np\rfloor)\\
\end{aligned}
$$
最后结果即为 $n-2f(1,0,1,n)+4f(1,0,1,2)$，完结撒花。  
# AC 代码
```cpp
#include <bits/stdc++.h>

using namespace std;

typedef long long ll;
typedef double db;

int t;

ll n, r, k;

db x;

ll gcd(ll a, ll b) {
	return b ? gcd(b, a % b) : a;
}

inline 
ll c2(ll n) {
	return n * (n - 1) >> 1;
}

ll f(ll a, ll b, ll c, ll n) {
	if (!n) return 0;
	ll d = gcd(gcd(a, b), c);
	a /= d, b /= d, c /= d;
	ll p1 = (a * x + b) / c, p2 = (a * x + b) * n / c;
	if (p1) return c2(n + 1) * p1 + f(a, b - c * p1, c, n);
	return n * p2 - f(a * c, -b * c, a * a * r - b * b, p2);
}

int main() {
	for (scanf("%d", &t); t--;) {
		scanf("%lld%lld", &n, &r), x = sqrt((db)r), k = x;
		if (k * k == r) { printf("%lld\n", k & 1 ? n & 1 ? -1 : 0 : n); }
		else printf("%lld\n", n - 2 * f(1, 0, 1, n) + 4 * f(1, 0, 2, n));
	}
}
```