一看这种题就很容易想到类欧几里得算法（这里其实是一个半道题的题解），虽然并不是纯正的（作者认为，不是求轻喷），但是和纯正的类欧几里得算法之间有异曲同工之妙。

以下圆括号是**向下取整**的意思。

假如说我们要求的是 $f(a,b,c,n)=\sum\limits_{i=0}^n (\frac{ai+b}{c})$，如果 $a=0$ 那么它他别好求，就是 $(\frac{b}{c})\times (n+1)$，否则的话，我们可以把它转换为：

$$\sum\limits_{i=0}^n (\frac{a}{c})i+(\frac{b}{c})+\frac{a\!\mod c+b\!\mod c}{c}$$

把求和符号内前两项提到外面，即为

$$(\frac{a}{c})\times\frac{n(n+1)}{2}+(\frac{b}{c})\times (n+1)+f(a\!\mod c,b\!\mod c,c,n)$$

这样就把 $a$ 和 $b$ 限制到了 $c$ 下面。在考虑 $a,b<c$ 的情况：

$$\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=1}^{(\frac{an+b}{c})}[j\le \frac{ai+b}{c}]$$

设 $m=(\frac{an+b}{c})$，那么上式就是

$$\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=1}^m\ [jc\le ai+b]$$

将 $j$ 的区间往下移：

$$\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=0}^{m-1}\ [jc+c\le ai+b]$$

将小于等于号变成小于号：

$$\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=0}^{m-1}\ [jc+c-b-1<ai]$$

交换两个求和符号，并交换小于号两边：

$$\sum\limits_{j=0}^{m-1}\sum\limits_{i=0}^n\ [ai>jc+c-b-1]$$

容易知道当 $i=0$ 的时候，内部条件必然不成立，故舍去 $i=0$。然后将大于号转成小于等于号：

$$\sum\limits_{j=0}^{m-1}\sum\limits_{i=1}^n\ 1-[ai\le jc+c-b-1]$$

即为

$$\sum\limits_{j=0}^{m-1}n-\sum\limits_{i=1}^n\ [ai\le jc+c-b-1]$$

也就是

$$nm-\sum\limits_{j=0}^{m-1}(\frac{jc+c-b-1}{a})$$

也就是

$$nm-f(c,c-b-1,a,m-1)$$

递归下去就行了，因为过程类似欧几里得算法（即辗转相除法），故得名类欧几里得算法。

---

接下来回到本题，首先容易知道 $(-1)^a=1-2(a\!\mod 2)=1-2a+4(\frac{a}{2})$。设 $x=\sqrt{r}$，是 $r$ 开根号（我可没说过这个要向下取整），题目中的值即为 $\sum\limits_{i=1}^n 1-2(ix)+4(\frac{ix}{2})$，再设 $f(a,b,c,n)=\sum\limits_{i=1}^n (\frac{ax+b}{c}i)$，那么我们要求的就是 $n-2f(1,0,1,n)+4f(1,0,2,n)$。

如果 $x$ 为整数，那么这一个值炒鸡好求，先特判掉。

回到式子，首先如果 $n=0$，那么这个值肯定也是 $0$。我们设 $t=\frac{ax+b}{c}$（我没有说过要向下取整呀），那么 $f(a,b,c,n)=\sum\limits_{i=1}^n (ti)$，如果 $t\ge 1$，设 $\alpha$ 为 $t$ 的小数部分，那么这个值就是 $\sum\limits_{i=1}^n (t)i+(\alpha i)=(t)\frac{n(n+1)}{2}+\sum\limits_{i=1}^n \alpha i$。容易知道 $\alpha=t-(t)=\frac{ax+b}{c}-(t)=\frac{ax+b-c(t)}{c}$，那么式子的值就是 $(t)\frac{n(n+1)}{2}+f(a,b-(t)c,c,n)$。

于是我们把 $t$ 限制到了 $(0,1)$ 之间（而且是个无理数）。

我们把式子转成和之前很相似的样子：

$$\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=1}^{(tn)}[j<ti]$$

移项：

$$\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=1}^{(tn)}[\frac{j}{\frac{ax+b}{c}}<i]$$

变换：

$$\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=1}^{(tn)}[\frac{jc}{ax+b}<i]$$

再变换（请读者想一下怎么变的）：

$$\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=1}^{(tn)}[\frac{jacx-jbc}{a^2r-b^2}<i]$$

再再变换：

$$\sum\limits_{j=1}^{(tn)}\sum\limits_{i=1}^n 1-[i\le \frac{acx-bc}{a^2r-b^2}j]$$

准备收官啦！

$$n(tn)-\sum\limits_{j=1}^{(tn)}(\frac{acx-bc}{a^2r-b^2}j)$$

还剩一步！

$$n(tn)-f(ac,-bc,a^2r-b^2,(tn))$$

就这么递归下去就行啦！完结撒花！

不想 $\texttt{ctj}$ 的别走，还有几个坑：

- 注意先特判，否则 $t$ 是不是无理数我不保证。

- 由于可能 $a$ 和 $b$ 乘爆，所以还是把 $a,b,c$ 三数除以他们的最大公因数为好。

- 我懒得给代码了。。。完结撒花！