一个暴力的推法（

首先有一个显然的 dp：记 $f_{i,j}$ 表示和为 $i$，最后一个选的数是 $j$ 的所有序列长度和，$g_{i,j}$ 表示和为 $i$，最后一个选的数是 $j$ 的序列个数。

那么有转移：$f_{i,j}=\sum f_{i-j,k}+g_{i-j,k},g_{i,j}=\sum g_{i-j,k}$，答案即为 $\sum f_{n,i}$。

首先考虑快速计算 $g$，记 $G_j(x)=\sum g_{i,j}x^i,S(x)=1+\sum G_j(x)$。

那么根据转移式有 $G_j(x)=x^j\sum_{k\not=j} G_k(x)=x^j(S(x)-G_j(x))$，移项可得 $G_j(x)=\frac{x^j}{1+x^j}S(x)$。

考虑把所有 $j=1\dots n$ 的式子加起来，可得 $S(x)=1+S(x)\sum\frac{x^i}{1+x^i}\Leftrightarrow S(x)=\frac 1{1-\sum\frac {x^i}{1+x^i}}$。

由于 $\frac{x^i}{1+x^i}=-\sum (-x^i)^j$，所以可以用 $\mathcal O(n\ln n)$ 的时间暴力处理出 $1-\sum\frac{x^i}{1+x^i}$，之后多项式求逆即可求出 $S(x)$。

接下来考虑计算 $f$，记 $F_j(x)=\sum f_{i,j}x^i,T(x)=\sum F_j(x)$。

同样根据转移式有 $F_j(x)=x^j\sum_{k\not=j}(F_k(x)+G_k(x))=x^j(S(x)+T(x)-F_j(x)-G_j(x))$，移项可得 $F_j(x)=\frac{x^j}{1+x^j}(S(x)+T(x)-G_j(x))$。

把 $G_j(x)=\frac{x^j}{1+x^j}S(x)$ 带入上式，有 $F_j(x)=\frac{x^j}{1+x^j}(\frac1{1+x^j}S(x)+T(x))$。

把所有 $j=1\dots n$ 的式子加起来，可得 $T(x)=T(x)\sum\frac{x^i}{1+x^i}+S(x)\sum\frac{x^i}{(1+x^i)^2}$，化简可得 $T(x)=S^2(x)\sum\frac{x^i}{(1+x^i)^2}$。

记 $z=x^i$，则 $\frac{x^i}{(1+x^i)^2}=z(\sum(-z)^i)^2$，于是可以先预处理出 $(\sum(-z)^i)^2$ 之后就可以用 $\mathcal O(n\ln n)$ 的时间暴力处理出 $\sum\frac{x^i}{(1+x^i)^2}$ 了。

这样我们就可以直接卷积得到 $T(x)$，最后答案即为 $[x^n]T(x)$。

时间复杂度 $\mathcal O(n\log n)$。