以下纯口胡，如果问题求私信我。

根据均值不等式（证明在最下面）：
$$\prod_{i=1}^n x_i\le \left(\frac{\sum_{i=1}^nx_i}{n}\right)^n$$
先不考虑整数的限制，我们应将一个数均匀地分成$k$份，每个数为$x$，那么有：
$$n=kx$$

另乘积为$y$，有：
$$y=x^k=x^{\frac{n}{x}}=(x^{\frac{1}{x}})^n$$

于是问题就变成了求$y=x^{\frac{1}{x}}$在$x>0$上的极值。

两边同取对数：
$$\ln y = \frac{1}{x}\ln x$$
两边同时关于$x$求导：
$$\frac{y'}{y}=-\frac{1}{x^2}\ln x+\frac{1}{x^2}=\frac{1-\ln x}{x^2}$$

右边应该没问题，那左边为什么不是$\frac{1}{y}$呢？

因为$y$是个因变量，其导数不一定就是$1$，即$x$增加$\mathrm{d}x$，$y$不一定增加$\mathrm{d}x$。

但我们有：
$$f[g(x)]=f'(x)g'(x)$$
于是：

$$y'=\frac{1-\ln x}{x^2}y=\frac{1-\ln x}{x^2}x^{\frac{1}{x}}$$

当$y'=0$时：
$$\frac{1-\ln x}{x^2}x^{\frac{1}{x}}=0$$
由于$x>0$：
$$1-\ln x=0$$
即：
$$x=e$$
但$e$不是整数，由于$\lfloor e\rfloor=2,\lceil e\rceil=3$，且

$$2^{\frac{1}{2}}\approx1.4142135623730950488016887242097$$
$$3^{\frac{1}{3}}\approx1.4422495703074083823216383107801$$

所以
$$2^{\frac{1}{2}}<3^{\frac{1}{3}}$$

因此应该尽量取$3$，多出来的取$2$。

下面给出均值不等式的一种证法：

有一种叫“反向归纳法”的东西，它是从$n$到$n-1$来证明命题。

我们令原命题为$P(n)$。

首先，$n=2$时显然为真：
$$\sqrt{ab}\le \frac{a+b}{2}$$
然后证明$P(n)$和$P(2)$蕴涵着$P(2n)$：

因为：
$$\prod_{i=1}^n x_i\le \left(\frac{\sum_{i=1}^nx_i}{n}\right)^n$$
$$\prod_{i=n+1}^{2n} x_i\le \left(\frac{\sum_{i=n+1}^{2n}x_i}{n}\right)^n$$
两式相乘：
$$\prod_{i=1}^{2n} x_i\le \left(\frac{\sum_{i=1}^{n}x_i}{n}\right)^n\times\left(\frac{\sum_{i=n+1}^{2n}x_i}{n}\right)^n\le \left(\frac{\sum_{i=1}^{2n}x_i}{2n}\right)^{2n}$$
最后证明$P(n)$蕴涵着$P(n-1)$：

令$x_n=\frac{\sum_{i=1}^{n-1}x_i}{n-1}$即$x_n$为前$n-1$项的平均值，我们发现这$n$项的平均值为前$n-1$项的平均值，即：
$$\prod_{i=1}^{n-1} x_i\times\frac{\sum_{i=1}^{n-1}x_i}{n-1}\le \left(\frac{\sum_{i=1}^{n-1}x_i}{n-1}\right)^n$$
两边同除$\frac{\sum_{i=1}^{n-1}x_i}{n-1}$：
$$\prod_{i=1}^{n-1} x_i \le \left(\frac{\sum_{i=1}^{n-1}x_i}{n-1}\right)^{n-1}$$