(http://www.elijahqi.win/2018/02/04/uoj34-%E5%A4%9A%E9%A1%B9%E5%BC%8F%E4%B9%98%E6%B3%95-fft%E6%9D%BF%E5%AD%90%E7%9E%8E%E6%90%9E%E5%AD%A6%E4%B9%A0xx%E8%A2%AB%E8%99%90%E8%AE%B0/)
http://blog.csdn.net/elijahqi/article/details/79249340

fft
蒟蒻我暂时只会搞多项式乘法？
n-1次多项式A(x)与m-1次多项式B(x)相乘获得l=n+m-1次多项式c(x) 直接朴素做是n*m的复杂度 对于这题 显然不可做 考虑新学一种算法fft

C(x)=A(x)*B(x)
$Ci= \sum_{p=0}^{n-1}\sum_{q=0}^{m-1}[p+q==i] A_{p}*B_{q}$
 $Ci= \sum_{p=0}^{n-1}\sum_{q=0}^{m-1}[p+q\equiv i (mod\ l)] A_{p}*B_{q}$
 
 已知一个式子 对于任意v均满足 
 如果需要知道这个式子首先需要知道复数的应用 例如欧拉公式$e^{i\pi}=1$
 
 $\omega_l$表示l次单位复数根
 
 $[v\equiv 0(mod\ l)]=\frac{1}{l}*\sum_{k=0}^{l-1}\omega^{v*k}_{l}$
 对于$v\equiv 0(mod\ l)$ 显然可以知道 对于这种情况 是成立的 
 
 对于$v \not \equiv 0(mod\ l)$的情况 可以知道 对于原式是
 $\frac{1}{l}*\sum_{i=0}^{l-1} \omega_{l}^{i*v}$ 对于这个$\sum$我可以考虑等比数列搞出 化简之后就是$\frac{1-\omega_{l}^{l*v}}{1-\omega_{l}^{v}}=0$所以可以证明这个式子成立
 带入原始式子$Ci= \sum_{p=0}^{n-1}\sum_{q=0}^{m-1}[p+q-i\equiv 0 (mod\ l)] A_{p}*B_{q}$
 $Ci= \sum_{p=0}^{n-1}\sum_{q=0}^{m-1}(\frac{1}{l}*\sum_{k=0}^{l-1}\omega^{(p+q-i)*k}_{l})A_{p}*B_{q}$
 
 交换枚举对象
  $Ci= \frac{1}{l}*\sum_{k=0}^{l-1}\omega^{-i*k}_{l} (\sum_{p=0}^{n-1}\omega^{p*k}_{l}A_{p})*(\sum_{q=0}^{m-1}\omega^{q*k}*B_{q})$
 根据多项式定义后面的两部分可以分别表示为
 $\sum_{p=0}^{n-1}\omega^{p*k}_{l}A_{p}=A[\omega^{k}_{l}]$
 B同理
 所以$ci=\frac{1}{l}*\sum_{k=0}^{l-1}\omega^{-i*k}_{l} *A[\omega^{k}_{l}]*B[\omega^{k}_{l}]$
 设$dk=A[\omega^{k}_{l}]*B[\omega^{k}_{l}]$ 显然如果我有办法快速求出A的所有点值那我可以采取同样的方法快速求出每个dk的值 相当于只是  带入的值变化了 如何快速球值这就需要我们选取的这个值即可 注意我们选择2^n次复数根J即将n,m同时扩大到和他们最近的一个2^n次幂的地方
 如何快速求出A[x]即 $\sum_{i=0}^{n-1} x^{i}*a_{i}$
 显然我可以针对下标划分成奇偶两种形式 设A0表示偶数次的项 A1表示奇数次的项 $A0(x)=\sum_{i=0,i+=2}^{n-1}x^{i}*a_{i}$
 $A0(x)=\sum_{i=0}^{\left\lfloor\frac{n-1}{2}\right\rfloor}x^{2i}*a_{2i}$
 设$di=a_{2i}$那么可以表示成设$D(x)=\sum_{i=0}^{\left\lfloor\frac{n-1}{2}\right\rfloor}x^{i}*d_{i}$
那么显然可以知道$A0(x)=D(x)^{2}$
同理我们去搞一下奇数次的项
$A1(x)=\sum_{i=0,i+=2}^{n-1}x^{i}*a_{i}$
 $A1(x)=x*\sum_{i=0}^{\left\lfloor\frac{n-1}{2}\right\rfloor}x^{2i}*a_{2i+1}$
 设$ei=a_{2i+1}$
$E(x)=\sum_{i=0}^{\left\lfloor\frac{n-1}{2}\right\rfloor}x^{i}*e_{2i}$
$A1(x)=x*E(x^{2})$
所以$A(x)=A1(x)+A0(x)$
当k<$\frac{l}{2}$
$A(\omega_{l}^{k})=A0(\omega_{l}^{k})+A1(\omega_{l}^{k})$
$A(\omega_{l}^{k})=D(\omega_{l}^{2k})+\omega_{l}^{k}*E(\omega_{l}^{2k})$
$A(\omega_{l}^{k})=D(\omega_{\frac{2}{l}}^{k})+\omega_{l}^{k}*E(\omega_{\frac{2}{l}}^{k})$
同理获得当$k>=\frac{l}{2}$此时设定$k=k-\frac{l}{2}$
$A(\omega_{l}^{k+\frac{l}{2}})=D(\omega_{l}^{2k+l})+\omega_{l}^{k+\frac{l}{2}}*E(\omega_{l}^{2k+l})$
此时和上面相同只不过$\omega_{l}^{\frac{l}{2}}$是-1所以要注意负号

递归版
```
#include<cmath>
#include<cstdio>
#include<complex>
#define C complex<double>
#define N 300000
#define pi acos(-1)
using namespace std;
inline char gc(){
	static char now[1<<16],*S,*T;
	if (T==S){T=(S=now)+fread(now,1,1<<16,stdin);if (T==S) return EOF;}
	return *S++;
}
inline int read(){
	int x=0,f=1;char ch=gc();
	while(ch<'0'||ch>'9') {if(ch=='-') f=-1;ch=gc();}
	while(ch<='9'&&ch>='0') x=x*10+ch-'0',ch=gc();
	return x*f;
}
C a[N],b[N];
int n,m;
inline void fft(C *x,int n,int f){
	if (n==1) return;C l[n>>1],r[n>>1];
	for (int i=0;i<n;i+=2) l[i>>1]=x[i],r[i>>1]=x[i+1];
	fft(l,n>>1,f);fft(r,n>>1,f);int nn=n>>1;
	C wn(cos(2*pi/n),f*sin(2*pi/n)),w(1,0),t;
	for (int i=0;i<nn;++i,w*=wn)
		t=w*r[i],x[i]=l[i]+t,x[i+nn]=l[i]-t;
}
int main(){
	freopen("uoj34.in","r",stdin);
	n=read();m=read();
	for (int i=0;i<=n;++i) a[i]=read();
	for (int i=0;i<=m;++i) b[i]=read();
	m=n+m;for (n=1;n<=m;n<<=1) ;
	fft(a,n,1);fft(b,n,1);
	for (int i=0;i<=n;++i) a[i]*=b[i];
	fft(a,n,-1);
	for (int i=0;i<=m;++i) printf("%d ",int(a[i].real()/n+0.5)); 
	return 0;
}
```
迭代版
预处理出我的变换顺序 这个R是怎么得到的 有点dp思想 就是1~i-1的已经搞好了那么我现在相当于第i位不好 所以把他取出来 然后填到第一位上即可
```

 #include<cmath>
#include<cstdio>
#include<complex>
#include<algorithm>
#define N 3000000
#define pi acos(-1)
#define C complex<double>
using namespace std;
inline char gc(){
	static char now[1<<16],*S,*T;
	if (T==S){T=(S=now)+fread(now,1,1<<16,stdin);if (T==S) return EOF;}
	return *S++;
}
inline int read(){
	int x=0,f=1;char ch=gc();
	while(ch<'0'||ch>'9') {if (ch=='-') f=-1;ch=gc();}
	while(ch<='9'&&ch>='0') x=x*10+ch-'0',ch=gc();
	return x*f;
}
C a[N],b[N];
int n,m,R[N];
inline void fft(C *x,int f){
	for (int i=0;i<n;++i) if (i<R[i]) swap(x[i],x[R[i]]);
	for (int i=1;i<n;i<<=1){
		C wn(cos(pi/i),f*sin(pi/i));
		for (int j=0;j<n;j+=i<<1){
			C w(1,0),t1,t2;
			for (int k=0;k<i;++k,w*=wn)
				t1=x[j+k],t2=x[j+k+i]*w,x[k+j]=t1+t2,x[k+j+i]=t1-t2;
		}
	}
}
int main(){
	
	n=read();m=read();
	for (int i=0;i<=n;++i) a[i]=read();
	for (int i=0;i<=m;++i) b[i]=read();
	m=n+m;for (n=1;n<=m;n<<=1);int l=log2(n);
	for (int i=1;i<n;++i) R[i]=R[i>>1]>>1|(i&1)<<l-1;
	//for (int i=0;i<8;++i) printf("%d ",R[i]);puts("");
	fft(a,1);fft(b,1);for (int i=0;i<n;++i) a[i]*=b[i];
	fft(a,-1);for (int i=0;i<=m;++i) printf("%d ",(int)(a[i].real()/n+0.5));
	return 0;
}
```

