题意：

- 求：

$$f_x=c^{2x-6}f_{x-1}f_{x-2}f_{x-3}$$

---

考虑逐个拆开，递推求指数，欧拉定理+快速幂合并。

$x=3$ 之前的指数不用算了。

1. $x=4$ 时，$f_4=c^2\times f_1\times f_2\times f_3$
2. $x=5$ 时，$f_5=c^6\times f_1\times f_2^2\times f_3^2$
3. $x=6$ 时，$f_6=c^{14}\times f_1^2\times f_2^3\times f_3^4$
4. ...

由于 $f_x=c^{2x-6}f_{x-1}f_{x-2}f_{x-3}$，所以 $c,f_1,f_2,f_3$ 的指数是可以写成递推形式的：

- $c:x_i=x_{i-1}+x_{i-2}+x_{i-3}+2i-6$
- $f_{1},f_{2},f_{3}:y_i=y_{i-1}+y_{i-2}+y_{i-3}$

需要注意的是，$f_1,f_2$ 和 $f_3$ 系数递推式前三位是不相同的，所以即使转移矩阵一样， $ans$ 矩阵初始化的时候也要赋不同的数值。

后面那个 $f_1,f_2,f_3$ 很好说，主要是前面这个 $c$：

$$x_i=x_{i-1}+x_{i-2}+x_{i-3}+2i-6$$

后面这个 $2i-6$ 咋办？

发现每一次 $i$ 变成 $i+1$ 的时候 $2i-6$ 递增一个**定值** $2$。

我们把这个 $2$ 塞到矩阵里面和之前的 $2(i-1)-6=2i-8$ 做个加法：

$\begin{bmatrix}f_{i-1}\quad f_{i-2}\quad f_{i-3}\quad 2i-8\quad 2\end{bmatrix}\times \mathtt{base}=\begin{bmatrix}f_{i}\quad f_{i-1}\quad f_{i-2}\quad 2i-6\quad 2\end{bmatrix}$

由 $x_i=x_{i-1}+x_{i-2}+x_{i-3}+2i-6$ 解出：

$$\mathtt{base}=\begin{bmatrix}1\quad 1\quad 0\quad 0\quad 0\\1\quad 0\quad 1\quad 0\quad 0\\1\quad 0\quad 0\quad 0\quad 0\\1\quad 0\quad 0\quad 1\quad 0\\1\quad 0\quad 0\quad 1\quad 1\end{bmatrix}$$

然后之后就简单了，初始化答案矩阵即可。

---

咋合并答案呢？

由欧拉定理我们知道：

$$a^b\equiv a^{b\mod \varphi(p)}\mod p$$

然后 $\varphi(p)=\sum\limits_{i=1}^{p-1}[\gcd(i,p)=1]$，由于 $p=10^9+7$ 是一个奇数，我们对于每个指数对 $10^9+6$ 取模即可。

最后快速幂再乘起来就结束啦。![](https://啧.tk/doge)

复杂度 $O(t^3 \log n)$，$t$ 为矩阵大小。

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;

const int mod = 1e9 + 7, phi = 1e9 + 6;
struct matrix {// 矩阵结构体
	int s[10][10], sz;
	matrix () { memset(s, 0, sizeof(s)); }
	matrix operator * (const matrix &rhs) const { 
		matrix res;
		res.sz = sz;
		for (int i = 1; i <= sz; i++) {
			for (int j = 1; j <= sz; j++) {
				for (int k = 1; k <= sz; k++) {
					res.s[i][j] = (res.s[i][j] + s[i][k] * rhs.s[k][j]) % phi;
				}
			}
		}
		return res;
	}
} base1, base2, ans1, ans2, ans3, ans4;
int n, c, f1, f2, f3, p1, p2, p3, p4;

void init() {// 初始化矩阵
	base1.sz = ans1.sz = 5;
	base2.sz = ans2.sz = ans3.sz = ans4.sz = 3;
	base1.s[1][1] = base1.s[1][2] = base1.s[2][1] = base1.s[2][3] = base1.s[3][1] = base1.s[4][1] = base1.s[4][4] = base1.s[5][1] = base1.s[5][4] = base1.s[5][5] = 1;
	base2.s[1][1] = base2.s[1][2] = base2.s[2][1] = base2.s[2][3] = base2.s[3][1] = 1;
	ans2.s[1][1] = 4, ans3.s[1][1] = 3, ans2.s[1][2] = ans3.s[1][2] = ans4.s[1][1] = 2;
	ans2.s[1][3] = ans3.s[1][3] = ans4.s[1][2] = ans4.s[1][3] = 1;
	ans1.s[1][5] = 2, ans1.s[1][1] = 14, ans1.s[1][2] = 6, ans1.s[1][3] = 2, ans1.s[1][4] = 6;
}

void ksm_matrix(int p) {// 矩阵快速幂
	while (p) {
		
		if (p & 1) ans1 = ans1 * base1, ans2 = ans2 * base2, ans3 = ans3 * base2, ans4 = ans4 * base2;
		base1 = base1 * base1, base2 = base2 * base2;
		p >>= 1;
	}
}

int ksm_int(int p, int q) {
	int res = 1;
	while (q) {
		if (q & 1) res = res * p % mod;
		p = p * p % mod;
		q >>= 1;
	}
	return res;
}

signed main() {
	scanf("%lld%lld%lld%lld%lld", &n, &f1, &f2, &f3, &c);
	if (n <= 6) {
		if (n == 4) printf("%lld", c * c % mod * f3 % mod * f2 % mod * f1 % mod);
		else if (n == 5) printf("%lld", ksm_int(c, 6) * ksm_int(f3, 2) % mod * ksm_int(f2, 2) % mod * f1 % mod);
		else printf("%lld", ksm_int(c, 14) * ksm_int(f3, 4) % mod * ksm_int(f2, 3) % mod * ksm_int(f1, 2) % mod);
		return 0;
	}
	init();
	ksm_matrix(n - 6);
	p1 = ksm_int(c, ans1.s[1][1]);
	p2 = ksm_int(f3, ans2.s[1][1]);
	p3 = ksm_int(f2, ans3.s[1][1]);
	p4 = ksm_int(f1, ans4.s[1][1]);
	printf("%lld", p1 * p2 % mod * p3 % mod * p4 % mod);
	return 0;
}
```