## 简要分析

另外一篇题解应该是错误的，他可能题意理解错了

在正确的题意中操作是要按顺序来的

第 $0$ 步建立一个字符串 "b"

第 $3n+1$ 步将原先的字符串 s 变为 "a"+s+"c"

第 $3n+2$ 步将原先的字符串 s 变为 "c"+s+"a"

第 $3(n+1)$ 步将原先的字符串 s 变为 "b"+s+"b" 

所以在那篇题解的基础上我们还需要判断操作的顺序有没有错误

AT输出要换行千万不能忘！！！

## 完整代码

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define int long long
#define ri register int
using namespace std;
int n, ans;
char s[105];
signed main()
{
	scanf("%lld%s", &n, s + 1);
	if (!(n & 1))
	{
		puts("-1");
		return 0;
	}
	for (ri i = 1; i <= n; ++i)
		if (s[i] < 'a' || s[i] > 'c')
		{
			puts("-1");
			return 0;
		}
	if (s[(n + 1) >> 1] != 'b')
	{
		puts("-1");
		return 0;
	}
	if (n == 1)
	{
		puts("0");
		return 0;
	}
	for (ri i = ((n + 1) >> 1) + 1, j = i - 2; j; ++i, --j)
	{
		++ans;
		if (ans % 3 == 1)
		{
			if (s[i] != 'c' || s[j] != 'a')
			{
				puts("-1");
				return 0;
			}
		}
		if (ans % 3 == 2)
		{
			if (s[i] != 'a' || s[j] != 'c')
			{
				puts("-1");
				return 0;
			}
		}
		if (ans % 3 == 0)
		{
			if (s[i] != 'b' || s[j] != 'b')
			{
				puts("-1");
				return 0;
			}
		}
	}
	printf("%lld\n", ans);
	return 0;
}
```
