事先声明：由于我的一些过失，@宁宇灏 以及 @schwer 还有 @teacup 不是抄题解，他们的提交时间早于本题解发布的时间。

---

废话分割线
---
第一次给黑题也是第一次写题解……

其实这道题别看它是黑题，其实也不是很难，只是要你认真地推导它的公式。（其实因为不用判断特殊情况，所以也不算太难）

---

咳咳，正经的内容开始了
---

## 推导部分

首先，这道题就是给你三个点的坐标，让你求过这三个点的圆的一般式与标准式。这里我们用的方法是先算一般式，再把标准式配方出来。

我们设这三个点分别为$A$，$B$，$C$，且这三个点的$(x_1,y_1)$，$(x_2,y_2)$，$(x_3,y_3)$。

看看标准式$x^2+y^2+Dx+Ey+F=0$。这个式子的图像上包含$(x_1,y_1)$，$(x_2,y_2)$，$(x_3,y_3)$这三个点，说明将$(x_1,y_1)$，$(x_2,y_2)$，$(x_3,y_3)$分别代入为$(x,y)$，可以得到三个式子。这里正好有三个未知数$D$,$E$,$F$，当然可以解出来。

首先代入得：

$x_1^2+y_1^2+Dx_1+Ey_1+F=0$ $\cdots(1)$
$x_2^2+y_2^2+Dx_2+Ey_2+F=0$ $\cdots(2)$
$x_3^2+y_3^2+Dx_3+Ey_3+F=0$ $\cdots(3)$

由$(1) - (2)$，$(2)-(3)$得：

$(x_1^2+y_1^2-x_2^2-y_2^2) + (x_1-x_2)D + (y_1-y_2)E = 0$ $\cdots(4)$
$(x_2^2+y_2^2-x_3^2-y_3^2) + (x_2-x_3)D + (y_2-y_3)E = 0$ $\cdots(5)$

由$(4)*(y_2-y_3)-(5)*(y_1-y_2)$得：

$(x_1^2+y_1^2-x_2^2-y_2^2)(y_2-y_3) - (x_2^2+y_2^2-x_3^2-y_3^2)(y_1-y_2) + ((x_1-x_2)(y_2-y_3)-(x_2-x_3)(y_1-y_2))D = 0$

$∵$这三个点不在同一条直线上，

$∴((x_1-x_2)(y_2-y_3)-(x_2-x_3)(y_1-y_2)) \neq 0$

$∴$解得

$D = \dfrac{(x_1^2+y_1^2-x_2^2-y_2^2)(y_2-y_3) - (x_2^2+y_2^2-x_3^2-y_3^2)(y_1-y_2)}{((x_1-x_2)(y_2-y_3)-(x_2-x_3)(y_1-y_2))}$

然后$E,F$就代进去就好啦

---

## 代码部分

```cpp
#include <cstdio>
#include <cmath>
using namespace std;
#define abs(x) (x < 0  ?  -x  :  x) //两个有用的函数 
#define positive(x) (x < 0  ?  '-'  :  '+')

int main() {
    double x1, x2, x3, y1, y2, y3, d, e, f, a, b, c;
    
    while (compl scanf("%lf%lf%lf%lf%lf%lf", &x1, &y1, &x2, &y2, &x3, &y3)) {
        //这是一个很重要的技巧，在scanf函数里，如果读入文件已经结束，就会返回EOF。（表示-1） 
		//当然你写成 while (scanf(...) != EOF) 也可以。（scanf内容我省略了）
		//有些OIers喜欢用读写流，那么当cin读入的文件结束时，返回的是0. 
		//所以你可以写成 while (cin >> a >> ...)  
        
        d = ( ( ( x2 * x2 - x3 * x3 + y2 * y2 - y3 * y3 ) * ( y1 - y2 ) )
                   - ( ( x1 * x1 - x2 * x2 + y1 * y1 - y2 * y2 ) * ( y2 - y3 ) ) ) / 
                   ( (x1 - x2) * (y2 - y3) - (x2 - x3) * (y1 - y2));
        
        e = ( (x1 - x2) * (y2 - y3) * d + ( x1 * x1 - x2 * x2 + y1 * y1 - y2 * y2 ) * ( y2 - y3 ) ) / 
                   ( (y2 - y1) * (y2 - y3) );
        
        f = - (x1 * x1 + y1 * y1 + x1 * d + y1 * e);
        //这里就是大体的计算过程了。（请忽略这个缩进，我只是想模拟分数）
		//这里我是先算一般式，再算标准式的，个人认为会简单一些。 
        
        a = d / 2;
        b = e / 2;
        c = a * a + b * b - f;
        
        //输出部分，注意它的输出很坑！你一不小心就会忘打空格或者符号写错。 
        if (a != 0)
            printf("(x %c %.3lf)^2 ", positive(a), abs(a));
        else
            printf("x^2 ");
        if (b != 0)
            printf("+ (y %c %.3lf)^2 ", positive(b), abs(b));
        else
            printf("+ y^2 ");
        printf("= %.3lf^2\n", sqrt(c));
        
        printf("x^2 + y^2");
        if (d != 0)
            printf(" %c %.3lf%c", positive(d), abs(d), 'x');
        if (e != 0)
            printf(" %c %.3lf%c", positive(e), abs(e), 'y');
        if (f != 0)
            printf(" %c %.3lf%c", positive(f), abs(f), ' ');
        printf("= 0\n\n");
    }
    return 0; //很多OIers懒得打 return 0; ，但是这是个好习惯，希望我没在说你 
}
```

好了，你看完我这份题解了。如果你有什么疑问或问题，你可以

- 直接私信问我
- 在讨论里@我
- 在我的博客里发评论