[更好的阅读体验](https://www.luogu.com.cn/blog/HLXBK/cf1715c-monoblock-ti-xie)


### 题意

定义 $g(i, j)$ 为 $i$ 到 $j$ 中连续相同数字段的个数，更改 $q$ 次值。

且对于每次更改，求 $\sum\limits_{l = 1}^n \sum\limits_{r = l}^n g(l, r)$ 。

### 思路

$\sum\limits_{l = 1}^n \sum\limits_{r = l}^n g(l, r)$ 。

首先我们可以考虑以上的求和该如何计算，

可以想出，我们可以通过计算每个数字对 sum 贡献 $1$ 的次数，以此算出 sum。

假设 $a = \{1,2,2,3,4\}$ ，列个表格（记录做贡献的次数）：

$$
\begin{matrix}
 & 1 & 2 & 2 & 3 & 4\\
l = 1 & 5 & 4 & 0 & 2 & 1 \\
l = 2 & 0 & 4 & 0 & 2 & 1 \\
l = 3 & 0 & 0 & 3 & 2 & 1 \\
l = 4 & 0 & 0 & 0 & 2 & 1 \\
l = 5 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1
\end{matrix}
$$

// 由于第二个 $2$ 前面相邻为第一个 $2$ ，故在包括第一个 $2$ 的区间中第二个 $2$ 不做贡献。

通过这个表格，我们可以发现（设一个数的下标为 $i$ ，且下标以 $1$ 开始）：

+ 当一个数不同于前面的数时，此数会为 sum 贡献 $i\times (n-i+ 1)$；

+ 反之，此数会为 sum 贡献 $(n - i + 1)$ 次。

### 代码

```cpp
  long long sum = 0;
  for (long long i = 1; i <= n; ++i) {
    cin >> a[i];
    if (a[i] != a[i - 1]) {
      p[i] = 1;
      sum += i * (n - i + 1);
    } else {
      sum += (n - i + 1);
    }
  }
 
  while (m--) {
    long long u, w;
    cin >> u >> w;
    if (a[u] != a[u - 1]) {
      if (w == a[u - 1]) {
        p[u] = 0;
        sum += -u * (n - u + 1) + (n - u + 1); 
      }
    } else {
      if (w != a[u - 1]) {
        p[u] = 1;
        sum += -(n - u + 1) + u * (n - u + 1);
      }
    }
 
    if (a[u] != a[u + 1]) {
      if (w == a[u + 1]) {
        p[u + 1] = 0;
        sum += -(u + 1) * (n - (u + 1) + 1) + (n - (u + 1) + 1);
      }
    } else {
      if (w != a[u + 1]) {
        p[u + 1] = 1;
        sum += -(n - (u + 1) + 1) + (u + 1) * (n - (u + 1) + 1);
      }
    }
 
    a[u] = w;
    cout << sum << '\n';
```