[Link](https://www.luogu.com.cn/problem/P8989)

给一张 $n$ 个点的有向图，初始对于 $\forall i\in [1, n-1]$，在 $i$ 与 $i+1$ 之间有一条有向边

在其中再加入 $m$ 条有向边，允许重边和自环，最大化从 $1$ 到 $n$ 的期望步数



我们可以注意到几条简单的性质

1. 为了尽可能最大化期望步数，所有边都会往 $1$ 连
2. 不可能从 $n$ 连出边

设 $\mathrm{EX}(p)$ 为从 $p$ 出发到 $n$ 的期望距离，点 $p$ 连了 $a_p$ 条边出来，那么
$$
\mathrm{EX}(p)=\dfrac{1}{a_p+1}\mathrm{EX}(p+1)+\dfrac{a_p}{a_p+1}\mathrm{EX}(1)+1
$$
而有 $\mathrm{EX}(n)=0$


$$
\begin{aligned}
\mathrm{EX}(n-1)
&=\dfrac{a_{n-1}}{a_{n-1}+1}\mathrm{EX}(1)+1\\
\mathrm{EX}(n-2)
&=\dfrac{a_{n-2}}{a_{n-2}+1}\mathrm{EX}(1)
+\dfrac{1}{a_{n-2}+1}(\mathrm{EX}(n-1))+1\\
&=\dfrac{a_{n-2}}{a_{n-2}+1}\mathrm{EX}(1)
+\dfrac{1}{a_{n-2}+1}(\dfrac{a_{n-1}}{a_{n-1}+1}\mathrm{EX}(1)+1)+1\\
&=\dfrac{a_{n-2}(a_{n-1}+1)+a_{n-1}}{(a_{n-2}+1)(a_{n-1}+1)}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{a_{n-2}+2}{a_{n-2}+1}
\end{aligned}
$$


令 $t_k=\prod_{i=k}^{n-1}(a_i+1)$

则
$$
\begin{aligned}
\mathrm{EX}(n-2)
&=\dfrac{t_{n-2}-1}{t_{n-2}}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{a_{n-2}+2}{a_{n-2}+1}
\end{aligned}
$$
接下来
$$
\begin{aligned}
\mathrm{EX}(n-3)
&=\dfrac{a_{n-3}}{a_{n-3}+1}\mathrm{EX}(1)
+\dfrac{1}{a_{n-3}+1}(\mathrm{EX}(n-2))+1\\
&=\dfrac{a_{n-3}}{a_{n-3}+1}\mathrm{EX}(1)
+\dfrac{1}{a_{n-3}+1}(\dfrac{t_{n-2}-1}{t_{n-2}}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{a_{n-2}+2}{a_{n-2}+1})+1\\
&=\dfrac{a_{n-3}t_{n-2}+t_{n-2}-1}{t_{n-3}}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{a_{n-2}+2+(a_{n-3}+1)(a_{n-2}+1)}{(a_{n-3}+1)(a_{n-2}+1)}\\
&=\dfrac{t_{n-3}-1}{t_{n-3}}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{\sum_{i={n-3}}^{n-2}\frac{t_{i}}{a_{n-1}+1}+1}{\frac{t_{n-3}}{a_{n-1}+1}}\\
\mathrm{EX}(n-4)
&=\dfrac{a_{n-4}}{a_{n-4}+1}\mathrm{EX}(1)
+\dfrac{1}{a_{n-4}+1}(\mathrm{EX}(n-3))+1\\
&=\dfrac{a_{n-4}}{a_{n-4}+1}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{1}{a_{n-4}+1}(\dfrac{t_{n-3}-1}{t_{n-3}}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{\sum_{i={n-3}}^{n-2}\frac{t_{i}}{a_{n-1}+1}+1}{\frac{t_{n-3}}{a_{n-1}+1}})+1\\
&=\dfrac{t_{n-4}-1}{t_{n-4}}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{\sum_{i=n-4}^{n-2}\frac{t_i}{a_{n-1}+1}+1}{\frac{t_{n-4}}{a_{n-1}+1}}
\end{aligned}
$$
那么我们就有了一般的形式
$$
\begin{aligned}
\mathrm{EX}(k)
&=\dfrac{t_k-1}{t_k}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{\sum_{i=k}^{n-2}\frac{t_i}{a_{n-1}+1}+1}{\frac{t_k}{a_{n-1}+1}}\\
&=\dfrac{t_k-1}{t_k}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{\sum_{i=k}^{n-2}t_i}{t_k}+\dfrac{a_{n-1}+1}{t_k}\\
\end{aligned}
$$
所以
$$
\begin{aligned}
\mathrm{EX}(1)
&=\dfrac{t_1-1}{t_1}\mathrm{EX}(1)+\dfrac{\sum_{i=1}^{n-2}t_i}{t_1}+\dfrac{a_{n-1}+1}{t_1}\\
&=\sum_{i=1}^{n-2}t_i+a_{n-1}+1\\
&=\sum_{i=1}^{n-1}t_i\\
&=\sum_{i=1}^{n-1}\prod_{j=i}^{n-1}(a_j+1)
\end{aligned}
$$
爆搜一下数列 $a$ 就可以狂砍 $20\rm{pts}$ 了！

现在的问题就在于最大化 $\sum_{i=1}^{n-1}\prod_{j=i}^{n-1}(a_j+1)$

观察可以发现在越靠后的位置，对于 $a_i$ 对答案的贡献应该是更大的，应该尽可能大

对于 $m < n-1$ 的情况，容易想到在 $n-m\sim n-1$ 之间各放一个是最好的

当 $m\ge n-1$ 的情况，整个序列分为三段，第一段为 $a_1=\lfloor\dfrac{m-(n-2)}{n-1}\rfloor$，第二段为 $2\sim n-(m-a_1-(n-2)(a_1+1))-1$，其中 $a$ 的值为 $a_1+1$，最后一段是 $n-(m-a_1-(n-2)(a_1+1))\sim n-1$，其中 $a$ 的值为 $a_1+2$

可以证明这是最优的分配方案，否则可以调整得到更优的方案

然后直接做就可以了，在相同的段内等比数列求和即可

如果一定要从小到大枚举的话可以换一下形式
$$
\begin{aligned}
\sum_{i=1}^{n-1}\prod_{j=i}^{n-1}(a_j+1)
&=\sum_{i=1}^{n-1}\dfrac{\prod_{j=1}^{n-1}(a_j+1)}{\prod_{j=1}^{j=i-1}(a_j+1)}\\
&=\prod_{i=1}^{n-1}(a_i+1)\sum_{i=1}^{n-1}\bigg(\prod_{j=1}^{i-1}(a_j+1)\bigg)^{-1}
\end{aligned}
$$

```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <cmath>
#include <cstring>

typedef long long ll;
using namespace std;
ll n, m, mod;
ll a1, ans;

ll f_pow(ll a, ll k) {
	a %= mod;
	ll base = 1;
	for(; k; k >>= 1, a = (a * a) % mod) {
		if(k & 1)
			base = (base * a) % mod;
	}
	return base;
}

ll Plus(ll a, ll b) {
	a += b;
	return a >= mod ? a - mod : a;
}

ll Minu(ll a, ll b) {
	a -= b;
	return a < 0 ? a + mod : a;
}

//等比数列求和,首项为a,公比为p,长度为len
ll SequenceSum(ll a, ll p, ll len) {
	p %= mod;
	return a % mod * Minu(1, f_pow(p, len)) % mod * f_pow(Minu(1, p), mod - 2) % mod;
}

int main() {
	int T;
	scanf("%d", &T);
	while(T--) {
		scanf("%lld%lld%lld", &n, &m, &mod);
		if(m < n - 1) {
			ll sum1 = SequenceSum(2, 2, m);
			ll sum2 = f_pow(2, m) * (n - m - 1) % mod;
			printf("%lld\n", Plus(sum1, sum2));
			continue;
		}
		if(n == 1) {
			printf("0\n");
			continue;
		}
		a1 = (m - n + 2) / (n - 1);
		ll res = m - a1 - (n - 2) * (a1 + 1);
		ll mid = n - res - 1;

		if(mid == 1) {
			ll sum1 = SequenceSum(a1 + 3, a1 + 3, (n - 1) - 1);
			ll prod = f_pow(a1 + 3, (n - 1) - 1);
			ll sum2 = (a1 + 1) % mod * prod % mod;
			printf("%lld\n", Plus(sum1, sum2));
		} else if(mid == n - 1) {
			ll sum1 = SequenceSum(a1 + 2, a1 + 2, (n - 1) - 1);
			ll prod = f_pow(a1 + 2, (n - 1) - 1);
			ll sum2 = (a1 + 1) % mod * prod % mod;
			printf("%lld\n", Plus(sum1, sum2));
		} else {
			ll sum1 = SequenceSum(a1 + 3, a1 + 3, res);
			ll prod1 = f_pow(a1 + 3, res);
			ll sum2 = SequenceSum(prod1 * ((a1 + 2) % mod) % mod, a1 + 2, mid - 1);
			ll prod2 = f_pow(a1 + 2, mid - 1);
			ll sum3 = (a1 + 1) % mod * prod2 % mod * prod1 % mod;
			printf("%lld\n", Plus(sum1, Plus(sum2, sum3)));
		}
	}
	return 0;
}
```
