宣传一波 [blog](https://www.cnblogs.com/maoyiting/)~

### 题目大意

有 $n$ 个互相独立的随机变量 $x_i$，每个都有 $\frac{1}{m}$ 的概率为 $1$，剩下概率取 $0$。求：
$$E((\sum\limits_{i=1}^n x_i)^k)$$

$1\leq n,m<998244353,1\leq k\leq 5000$。

### Solution

为了方便，我们令 $p=\frac{1}{m}$。

考虑枚举随机到 $1$ 的随机变量的个数。

由于这 $n$ 个随机变量是互相区分的，如果我们枚举了随机到 $1$ 的随机变量的个数 $i$，那么肯定要乘上 $n$ 个随机变量中选 $i$ 个为 $1$ 的方案数 $\dbinom{n}{i}$。

选出的 $i$ 个随机变量，每个有 $p$ 的概率随机到 $1$。剩下的 $n-i$ 个随机变量，每个都有 $1-p$ 的概率随机到 $0$。所以 $n$ 个随机变量中，有 $i$ 个随机到 $1$ 的概率为 $p^i\cdot (1-p)^{n-i}$。此时 $x_i$ 的和为 $i$（$i$ 个 $1$，$n-i$ 个 $0$），所以 $(\sum\limits_{i=1}^n x_i)^k$ 等于 $i^k$。则：

$$Ans=\sum\limits_{i=0}^n \dbinom{n}{i}\cdot p^i\cdot (1-p)^{n-i}\cdot i^k$$

根据第二类 $\text{Stirling}$ 数的性质：$x^n=\displaystyle\sum\limits_{k=0}^n\begin{Bmatrix}n\\k\end{Bmatrix} x^{\underline k}$
，得

$$Ans=\sum\limits_{i=0}^n \dbinom{n}{i}\cdot p^i\cdot (1-p)^{n-i}\sum\limits_{j=0}^k \begin{Bmatrix}k\\j\end{Bmatrix} i^{\underline j}$$
$$=\displaystyle\sum\limits_{j=0}^k \begin{Bmatrix}k\\j\end{Bmatrix}\sum\limits_{i=0}^n \dbinom{n}{i}\cdot p^i\cdot (1-p)^{n-i}\cdot i^{\underline j}$$

然后根据下降幂的一个性质：$\displaystyle\binom{n}{i} i^{\underline j}=\binom{n-j}{i-j} n^{\underline j}$（为什么？直接展开就行了），得

$$Ans=\displaystyle\sum\limits_{j=0}^k \begin{Bmatrix}k\\j\end{Bmatrix} n^{\underline j}\sum\limits_{i=0}^n \dbinom{n-j}{i-j}\cdot p^i\cdot (1-p)^{n-i}$$
$$=\displaystyle\sum\limits_{j=0}^k \begin{Bmatrix}k\\j\end{Bmatrix} n^{\underline j}\sum\limits_{i=0}^{n-j} \dbinom{n-j}{i}\cdot p^{i+j}\cdot (1-p)^{n-i-j}$$
$$=\displaystyle\sum\limits_{j=0}^k \begin{Bmatrix}k\\j\end{Bmatrix} n^{\underline j}\cdot p^j\sum\limits_{i=0}^{n-j} \dbinom{n-j}{i}\cdot p^i\cdot (1-p)^{n-j-i}$$

因为，

$\displaystyle\sum\limits_{i=0}^{n-j} \dbinom{n-j}{i}\cdot p^i\cdot (1-p)^{n-j-i}=(p+(1-p))^{n-j}=1^{n-j}=1$（二项式定理），所以：

$$Ans=\displaystyle\sum\limits_{j=0}^k \begin{Bmatrix}k\\j\end{Bmatrix} n^{\underline j}\cdot p^j$$

其中，$n^{\underline j}=\frac{n!}{(n-j)!}=\frac{n\times (n-1)\times ...\times (n-j+1)\times (n-j)\times (n-j-1)\times...\times 1}{(n-j)\times (n-j-1)\times ...\times 1}=n\times (n-1)\times ...\times (n-j+1)$

可以直接计算。

### Code


```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
const int N=5e3+5,mod=998244353;
int n,m,k,p,f[N],s[N][N],v[N],ans;
int mul(int x,int n,int mod){
	int ans=mod!=1;
	for(x%=mod;n;n>>=1,x=x*x%mod)
		if(n&1) ans=ans*x%mod;
	return ans;
}
signed main(){
	scanf("%lld%lld%lld",&n,&m,&k),p=1*mul(m,mod-2,mod);	//p=1/m
	f[0]=1,s[0][0]=1,v[0]=1;
	for(int i=1;i<=k;i++)
		f[i]=f[i-1]*p%mod;	//f[i]=p^i
    for(int i=1;i<=k;i++)
        for(int j=1;j<=i;j++)
            s[i][j]=(s[i-1][j]*j%mod+s[i-1][j-1]%mod)%mod;
    for(int i=1;i<=k;i++)
    	v[i]=v[i-1]*(n-i+1)%mod;	//v[i]=n^{\underline i}
	for(int i=0;i<=k;i++)
		ans=(ans+s[k][i]*v[i]%mod*f[i]%mod)%mod;
	printf("%lld\n",ans);
	return 0;
}
```