Changelog: 远古时代已通过的题解的调整，加入了 $\LaTeX$，删了一些无关紧要的东西，采用更形式化的表述，并采用更加常见的一种线段树进行解释。

---

本文主要说一下为什么要开约 $4n$ 空间。以最常见的从 $1$ 开始编号的 $[l, r] \rightarrow [l, m], [m + 1, r]$ 这种写法为例。本文中 $m$ 均为 $\lfloor \frac {l + r} 2 \rfloor$，$k$ 均为整数。

---

设一棵大小为 $n$ 的线段树，高度为 $h(n)$，最大节点编号为 $f(n)$。

$$
h(n)=\begin{cases}
0 & (n = 1), \cr
h(\lceil \frac n 2 \rceil) + 1 & \operatorname{otherwise,}
\end{cases}
$$

易得 $h(n) = \lceil \log_2 n \rceil$。

---

我们考虑常见线段树的节点编码规则。设一个节点 $x$ 的深度为 $d_x$，不难发现，$x$ 二进制最高位的 $1$ 必然表示 $2^{d_x}$（根节点深度为 $0$），下面 $d_x$ 位则表示从根节点依次走左子树（$0$）或右子树（$1$）可达到 $x$。

比如节点 $10$，$1 \rightarrow 2 \rightarrow 5 \rightarrow 10$，二进制为 $(1010)_2$，表示 $10$ 的深度为 $3$，依次走左子树、右子树、左子树到达 $x$。

---

我们要找到被大小为 $n$ 的线段树用到的最大编号，显然应使这个编号 $2$ 进制下的位数最大，易得这个最大位数为 $h(n) + 1$。

我们考虑从根节点走到这个编号最大的节点。假设当前节点编号为 $x$，区间为 $[l, r]$。

若当前区间长度为偶数：则显然走到右子树，即 $[m + 1, r]$。

若当前区间长度为奇数：

> 若左右子树高度相同，则走到右子树，否则走到左子树。
>
> 高度相同，
>
> 即 $h(\frac {r - l + 1 + 1} 2) = h(\frac {r - l + 1 - 1} 2)$，即 $h(\frac {r - l} 2) = h(\frac {r - l} 2 + 1)$，即 $\lceil \log_2 (\frac {r - l} 2) \rceil = \lceil \log_2 (\frac {r - l} 2 + 1) \rceil$，即 $\frac {r - l} 2$ 不为 $2$ 的正整数次幂，即 $r - l$ 不为 $2$ 的正整数次幂，即区间长度不为 $2^k + 1$。
>
> 若 $r - l$ 为 $2$ 的正整数次幂，则易得 $m - l$ 也为 $2$ 的非负整数次幂。也就是说，若一次走了左子树，则以后都要走左子树，直到最后 $r - l = 1$ 时再走一次右子树。

---

不考虑 $n = 1$ 的情况。

易得，$f(n) - 2^{h(n)}$ 必然形如 $(1 \cdots 10 \cdots 01)_2$。

考虑一下 $n$ 的二进制，可得出 $0$ 的数量为 $n$ 二进制下最高的 $1$ 与次高的 $1$ 之间的距离 $d(n)$（若 $n$ 为 $2$ 的整数次幂则 $d(n) = 0$），则前面 $1$ 的数量为 $h(n) - d(n) - 1$。则有

$$\begin{aligned}
f(n) &= 2^{\lceil\log_2 n\rceil} + 2^{d(n) + 1} \cdot (2^{\lceil\log_2 n\rceil - d(n) - 1} - 1) + 1\cr
&= 2^{\lceil\log_2 n\rceil + 1} - 2^{d(n) + 1} + 1\cr
\end{aligned}$$

若 $n = 2^k$，则 $f(n) = 2^{k + 1} - 1 = 2n - 1$。

若 $n = 2^k + r(0 < r < 2^k)$，则 $f(n) = 2^{k + 2} + 1 - 2^{d(n) + 1}$，要使 $\frac {f(n)}n$ 取最大值，则 $f(n)$ 尽量大，$n$ 尽量小，对于确定的 $d(n) = a(0 < a \leqslant k)$，$f(n) = 2^{k + 2} - 2^{a + 1} + 1$，$n = 2^k + 2^{k - a}$，

$$g(a) := \frac{2^{k + 2} - 2^{a + 1} + 1}{2^k + 2^{k - a}},$$
$$\begin{aligned}
&g(a) - g(a - 1) \cr
=& \frac{2^{k + 2} - 2^{a + 1} + 1}{2^k + 2^{k - a}} - \frac{2^{k + 2} - 2^a + 1}{2^k + 2^{k - a + 1}} \cr
=& \frac{(2^{k + 2} - 2^{a + 1} + 1)(2^k + 2^{k - a + 1}) - (2^{k + 2} - 2^a + 1)(2^k + 2^{k - a})}{(2^k + 2^{k - a})(2^k + 2^{k - a + 1})} \cr
=& \frac{2^k(2^{k - a + 2} + 2^{-a} - 2^a - 3)}{(2^k + 2^{k - a})(2^k + 2^{k - a + 1})}, \cr
\end{aligned}$$
$$\begin{aligned}
&g(a) - g(a - 1) > 0 \cr
\iff& 2^{k - a + 2} + 2^{-a} \geqslant 2^a + 3 \cr
\iff& 2^{k - a + 2} \geqslant 2^a + 3 \cr
\iff& k - a + 2 > a \cr
\iff& a < \frac {k + 2} 2 \cr
\iff& a < \lceil \frac k 2 \rceil + 1 \cr
\iff& a \leqslant \lceil \frac k 2 \rceil.
\end{aligned}$$

当 $a$ 取 $\lceil \frac k 2 \rceil$ 时，
$$g(a) = \frac{2^{k + 2} - 2^{\lceil \frac k 2 \rceil + 1} + 1}{2^k + 2^{\lfloor \frac k 2 \rfloor}},$$

而

$$
\lim_{k \rightarrow \infty} \frac{2^{k + 2} - 2^{\lceil \frac k 2 \rceil + 1} + 1}{2^k + 2^{\lfloor \frac k 2 \rfloor}} = 4.
$$

于是需要开四倍空间。