神仙题，[link](https://codeforces.com/problemset/problem/1768/F)

一眼可以看出一个朴素 $O(n^2)$ 的 $\text{dp}$：
$$f_i=min(f_i,f_j+\min_{k=j}^{i}a_k)\times (i-j)^2$$

接下来我们来考虑怎么优化。

首先你得确保你注意到了 $a_i\leq n$ 的条件，然后引出两个结论：

- 若从 $i$ 直接跳到 $j$ 是最优的，那么一定有 $j-i\leq \frac{n}{ \min_{k=i}^{j}a_k}$。

	证明：
    
    将不等式移项，得到 
    $$(j-i)\times \min_{k=i}^{j}a_k\le n$$
    再两边同时乘以 $(j-i)$，得到
    $$\min_{k=i}^{j}a_k \times (j-i)^2\le n\times (j-i)$$
    左边就是这一步的代价，而因为 $a_i\leq n$，从 $i$ 一步一步跳到 $j$ 的代价不超过 $n\times (j-i)$，又因为题设是从 $i$ 直接跳到 $j$ 是最优的，则
    $$\min_{k=i}^{j}a_k \times (j-i)^2\le n\times (j-i)$$
    原命题得证。
- 若从 $i$ 直接跳到 $j$ 是最优的，则不存在 $i<k<j$，使得 $a_k=\min_{x=i}^{j}a_x$

	证明：
    
    反证法，若此命题为假，$i \rightarrow j$ 的代价为 $a_k\times (j-i)^2$，$i \rightarrow k \rightarrow j$ 的代价为 $a_k\times[(j-k)^2+(k-i)^2]$。
    
    易证 $(j-i)^2\ge (j-k)^2+(k-i)^2$，即 $i \rightarrow j$ 的代价大于 $i \rightarrow k \rightarrow j$ 的代价，与题设矛盾，故原命题得证。
    
得到了上面两个结论，我们可以进行一个分讨：

1. $\min_{k=i}^{j}a_k> \sqrt{n}$：

	由结论一，易知 $(j-i)<\sqrt{n}$，此时暴力枚举即可，时间复杂度 $O( n\sqrt{n} )$。
2. $\min_{k=i}^{j}a_k\le \sqrt{n}$：

	根据结论二再次分情况考虑：
    
    若 $\min_{k=i}^{j}a_k=a_i$，那么可以用单调栈维护 $j$ 左边所有小于 $\sqrt{n} $ 的位置。由于 $a_x$ 互不相等，所以栈内元素个数始终不会超过 $\sqrt{n}$，每次遍历栈暴力转移，时间复杂度 $O(n\sqrt{n})$。
    
    若 $\min_{k=i}^{j}a_k=a_j$，暴力往前找到第一个使得 $a_i\le a_j$ 的 $i$，这一段均摊是 $O(\sqrt{n})$ 的，所以时间复杂度 $O(n\sqrt{n})$。
    
综上，总时间复杂度为 $O(n\sqrt{n})$，可以通过此题。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
const int maxn=4e5+5;
int a[maxn],n;
int dp[maxn];
vector<int>st;
signed main(){
	cin>>n;
	memset(dp,0x3f,sizeof dp);
	dp[1]=0;
	int lim=sqrt(n)+0.5;
	st.push_back(1);
	for(int i=1;i<=n;i++){
		cin>>a[i];
	}
//	cout<<lim<<endl;
	int now;
	for(int i=2;i<=n;i++){
		now=a[i];
		for(int j=i-1;j>=max(i-lim,1ll);j--){
			now=min(now,a[j]);
			dp[i]=min(dp[i],dp[j]+(i-j)*(i-j)*now);
		}
		for(int j=0;j<st.size();j++){
			dp[i]=min(dp[i],dp[st[j]]+(i-st[j])*(i-st[j])*a[st[j]]);
		}
		if(a[i]<=lim){
//			cout<<i<<endl;
			for(int j=i-1;j>=1;j--){
				if(a[i]>=a[j])break;
				dp[i]=min(dp[i],dp[j]+(i-j)*(i-j)*a[i]);
			}
			while(st.size()&&a[st.back()]>=a[i])st.pop_back();
			st.push_back(i);
//			for(int j=0;j<st.size();j++)cout<<st[j]<<' ';
//			cout<<endl;
		}
	}
	for(int i=1;i<=n;i++)cout<<dp[i]<<' ';
}
```
