比较基础的莫比乌斯反演。

大体思路是写出最基础的式子，把特殊的一部分反演成易于求的形式，然后根据式子缩小枚举范围。不需要设两个函数。

本篇题解相较于其他题解多讲了切换循环顺序的部分。

---


### 引理

$ a + b |ab \Rightarrow (a,b) \neq 1 $ 

证明：

设 $a + b | ab$ 且 $ (a,b) = 1$

取 $p$ 为 $a + b$ 的素因子，得 $p | a + b$

所以 $p | a$ 或 $p | b$

设 $p | a$，所以 $p | (a + b) - a$

所以 $p | b$

与 $(a, b) = 1$ 矛盾

证毕。

-------

### 推演过程

设 $d = (a, b), x = \frac{a}{d}, y = \frac{b}{d}$，可得 $(x, y) = 1$

因为 $a + b | ab$ 即为 $xd + yd | xdyd$

即为 $x + y | xyd$

由引理可知，此时 $(x , y) = 1 \Rightarrow x + y \nmid xy$

所以 $x + y | d$

于是答案为三元组 $(x, y, d)$的数量。

枚举 $x, y$ 得如下式子

$\displaystyle\sum^{n}_{i = 1} \displaystyle\sum^{i - 1}_{j = 1} \lfloor{\frac{ \lfloor{\frac{n}{i}} \rfloor}{i + j}} \rfloor [(i,j) = 1]$

其中 $ \lfloor{\frac{n}{i}} \rfloor $ 为 $d$ 的数量。因为枚举了 $i$ 后，只要乘上一个常数使它不超过 $n$，常数就是一个合法的 $d$，总数有 $ \lfloor{\frac{n}{i}} \rfloor $，由于 $i > j$ 所以 $d$ 肯定对 $j$ 也合法。

由基础莫反知识得（详细证明见文末）。

$\displaystyle\sum^{n}_{i = 1} \displaystyle\sum^{i - 1}_{j = 1} \lfloor{\frac{ \lfloor{\frac{n}{i}} \rfloor}{i + j}} \rfloor [(i,j) = 1] = \displaystyle\sum^{n}_{i = 1} \displaystyle\sum^{i - 1}_{j = 1} \lfloor{\frac{ \lfloor{\frac{n}{i}} \rfloor}{i + j}} \rfloor \displaystyle\sum_{k |(i, j)} \mu(k)$ 



把 $i$ 拿下来

原式 $ = \displaystyle\sum^{n}_{i = 1} \displaystyle\sum^{i - 1}_{j = 1} \lfloor{\frac{n}{i(i + j)}} \rfloor \displaystyle\sum_{k |(i, j)} \mu(k)$

当 $i > \sqrt{n}, j > 1$，所以 $(i + j) > \sqrt{n}$。所以 ${\frac{n}{i(i + j)}} = 0$

所以原式 $ = \displaystyle\sum^{\sqrt{n}}_{i = 1} \displaystyle\sum^{i - 1}_{j = 1} \lfloor{\frac{n}{i(i + j)}} \rfloor \displaystyle\sum_{k |(i, j)} \mu(k)$

由于可以预处理 $\mu$，考虑把他提到式子前面。因为 $i \to \sqrt{n}, j \to i - 1$，所以 $k$ 的值域为 $1 \to \sqrt{n}$

设 $i = ak,j = bk$

所以枚举 $a, b$ 可以表示出所有的 $i, j$。

由于 $i > j$ 所以 $b$ 要枚举到 $a - 1$。

原式 $= \displaystyle\sum_{k = 1}^{\sqrt{n}} \mu(k) \displaystyle\sum_{a = 1}^{\lfloor \frac{\sqrt{n}}{k}\rfloor} \displaystyle\sum_{b = 1}^{a - 1} \lfloor \frac{n}{ak(ak + bk)} \rfloor = \displaystyle\sum_{k = 1}^{\sqrt{n}} \mu(k) \displaystyle\sum_{a = 1}^{\lfloor \frac{\sqrt{n}}{k}\rfloor} \displaystyle\sum_{b = 1}^{a - 1} \lfloor \frac{\lfloor \frac{n}{ak^2} \rfloor}{a + b} \rfloor$

枚举了 $a, k$ 之后，可以对 $b$ 做数论分块。

时间复杂度不会证。看别人证的应该是 $O(n^{\frac{3}{4}})$。

------

### 代码

```
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<algorithm>
#include<cmath>
using namespace std;

inline int read(){
	register int x = 0, f = 1; register char ch = getchar();
	for(; ch > '9' || ch < '0'; ch = getchar()) if(ch == '-') f = -1;
	for(; ch >= '0' && ch <= '9'; ch = getchar()) x = (x << 1) + (x << 3) + (ch ^ '0');
	return x * f;
}

const int N = 1e5 + 10;

int n;
long long ans;
int mu[N];
int vis[N], prime[N], tot;

void getMu(int n){
	mu[1] = 1;
	for(int i = 2; i <= n; ++ i){
		if(!vis[i]) prime[++ tot] = i, mu[i] = -1;
		for(int j = 1; j <= tot && i * prime[j] <= n; ++ j){
			vis[i * prime[j]] = 1;
			if(i % prime[j] == 0) {mu[i * prime[j]] = 0; break; }
			mu[i * prime[j]] = -mu[i];
		}
	}
}

long long calc(int x, int y){
	long long a = 0; int z = (x << 1);
	if(!y) return 0;
	for(int i = x + 1; i < z; i = x + 1){
		if(!(y / i)) return a;
		x = min(y / (y / i), z - 1);
		a += (x - i + 1) * (y / i);
	}
	return a;
}

int main(){
	n = read();
	int g = n;
	n = sqrt(n);
	getMu(n);
	for(int i = 1; i <= n; ++ i){
		if(!mu[i]) continue;
		for(int j = 1; j * i <= n; ++ j){
			ans += mu[i] * calc(j, g / (i * i * j));
		}
	}
	printf("%lld\n", ans);
	return 0;
}
```

---------

莫反式子证明：

$\displaystyle\sum_{d|n} \mu(d) = [n = 1]$

原因，展开后可以化为 $(1 - 1) ^{n}$

把 $(i, j)$ 带入得 $\displaystyle\sum_{d|(i, j)} \mu(d) = [(i, j) = 1]$

证毕。
