新人的第一篇题解 =w=

题意：有 $n+m$ 个问题，其中有 $n$ 个问题的答案是 `YES`，$m$ 个问题的答案是 `NO`。当你回答一个问题之后，会知道这个问题的答案，求最优策略下期望答对多少题。

---

$\textrm{Sol}$：一个大力推式子的方法 QAQ

首先最优策略一定是，挑选剩余数量较多的那个答案来回答，也就是说，若剩余 $i$ 个 `YES` 和 $j$ 个 `NO` 尚未确定，我回答正确的概率就是 $f(i,j) = \dfrac{\max(i,j)}{i+j}$，同时 $f(i,j)$ 还有一个意义：在面临“剩余 $i$ 个 `YES` 和 $j$ 个 `NO`”的状态下，答案的增量的期望值。而到达这个局面的概率也很好计算：相当于前 $n+m-i-j$ 个局面中必须是 $n-i$ 个 `YES` 和 $m-j$ 个 `NO`，并且后 $i+j$ 个局面中必须是 $i$ 个 `YES` 和 $j$ 个 `NO`（不然没法保证整体是 $n$ 个 `YES` 和 $m$ 个`NO`）的概率 $p(i,j)$。用这个概率乘上 $f(i,j)$，就可以得到这个状态对答案的贡献，求和可以得到答案：

$$\begin{aligned}
ANS &= \sum_{i=0}^n \sum_{j=0}^m f(i,j)p(i,j)\\
&= \sum_{i=0}^n \sum_{j=0}^m \frac{\max(i,j)}{i+j}\cdot \frac{\binom{n-i+m-j}{n-i}\binom{i+j}{i}}{\binom{n+m}{n}}\\
&= \frac{\sum\limits_{i=0}^n \sum\limits_{j=0}^m \frac{\max(i,j)}{i+j}\binom{n-i+m-j}{n-i}\binom{i+j}{i}}{\binom{n+m}{n}}
\end{aligned}$$

问题就转化为了，如何求 $\sum\limits_{i=0}^n \sum\limits_{j=0}^m \frac{\max(i,j)}{i+j}\binom{n-i+m-j}{n-i}\binom{i+j}{i}$。

考虑从小到大枚举一个 $s$，然后求 $i+j = s$ 的所有数对 $(i,j)$ 的贡献 $f(s) = \sum\limits_{i+j=s} \frac{\max(i,j)}{s}\binom{n+m-s}{n-i}\binom{s}{i}$，这个 $\max$ 不好处理，将其拆成两部分：

$$\begin{cases}
\displaystyle f_1(s) = \sum\limits_{2i>s} \frac{i}{s}\binom{n+m-s}{n-i}\binom{s}{i}\\
\displaystyle f_2(s) = \sum\limits_{2i \leq s} \frac{s-i}{s}\binom{n+m-s}{n-i}\binom{s}{i}
\end{cases}$$

以 $f_1(s)$ 为例说明如何递推：

$$\begin{cases}
 s\cdot f_1(s) &= \displaystyle\sum\limits_{2i>s} i\cdot \binom{n+m-s}{n-i}\binom{s}{i}\\
(s+1)f_1(s+1) &= \displaystyle \sum\limits_{2i>s+1} i\cdot\binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s+1}{i}
\end{cases}$$

两式相减：

$$\begin{aligned}
\Delta &=(s+1)f_1(s+1) - s\cdot f_1(s) \\
&=  \sum_{2i>s+1} i\cdot\binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s+1}{i} - \sum\limits_{2i>s} i\cdot \binom{n+m-s}{n-i}\binom{s}{i}\\
&= \sum\limits_{i=\frac{s+1}{2}}^n i\cdot \left(\binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s+1}{i} - \binom{n+m-s}{n-i}\binom{s}{i} \right) - [s\bmod 2]\cdot \operatorname{calc}\left(\frac{s+1}{2}\right) 
\end{aligned}$$

观察中间的组合数相减，发现可以拆分后相抵消：

$$\begin{aligned}
LHS &= \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s+1}{i} - \binom{n+m-s}{n-i}\binom{s}{i}\\
&=\binom{n+m-s-1}{n-i}\left(\binom{s}{i} + \binom{s}{i-1}\right) - \left(\binom{n+m-s-1}{n-i} +\binom{n+m-s-1}{n-i-1}\right)\binom{s}{i}\\
&=\binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s}{i-1} - \binom{n+m-s-1}{n-i-1}\binom{s}{i}
\end{aligned}$$

这玩意可以错项相消，代回原式（容易快速计算的常数项用 $C$ 代替了）：

$$\begin{aligned}
\Delta &= \sum_{i=\frac{s+1}{2}}^n i\cdot \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s}{i-1} - \sum_{i=\frac{s+1}{2}}^ni \cdot \binom{n+m-s-1}{n-i-1}\binom{s}{i} - C\\
&= \sum_{i=\frac{s+1}{2}}^n i\cdot \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s}{i-1} - \sum_{i=\frac{s+3}{2}}^{n+1}(i-1) \cdot \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s}{i-1} - C\\
&= \sum_{i=\frac{s+1}{2}}^n \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s}{i-1} - C
\end{aligned}$$

令 $g(s) = \sum\limits_{i=\frac{s+1}{2}}^n \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s}{i-1}$，考虑去递推 $g(s)$：

$$\begin{aligned}
\Delta &= g(s) - g(s-1)\\
&= \sum_{i=s/2}^n \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s}{i-1} - \binom{n+m-s}{n-i}\binom{s-1}{i-1} +C\\
&= \sum_{i=s/2}^n \binom{n+m-s-1}{n-i}\left(\binom{s-1}{i-1}+\binom{s-1}{i-2}\right) - \left(\binom{n+m-s-1}{n-i}+\binom{n+m-s-1}{n-i-1}\right) \binom{s-1}{i-1} + C\\
&= \sum_{i=s/2}^n \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s-1}{i-2} - \sum_{i=s/2}^n\binom{n+m-s-1}{n-i-1}\binom{s-1}{i-1}+C\\
&= \sum_{i=s/2}^n \binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s-1}{i-2} - \sum_{i=s/2+1}^{n+1}\binom{n+m-s-1}{n-i}\binom{s-1}{i-2}+C\\
\end{aligned}$$

两部分错项相消了，得到的是一个可以 $O(1)$ 计算的常数 $C$。计算之，反代回去 $O(n)$ 递推得到 $g(s)$，再反代回去 $O(n)$ 递推得到 $f_1(s)$。仿照上文的推法可以得到 $f_2(s)$ 的递推（淦，还要再推一遍），至此本题在 $O(n)$ 的复杂度内得到解决。

---

后寄：此做法细节堪比大模拟，谁爱写谁写.png


