# ABC240G Teleporting Takahashi

[洛谷：ABC240G Teleporting Takahashi](https://www.luogu.com.cn/problem/AT_abc240_g) 

[Atcoder：ABC240G Teleporting Takahashi](https://atcoder.jp/contests/abc240/tasks/abc240_g) 

## Problem

在一个空间直角坐标系中移动，每步可以沿着坐标轴正/负方向移动一个单位的长度。

给定 $N,X,Y,Z$，求：

恰好 $N$ 步，从点 $(0,0,0)$ 走到点 $(X,Y,Z)$ 的方案数。

答案对 $998244353$ 取模。$N,X,Y,Z \le 10^7$。

## Solution

先把答案为 $0$ 判掉。

记 $w = \frac{n - x - y - z}{2}$。

答案为：
$$
\sum\limits_{a_1 + a_2 + a_3 = w}\binom{x + 2a_1}{a_1}\binom{y + 2a_2}{a_2}\binom{z + 2a_3}{a_3}\binom{n}{x + 2a_1}\binom{n - x - 2a_1}{y + 2a_2}
$$
然后化简。**拆开消项以组成新的二项式系数**。
$$
\begin{aligned}
ans &= \sum\limits_{a_1 + a_2 + a_3 = w}\binom{x + 2a_1}{a_1}\binom{y + 2a_2}{a_2}\binom{z + 2a_3}{a_3}\binom{n}{x + 2a_1}\binom{n - x - 2a_1}{y + 2a_2} \\
&= \sum\limits_{a_1 + a_2 = 0}^{w}\binom{x + 2a_1}{a_1}\binom{y + 2a_2}{a_2}\binom{z + 2(w - a_1 - a_2)}{w - a_1 - a_2}\binom{n}{x + 2a_1}\binom{n - x - 2a_1}{y + 2a_2} \\
&= \sum\limits_{S = 0}^{w}\sum\limits_{a_1 = 0}^{S}\binom{x + 2a_1}{a_1}\binom{y + 2S - 2a_1}{S - a_1}\binom{z + 2w - 2S}{w - S}\binom{n}{x + 2a_1}\binom{n - x - 2a_1}{y + 2S - 2a_1} \\
&= \sum\limits_{S = 0}^{w}\binom{z + 2w - 2S}{w - S}\sum\limits_{a_1 = 0}^{S}\binom{x + 2a_1}{a_1}\binom{y + 2S - 2a_1}{S - a_1}\binom{n}{x + 2a_1}\binom{n - x - 2a_1}{y + 2S - 2a_1} \\
\end{aligned}
$$
 记 $W = \sum\limits_{a_1 = 0}^{S}\binom{x + 2a_1}{a_1}\binom{y + 2S - 2a_1}{S - a_1}\binom{n}{x + 2a_1}\binom{n - x - 2a_1}{y + 2S - 2a_1}$。
$$
\begin{aligned}
W &= \sum\limits_{a_1 = 0}^{S}\binom{x + 2a_1}{a_1}\binom{y + 2S - 2a_1}{S - a_1}\binom{n}{x + 2a_1}\binom{n - x - 2a_1}{y + 2S - 2a_1} \\
&= \sum\limits_{a_1 = 0}^{S} \frac{(x + 2a_1)!}{a_1!(x + a_1)!}\frac{(y + 2S - 2a_1)!}{(S - a_1)!(y + S - a_1)!}\frac{n!}{(x + 2a_1)!(n - x - 2a_1)!}\frac{(n - x - 2a_1)!}{(y + 2S - 2a_1)!(n - x - y - 2S)!} \\
&= \sum\limits_{a_1 = 0}^{S}\frac{n!}{a_1!(x + a_1)!(S - a_1)!(y + S - a_1)!(n - x - y - 2S)!} \\
&= n! \times \frac{1}{S!} \times \frac{1}{(x + y + S)!} \times \frac{1}{(n - x - y - 2S)!} \sum\limits_{a_1 = 0}^{S} \frac{S!}{a_1!(S - a_1)!}\frac{(x + y + S)!}{(x + a_1)!(y + S - a_1)!}  \\
&= \frac{n!}{S!(x + y + S)!(n - x - y - 2S)!}\sum\limits_{a_1 = 0}^{S}\binom{S}{a_1}\binom{x + y + S}{y + S - a_1}  \\
&= \frac{n!}{S!(x + y + S)!(n - x - y - 2S)!} \binom{x + y + 2S}{y + S}
\end{aligned}
$$
于是可以枚举 $S$。

[code ABC240G Teleporting Takahashi](https://atcoder.jp/contests/abc240/submissions/39058686) 