**引理 1**：若 $k,x,y,d\in \mathbb N,x\neq y$，满足 $d\mid \left(k^{2^{x}}+1\right),d\mid \left(k^{2^y}+1\right)$，则 $d = 1$ 或 $2$.

**证明**：不妨设 $x<y$，则：

$$
\begin{aligned}
& k^{2^x}\equiv k^{2^y}\equiv - 1\pmod d\\
\Rightarrow & \left(k^{2^x}\right)^{2^{y-x}}\equiv (-1)^{2^{y-x}}\equiv 1 \equiv - 1 \pmod d
\end{aligned}
$$

所以有 $d = 1$ 或 $2$.

**引理 2**：若 $k,x,t\in \mathbb N$，$x\neq 0$，满足 $2^t\mid \left(k^{2^x} + 1\right)$，则 $t = 0$ 或 $1$.

**证明**：即证 $4\nmid \left(k^{2^x}+1\right)$，即 $\left(k^{2^{x-1}}\right)^2\equiv -1\pmod 4$，显然任何完全平方数模 $4$ 得 $0$ 或 $1$，所以不可能。

于是答案可以变为给出的数乘积的形式，然后除掉一个二的若干次幂。

再容易发现给出的数乘积相当于枚举指数上的数二进制下的每个位是否为 $1$，于是实际上是一个等比数列，然后答案就很好求了。

时间复杂度 $\mathcal O(t\log p)$.

[代码](https://codeforces.com/contest/185/submission/123078400)