### 正文

题目想要求出如下式子：

$$ \sum_{i=1}^n\binom n i \times i^k $$

我们发现这很像二项式定理的分支：

$$ (x+1)^n=\sum_{i=0}^n\binom n i  x^i $$

对于上面的式子，似乎只需要反复求导提出 $ i $ 即可，于是我们来试一试：

$$ n(x+1)^{n-1}=\sum_{i=0}^n\binom n i i\times x^{i-1}  $$

两边同时乘上 $ x $。

$$ nx(x+1)^{n-1}=\sum_{i=0}^n\binom n i i\times x^i $$

再次进行求导：

$$ n(x+1)^{n-1}+n(n-1)x(x+1)^{n-2}=\sum_{i=0}^n\binom n i i^2\times x^{i-1} $$

有点规律，重复上面的操作：

$$ LHS=n(x+1)^{n-1}+n(n-1)x(x+1)^{n-2}+2n(n-1)x(x+1)^{n-2}+n(n-1)(n-2)x^2(x+1)^{n-2} $$

$$ LHS=n(x+1)^{n-1}+3n(n-1)x(x+1)^{n-2}+n(n-1)(n-2)x^2(x+1)^{n-2} $$

$$ RHS=\sum_{i=0}^n\binom n i i^3\times x^{i-1} $$

我们发现每次求导后，左式会增加一个多项式，而这一轮中的左式显然存在规律，我们只需要计算好系数即可。

假设经过 $ k $ 次求导后左式为 $ \sum_{i=1}^k a_i\times n^{\underline{i}}\times x^{i-1}\times (x+1)^{n-i} $

乘上 $ x $ 后得 $ \sum_{i=1}^k a_i\times n^{\underline{i}}\times x^i\times (x+1)^{n-i} $

我们想要推到至 $ k+1 $ 的左式 $ \sum_{i=1}^{k+1} b_i\times n^{\underline{i}}\times x^{i-1}\times (x+1)^{n-i} $

容易发现此时第 $ i $ 项求导会变为 $ a_i\times i\times n^{\underline{i}}\times x^{i-1}\times (x+1)^{n-i}+a_i\times n^{\underline{i+1}}\times x^i\times (x+1)^{n-i-1} $

所以推出 $ b $ 数组关于 $ a $ 数组的递推式：$ b_i=a_i\times i+a_{i-1} $。

所以系数问题我们也解决了。

最后一步，代入 $ x=1 $，发现右式为 $ \sum_{i=0}^n\binom n i i^k $。

发现这个式子在 $ i=0 $ 是答案为 $ 0 $，所以即为题目所求式。

那么答案即为 $ \sum_{i=1}^k a_i\times n^{\underline{i}}\times 2^{n-i} $。

代码如下：

```cpp
#include<iostream>
#include<iomanip>
#include<cmath>
#include<cstring>
#include<cstdio>
#include<algorithm>
#include<queue>
using namespace std;
#define int long long
#define md(a) a=(a%mod+mod)%mod
#define file(a) freopen(#a".in","r",stdin);freopen(#a".out","w",stdout)
const int N=5005,mod=1e9+7;
int n,ned,a[N],b[N],fac[N],inv[N],upd,ans,mul=1;
int qp(int a,int n)
{
	if(n==0)return 1;int p=qp(a,n/2);p=p*p%mod;
	if(n&1)return p*a%mod;return p;
}
void init()
{
	fac[0]=1,upd=5000;
	for(int i=1;i<=upd;i++)fac[i]=fac[i-1]*i%mod;
	inv[upd]=qp(fac[upd],mod-2);
	for(int i=upd-1;i>=0;i--)inv[i]=inv[i+1]*(i+1)%mod;
}
int C(int n,int m){if(n<m)return 0;return fac[n]*inv[m]%mod*inv[n-m]%mod;}
void pl(int x)
{
	for(int i=1;i<=x;i++)b[i]=a[i-1]%mod+i*a[i]%mod,b[i]%=mod;
	for(int i=1;i<=x;i++)a[i]=b[i];
}
signed main()
{
	cin>>n>>ned,init(),a[1]=1;
	for(int i=2;i<=ned;i++)pl(i);
	for(int i=1;i<=ned;i++)
	{
		mul*=n-i+1,mul%=mod;
		ans+=a[i]*mul%mod*qp(2,n-i)%mod,ans%=mod;
	}
	cout<<ans;
	return 0;
}
```
