## 二元二项式反演

本题解使用了**二元二项式反演**，故先进行讲解。

### 结论

$$\begin{aligned}
f(x,y)&=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\binom{i}{x}\binom{j}{y}g(i,j)\\
\Leftrightarrow g(x,y)&=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}(-1)^{i+j-x-y}\binom{i}{x}\binom{j}{y}f(i,j)
\end{aligned}$$

其中 $n,m$ 是定值。

P.S. 通过**容斥原理**，其实可以较为感性地理解这个结论。

### 证明

先写出**初始恒等式**：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\binom{i}{x}\binom{j}{y}g(i,j)[i=x \land j=y]$$

（根据反演套路，初始恒等式与前一个式子极其相似）

再写出**交错和公式**：

$$\sum_{i=0}^{n}(-1)^i\binom{n}{i}=[n=0]$$

（证明可使用**二项式定理**，或统计大小为 $n$ 的集合的奇子集和偶子集的个数）

由 $[i=x \land j=y]=[i-x=0][j-y=0]$ 得：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\binom{i}{x}\binom{j}{y}g(i,j)(\sum_{a=0}^{i-x}\sum_{b=0}^{j-y}(-1)^{a+b}\binom{i-x}{a}\binom{j-y}{b})$$

整理一下式子：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\sum_{a=0}^{i-x}\sum_{b=0}^{j-y}(-1)^{a+b}\binom{i}{x}\binom{i-x}{a}\binom{j}{y}\binom{j-y}{b}g(i,j)$$

考虑对组合数进行阶乘展开并重组成其它组合数：

$$\begin{aligned}
\binom{i}{x}\binom{i-x}{a}&=\frac{i!}{x!(i-x)!}\cdot\frac{(i-x)!}{a!(i-x-a)!}\\
&=\frac{1}{x!a!}\cdot\frac{i!}{(i-x-a)!}\\
&=\frac{(x+a)!}{x!a!}\cdot\frac{i!}{(x+a)!(i-x-a)!}\\
&=\binom{x+a}{x}\binom{i}{x+a}
\end{aligned}$$

（同理有 $\binom{j}{y}\binom{j-y}{b}=\binom{y+b}{y}\binom{j}{y+b}$）

代入前述式子得：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\sum_{a=0}^{i-x}\sum_{b=0}^{j-y}(-1)^{a+b}\binom{x+a}{x}\binom{i}{x+a}\binom{y+b}{y}\binom{j}{y+b}g(i,j)$$

令 $a \leftarrow x+a$，$b \leftarrow y+b$ 得：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{m}\sum_{a=x}^{i}\sum_{b=y}^{j}(-1)^{a+b-x-y}\binom{a}{x}\binom{i}{a}\binom{b}{y}\binom{j}{b}g(i,j)$$

交换求和符号：

$$g(x,y)=\sum_{a=x}^{n}\sum_{b=y}^{m}(-1)^{a+b-x-y}\binom{a}{x}\binom{b}{y}(\sum_{i=a}^{n}\sum_{j=b}^{m}\binom{i}{a}\binom{j}{b}g(i,j))$$

代入结论中的前一个式子得：

$$g(x,y)=\sum_{a=x}^{n}\sum_{b=y}^{m}(-1)^{a+b-x-y}\binom{a}{x}\binom{b}{y}f(a,b)$$

即结论中的后一个式子。

除最后一步外，所有的步骤都是恒等变形，所以**结论中的两个式子等价，且没有任何限制条件**。

## 题解

回到本题，设 $f(x,y)$ 为**至少**有 $x$ 行 $y$ 列的最小值 $>1$ 的方案数，$g(x,y)$ 为**恰好**有 $x$ 行 $y$ 列的最小值 $>1$ 的方案数。

注意：我们定义此处的 $f(x,y)$ 的计算方法为，从所有行列中选出 $x$ 行 $y$ 列，并指定这 $x$ 行 $y$ 列满足条件，而其余行列任意，因此 **$f$ 是包含重复情况的**。（这是为了使用二项式反演）

由 $f$ 和 $g$ 的定义知：

$$f(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{n}\binom{i}{x}\binom{j}{y}g(i,j)$$

由二元二项式反演知：

$$g(x,y)=\sum_{i=x}^{n}\sum_{j=y}^{n}(-1)^{i+j-x-y}\binom{i}{x}\binom{j}{y}f(i,j)$$

题目的答案即为：

$$g(0,0)=\sum_{i=0}^{n}\sum_{j=0}^{n}(-1)^{i+j}f(i,j)$$

根据 $f$ 的定义，其计算方法如下：

$$f(x,y)=\binom{n}{x}\binom{n}{y}k^{(n-x)(n-y)}(k-1)^{n^2-(n-x)(n-y)}$$

预处理组合数 $\binom{n}{i}$，以 $k$ 和 $k-1$ 为底数的幂，即可在 $O(n^2)$ 的时间复杂度内解决本题。

## 代码

题解中的代码是通过如下递推式算得组合数 $\binom{n}{i}$ 的：

$$\binom{n}{i}=\frac{n-i+1}{i}\binom{n}{i-1}$$

（将组合数阶乘展开即证）

当然也可以预处理阶乘及阶乘逆元，直接使用阶乘展开式进行计算。

``` cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int max_n=250+5;
int inv[max_n];
const int mod=1e9+7;
int C[max_n],f[max_n][max_n],g[max_n][max_n];
const int max_n2=250*250+5;
int fac_k_minus_1[max_n2],fac_k[max_n2];
int main()
{
	int n,k;
	scanf("%d%d",&n,&k);
	inv[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;++i)
		inv[i]=1ll*(mod-mod/i)*inv[mod%i]%mod;
	C[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;++i)
		C[i]=1ll*C[i-1]*inv[i]%mod*(n-(i-1))%mod;
	fac_k_minus_1[0]=fac_k[0]=1;
	int n2=n*n;
	for(int i=1;i<=n2;++i)
	{
		fac_k_minus_1[i]=(k-1ll)*fac_k_minus_1[i-1]%mod;
		fac_k[i]=1ll*k*fac_k[i-1]%mod;
	}
	for(int i=0;i<=n;++i)
		for(int j=0;j<=n;++j)
			f[i][j]=1ll*C[i]*C[j]%mod*fac_k_minus_1[n2-(n-i)*(n-j)]%mod*fac_k[(n-i)*(n-j)]%mod;
	int ans=0;
	for(int i=0;i<=n;++i)
		for(int j=0;j<=n;++j)
		{
			if((i^j)&1)
			{
				ans-=f[i][j];
				ans+=ans<0?mod:0;
			}
			else
			{
				ans+=f[i][j];
				ans-=ans>=mod?mod:0;
			}
		}
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}

```