## 前置知识

斐波那契数列

## 分析

首先，先放完两个 $1 \times 1$ 的块之后，中间的块就没有方法可以选了。然后，这两个块加起来的长度最少是 $3$，外面随便乱摆就可以了。然后就再把翻转的可能性加进去，就推出了式子：

$$ans = 2\sum\limits_{i = 0}^{n-3}F_i\sum\limits_{j=0}^{n-3-i}F_j$$

为了化简，我们需要知道的是斐波那契数列前缀和公式。前缀和公式很简洁，是：

$$\sum\limits_{i=0}^nF_i=F_{n+2}-1$$

证明可以找规律后数学归纳证明。

这东西就可以帮助我们化简上式

$$
\begin{aligned}
ans &= 2\sum\limits_{i = 0}^{n-3}F_i(F_{n-i-1}-1)\\
&= 2(\sum\limits_{i = 0}^{n-3}F_iF_{n-i-1}-\sum\limits_{i = 0}^{n-3}F_i)\\
&= 2(\sum\limits_{i = 0}^{n-3}F_iF_{n-i-1}-F_{n-1}+1)\\
\end{aligned}
$$

下一步，我们就需要找到化简 $\sum\limits_{i = 0}^{n-3}F_iF_{n-i-1}$ 的方法。

我们令 $S_n = \sum\limits_{i = 0}^nF_iF_{n-i}$。

$$
\begin{aligned}
S_n &= \sum\limits_{i = 0}^nF_iF_{n-i}\\
&= \sum\limits_{i = 2}^n(F_{i-1}+F_{i-2})F_{n-i}+F_1F_{n-1}+F_0F_n\\
&= \sum\limits_{i = 2}^nF_{i-1}F_{n-i}+\sum\limits_{i = 2}^nF_{i-2}F_{n-i}+F_1F_{n-1}+F_0F_n\\
&= S_{n-1}-F_0F_{n-1}+S_{n-2}+F_1F_{n-1}+F_0F_n\\
&= S_{n-1}+S_{n-2}+F_0F_n\\
&= S_{n-1}+S_{n-2}+F_n
\end{aligned}
$$

看上去很难搞。

但是发现这个形式，可以仿照斐波那契数列的矩阵快速幂做法。

于是找到一个矩阵：

$$
\left[
\begin{matrix}
0&1&0&0\\
1&1&0&0\\
0&0&0&1\\
1&1&1&1\\
\end{matrix}
\right]
$$

我们发现这个矩阵可以用来递推 $S_n$：

$$
\left[
\begin{matrix}
F_{n-2}\\
F_{n-1}\\
S_{n-2}\\
S_{n-1}\\
\end{matrix}
\right]
\left[
\begin{matrix}
0&1&0&0\\
1&1&0&0\\
0&0&0&1\\
1&1&1&1\\
\end{matrix}
\right]
=
\left[
\begin{matrix}
F_{n-1}\\
F_{n}\\
S_{n-1}\\
S_{n}\\
\end{matrix}
\right]
$$

于是，我们就可以用初始值矩阵快速幂后得出 $S_n$ 了，也可以算出答案了：


$$
\begin{aligned}
ans &= 2(\sum\limits_{i = 0}^{n-3}F_iF_{n-i-1}-F_{n-1}+1)\\
&= 2(S_{n-1}-F_{n-2}F_{1}-F_{n-1}F_0-F_{n-1}+1)\\
&= 2(S_{n-1}-F_{n-2}-F_{n-1}-F_{n-1}+1)\\
&= 2(S_{n-1}-2F_{n-2}-F_{n-2})\\
\end{aligned}
$$

然后就解决了

## 代码

```cpp
#include <bits/stdc++.h> 
#define lld long long 
using namespace std;
const lld mod = 1e9 + 7;
struct matrix {
	lld a[5][5];
	matrix() { memset(a, 0, sizeof(a)); }
	lld * operator [] (lld x) { return a[x]; }
};
matrix _unit;
matrix unit() {
	if (!_unit[1][1]) for (int i = 1; i <= 4; ++ i) _unit[i][i] = 1;
	return _unit;
}
matrix operator * (const matrix & a, const matrix & b) {
	matrix ret;
	for (int k = 1; k <= 4; ++ k)
		for (int i = 1; i <= 4; ++ i)
			for (int j = 1; j <= 4; ++ j)
				ret[i][j] = (ret[i][j] + a.a[i][k] * b.a[k][j]) % mod;
	return ret;
}
matrix qpow(matrix a, lld b) {
	matrix ret = unit();
	for (; b; b >>= 1, a = a * a)
		if (b & 1) ret = ret * a;
	return ret;
}
int t;
lld n;
int main() {
	scanf("%d", &t);
	matrix base;
	/* 拿来乘的矩阵 */
    base[1][1] = base[1][2] = base[1][3] = base[1][4] = 1;
	base[2][1]										  = 1;
							  base[3][3] = base[3][4] = 1;
							  base[4][3]			  = 1;
	matrix init;
	/* 初始矩阵 */
	init[1][1] = 2;
	init[2][1] = 1;
	init[3][1] = 1;
	init[4][1] = 1;
	while (t --) {
		scanf("%lld", &n);
		if (n <= 2) {
			puts("0");
			continue;
		}
		matrix res = qpow(base, n - 2) * init;
		lld Sn = res[1][1], Fn = res[3][1], Fn_1 = res[4][1]; // 顺便乘出结果 
        printf("%lld\n", (((1 + Sn - (Fn << 1) - Fn_1) << 1) + mod * 114514) % mod);
	}
}
```

