拿到这题，第一想法是状压，用 $F_{i,j}$ 表示填满 $2\times i$ 的方格图的方案数，对于最后一列（第 $i$ 列），$j=0,1,2,3,4$ 分别表示：不填，左边填一个，右边填一个，两边各填一个，竖着放一个。这样我们就可以求出没有 $1\times 1$ 的砖块时填满的方案数为 $F_{n,0}+F_{n,4}$。那现在有分裂的砖啊！我们用 $dp_i$ 表示将其中一块 $1\times 1$ 的砖放在第 $i$ 列，另外一块放在 $1\sim i$ 列之间，恰好铺满 $2\times i$ 的区域的方案数。我们发现 $dp_{i-1}$ 已经帮 $dp_i$ 做了很大一部分工作，现在我们只需考虑如何转移。\
![图片.png](https://i.loli.net/2021/02/03/ewb9IZgyvz2OScH.png)\
我们发现当 $i-1$ 时填上棕色那块时，①②③三个块块我们是不会选择去用另一个 $1\times 1$ 填它的；那 $i$ 时是否可以填呢？我们发现 $i$ 时②块是可以填的，填上后增加的方案数为 $F_{i-3,0}+F_{i-3,4}$。因此转移方程为
$dp_{i}=dp_{i-1}+2(F_{n,0}+F_{n,4})$（乘2是因为翻过来又有一种情况）。多嘴一下，初始有 $dp_1=dp_2=0,dp_3=2,G_0=1$。我们奇妙地发现，$F_{n,0}+F_{n,4}=fib_{n+1}$，是斐波那契数列！而根据组合数学，我们最终的答案应该是 $\sum _{i=1}^n dp_i\times (F_{n-i,0}+F_{n-i,4})$。代码1：（用的是状压求 $F_0+F_4$）
[link](https://paste.ubuntu.com/p/jX33D6bCn6/)
Result: 50pts, TLE/RE.

然后我们把 $G_i=fib_{i+1}$ 代入得到了更糟的结果（20pts+3TLE+4RE），这里不展示代码了。

第二步，
$$dp_n=dp_{n-1}+2fib_{n-2}=dp_{n-2}+2fib_{n-3}+2fib_{n-2}=\cdots=2\sum_{i=1}^{n-2}fib_i=2(fib_n-1)$$
$$ ans=\sum _{i=1}^n dp_i\times fib_{n-i+1}=2 \sum_{i=1}^n (fib_i-1)\times fib_{n-i+1}=2\cdot(1+\sum_{i=1}^n fib_i\times fib_{n-i+1}-\sum_{i=1}^n fib_{n-i+1})=2\cdot(1-fib_{n+2}+\sum_{i=1}^n fib_i\times fib_{n-i+1})$$
代码2：[link](https://paste.ubuntu.com/p/2RbWR9cyDj/)

第三步，
令 $G_i=\sum_{i=1}^n fib_i\times fib_{n-i+1}$，则 $G_i=\sum_{i=1}^n fib_i\times fib_{n-i+1}=fib_n+\sum_{i=1}^{n-1} fib_i\times (fib_{n-i}+fib_{n-i+1}-fib_{n-i})=fib_n+\sum_{i=1}^{n-1} fib_i\times (fib_{n-i}+fib_{n-i-1})=fib_n+\sum_{i=1}^{n-1} fib_i\times fib_{n-i}+\sum_{i=1}^{n-2}fib_{(n-2)-i+1}=G_{n-1}+G_{n-2}+fib_n$。真是有种拨云见日的感觉！

有这个转移方程式，得到矩阵的转移式：
$$\begin{bmatrix}fib_{n-1} fib_n G_{n-1} G_n\end{bmatrix}$$
$$\times \begin{bmatrix}0&1&0&1\\1&1&0&1\\0&0&0&1\\0&0&1&1\end{bmatrix}$$
$$=\begin{bmatrix}fib_n fib_{n+1} G_n G_{n+1}\end{bmatrix}$$

代码3(Final)：（复杂度 $O(4^3\log n)$）
```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
const int Mod=1e9+7;
void mul(int a[4],int b[4][4]){
    int c[4]; memset(c,0ll,sizeof(c));
    for(int i=0;i<4;i++)
        for(int j=0;j<4;j++)
            c[i]=(c[i]+a[j]*b[j][i]%Mod)%Mod;
    memcpy(a,c,sizeof(c));
}
void mulself(int a[4][4]){
    int c[4][4]; memset(c,0ll,sizeof(c));
    for(int i=0;i<4;i++)
        for(int j=0;j<4;j++)
            for(int k=0;k<4;k++)
                c[i][j]=(c[i][j]+a[i][k]*a[k][j]%Mod)%Mod;
    memcpy(a,c,sizeof(c));
}
void PowerMod(int b){
    int ans[4]={0,1,0,1};
    int a[4][4]={{0,1,0,1},{1,1,0,1},{0,0,0,1},{0,0,1,1}};
    while(b){
        if(b%2ll) mul(ans,a);
        b/=2ll,mulself(a);
    }
    int Ans=2ll*((ans[3]+Mod-(ans[0]+ans[1]*2ll%Mod)%Mod+1ll)%Mod)%Mod;
    //一定注意这里的"+Mod"，因为ans[3]和后面那堆都是%过Mod的，作差后不再一定为正数
	cout<<Ans<<endl;
}
void solve()
{
	int n;
	cin>>n;
	if(n<3){
		cout<<0<<endl; return;
	}
	PowerMod(n-1);
}
signed main(){
	int T; cin>>T;
	while(T--) solve();
	return 0;
}
```

