设当前的序列之和为 $S$，第 $i$ 项为 $a_i$，则一次操作之后序列之和变为 $\sum_{i=1}^n(S-a_i)=nS-\sum_{i=1}^n a_i=(n-1)S$。

则 $T$ 次操作后序列之和为 $(n-1)^{T-1}S$。

则 $T$ 次操作之后第 $i$ 位上的值 $a_{i,T}=(n-1)^{T-1}S-a_{i,T-1}$。

这是一个数列的递推公式，所以我们可以~~矩阵快速幂~~把这个序列的通项公式求出来。

具体地，

$$a_{i,T}=(n-1)^{T-1}S-a_{i,T-1}$$
$$=(n-1)^{T-1}S-(n-1)^{T-2}S+a_{i,T-2}$$
$$=(n-2)(n-1)^{T-2}S+a_{i,T-2}$$
$$=(n-2)S\sum_{i=0}^{\lfloor \frac T2\rfloor-1}(n-1)^{T\mod2+2i}+a_{i,T\mod2}$$
$$=(n-2)S\frac{(n-1)^T-(n-1)^{T\mod2}}{(n-1)^2-1}+a_{i,T\mod2}$$

求出所有的 $a_{i,T\mod2}$ 即可。