~~晚自习用10min推出结论，太屑了~~

设 $ S=\sum_{i=1}^n a_i $，很显然每个位置的答案 $ ans_i $ 只和 $ a_i $ 和 $ S $ 有关。让我们打个表，找一下规律：
$$ a_i $$
$$ S-a_i $$
$$ nS-2S+a_i $$
$$ n^2S-3nS+3S-a_i $$
$$ n^3S-4n^2S+6nS-4S+a_i $$
我们发现系数是杨辉三角，也就是二项式系数。

所以答案是：
$$ \sum_{i=0}^{T-1}\binom T i(-1)^in^{T-i-1}S+(-1)^Ta_i $$
二项式定理化简一下，答案就是 $ \frac {(n-1)^T+(-1)^{T+1}} n \times 	S+(-1)^Ta_i $。

有没有什么严格的证明？

这里需要用到生成函数。

设 $ f_{T,i} $ 是变换 $ T $ 次后，$ n^{i-1}S $ 的系数。

很明显有 $ f_{T,i}=nf_{T-1,i-1}-f_{T-1,i} $。

设 $ F_T(x)=\sum_{i=0}^T f_{T,i}x^i $，我们要求的就是 $ \frac {F_T(n)-f_{T,0}} n \times S+f_{T,0}a_i $。

考虑 $ F_T(x) $ 与 $ F_{T-1}(x) $ 的关系，如果将上面的递推式中的 $ n $ 看做 $ x $，很明显有 $ F_T(x)=(x-1)F_{T-1}(x) $。

而我们又知道 $ F_0(x)=1 $，所以 $ F_T(x)=(x-1)^T $。