* **【题目链接】**

[Link:SP2742](https://www.luogu.com.cn/problem/SP2742)

* **【关于本题】**

建议降绿，见重题 [P6202](https://www.luogu.com.cn/problem/P6202)。

* **【解题思路】**

定义 $c_{i,j}$ 为第 $i$ 个数经过 $j$ 次变换的结果，$s_j=\sum\limits_{i=1}^nc_{i,j}$。

我们对于 $c_{i,j}$ 暴力展开，有

$$
\begin{aligned}
c_{i,j}&=\sum_{k=1}^nc_{k,j-1}-c_{i,j-1}\\
&=s_{j-1}-c_{i,j-1}\\
&=s_{j-1}-\left(\sum_{k=1}^nc_{k,j-2}-c_{i,j-2}\right)\\
&=s_{j-1}-s_{j-2}+c_{i,j-2}\\
&=s_{j-1}-s_{j-2}+s_{j-3}-c_{i,j-3}\\
&=(-1)^jc_{i,0}+\sum_{k=1}^j(-1)^{k-1}s_{j-k}\\
&=(-1)^jc_{i,0}+\sum_{k=0}^{j-1}(-1)^{j-k+1}s_k\\
&=(-1)^jc_{i,0}-\sum_{k=0}^{j-1}(-1)^{j}(-1)^ks_k\\
&=(-1)^j\left(c_{i,0}-\sum_{k=0}^{j-1}(-1)^ks_k\right)\\
\end{aligned}
$$

然后我们发现推不下去了。还有一个关于 $s_j$ 的式子：

$$s_j=\sum_{i=1}^nc_{i,j}=\sum_{i=1}^n(s_{j-1}-c_{i,j-1})=ns_{j-1}-\sum_{i=1}^nc_{i,j-1}=(n-1)s_{j-1}\implies s_{j}=(n-1)^js_0$$

把它带进去然后套等比数列求和公式：

$$
\begin{aligned}
c_{i,j}&=(-1)^j\left(c_{i,0}-\sum_{k=0}^{j-1}(-1)^ks_k\right)\\
&=(-1)^j\left(c_{i,0}-\sum_{k=0}^{j-1}(-1)^k(n-1)^ks_0\right)\\
&=(-1)^j\left(c_{i,0}-s_0\sum_{k=0}^{j-1}(1-n)^k\right)\\
&=(-1)^j\left(c_{i,0}+s_0\frac{(1-n)^j-1}{n}\right)
\end{aligned}
$$

* **【代码实现】**

```cpp
#include <iostream>
#include <array>

using namespace std;

long long fast_pow(long long base,long long exp,long long moder)
{
    long long result;
    for(result=1;exp;exp&1?result=result*base%moder:true,base=base*base%moder,exp>>=1);
    return result;
}
inline long long inv(long long num,long long prime)
{
    return fast_pow(num,prime-2,prime);
}

array<int,50000> nums;
const int prime=98765431;

int main(int argc,char *argv[],char *envp[])
{
	ios::sync_with_stdio(false);
	cin.tie(nullptr);
	int cnt,target,sum_n=0;
	cin>>cnt>>target;
	for(int i=0;i<cnt;i++)
		cin>>nums[i],sum_n=(sum_n+nums[i])%prime;
	for(int i=0;i<cnt;i++)
		cout<<((target&1?-1:1)*(nums[i]+(fast_pow(1-cnt+prime,target,prime)-1+prime)%prime*inv(cnt,prime)%prime*sum_n%prime+prime)%prime+prime)%prime<<'\n';
 	return 0;
}
```