菜菜的我看到这题首先想到了 [这道题](www.luogu.com.cn/problem/P2261) ,虽然仔细看了一下除了长得像并没有什么关系 。

好了，题解开始！

首先我们当然是要将式子变形 

$f(x) = \sum\limits_{i=1}^n x\bmod i\ =\ \sum\limits_{i=1}^n \left(x-\left\lfloor \frac{x}{i}\right\rfloor\times i\right) \ =\ n\times x - \sum\limits_{i=1}^n \left\lfloor \frac{x}{i}\right\rfloor\times i$

我们发现如果我们单纯的依赖这个式子计算复杂度是一定不行的，我们考虑递推。我们比较一下 $f(x)$ 和 $f(x+1)$ 的区别，方便我们进行递推。

$f(x) = n\times x - \sum\limits_{i=1}^n \left\lfloor \frac{x}{i}\right\rfloor\times i$

$f(x+1) = n\times \left(x + 1\right) - \sum\limits_{i=1}^n \left\lfloor \frac{x+1}{i}\right\rfloor\times i$

$f(x+1) - f(x) = n-\sum\limits_{i=1}^n\left(\left\lfloor \frac{x+1}{i}\right\rfloor - \left\lfloor \frac{x}{i}\right\rfloor\right)\times i$

我们考虑怎么计算 $\sum\limits_{i=1}^n \left(\left\lfloor \frac{x+1}{i}\right\rfloor - \left\lfloor \frac{x}{i}\right\rfloor\right)\times i$

显然，只有当 $i\mid \left(x+1\right)$ 时，才有 $\left\lfloor \frac{x+1}{i}\right\rfloor - \left\lfloor \frac{x}{i}\right\rfloor = 1$ 否则 $\left\lfloor \frac{x+1}{i}\right\rfloor - \left\lfloor \frac{x}{i}\right\rfloor = 0$

因此 $\sum\limits_{i=1}^n \left(\left\lfloor \frac{x+1}{i}\right\rfloor - \left\lfloor \frac{x}{i}\right\rfloor\right)\times i = \sum\limits_{d\mid \left(x+1\right)}i$

也就是等于 $x$ 的约数和。

我们来看如何求一个数字的约数和，我们使用线性筛的求法。


[跳转](https://oi-wiki.org/math/sieve/#_8)

~~吐槽这里wiki讲的好简略~~

给wiki补充一下 $g(x)$ 的意义大概是 $\sum\limits_{i=0}^{c_p} p^i$ 其中 $p$ 是 $x$ 的最小质因数。

```cpp
#include <cstdio>
#include <cstring>
#include <algorithm>
using namespace std;
#define int long long
int read()
{
    int a = 0,x = 1;char ch = getchar();
    while(ch > '9' || ch < '0') {if(ch == '-') x = -1;ch = getchar();}
    while(ch >= '0' && ch <= '9') {a = a*10 + ch-'0';ch = getchar();}
    return a*x;
}
const int N=1e6+7;
int n,vis[N];
int f[N],g[N];
int pri[N],cnt;
void init()
{
    f[1] = 1,g[1] = 1;
    for(int i = 2;i <= n;i ++) {
        if(!vis[i]) {pri[++cnt] = i;g[i] = f[i] = i+1;}
        for(int j = 1;j <= cnt && i*pri[j] <= n;j ++) {
            vis[i*pri[j]] = 1;
            if(i%pri[j] == 0) {
                g[i*pri[j]] = g[i]*pri[j]+1;
                f[i*pri[j]] = f[i]/g[i]*g[i*pri[j]];
                break;
            } else {
                f[i*pri[j]] = f[i]*f[pri[j]];
                g[i*pri[j]] = pri[j]+1
            }
        }
    }
}

signed main()
{
    n = read();init();
    int ans = 0;
    for(int i = 1;i <= n;i ++)
        printf("%lld ",ans = ans+n-f[i]);
    return 0;
}
```