$$\texttt{Preface}$$

由于笔者太菜，所以花了大概 $1h$ 多才把生成函数的做法看懂，写篇题解防止下次来的时候忘了 $QwQ$。

$$\texttt{Description}$$

[Perpetual Subtraction](https://www.luogu.com.cn/problem/CF923E)

$$\texttt{Solution}$$

首先我们设 $f(i, k)$ 表示经过 $k$ 次操作后 $x$ 取到 $i$ 的概率，其中 $f(i, 0) = p(i)$。

然后容易列出转移方程：

$$f(i, k) = \sum_{j \ge i} \dfrac{f(j, k - 1)}{j + 1}$$

接着我们设出 $f(i, k)$ 的普通生成函数 $F_k(x)$：

$$F_k(x) = \sum_{i = 0}^n f(i, k) \cdot x ^ i$$

把转移方程代入得：

$$F_k(x) = \sum_{i = 0}^n x ^ i \sum_{j \ge i} \dfrac{f(j, k - 1)}{j + 1}$$

$$=\sum_{j = 0}^n \dfrac{f(j, k - 1)}{j + 1} \sum_{i = 0}^j x ^ i$$

$$= \sum_{j = 0}^n \dfrac{f(j, k - 1)}{j + 1} \cdot \dfrac{x ^ {j + 1} - 1}{j + 1}$$

$$= \dfrac{1}{x + 1} \cdot \sum_{j = 0}^n \dfrac{x ^ {j + 1} - 1}{j + 1} \cdot f(j, k - 1)$$

$$\because \int_0^x t ^ i \cdot dt = \dfrac{x ^ {i + 1}}{i + 1}$$

$$\therefore \dfrac{x ^ {j + 1} - 1}{j + 1} = \int_{1}^{x} t ^ i \cdot dt$$

原式就变成了：

$$\dfrac{1}{x + 1} \cdot \sum_{j = 0}^n \int_{1}^{x} t ^ j \cdot dt \cdot f(j, k - 1)$$

$$= \dfrac{1}{x + 1} \int_{1}^{x} dt\cdot \sum_{j = 0}^n t ^ j \cdot f(j, k - 1)$$

$$= \dfrac{1}{x + 1} \int_{1}^{x} F_{k - 1}(t) \cdot dt$$

明显这个 $\dfrac{1}{x + 1}$ 与积分下界 $1$ 比较难处理，我们希望把 $\dfrac{1}{x + 1}$ 变成 $\dfrac{1}{x}$，积分下界把 $1$ 替换成 $0$。

所以我们可以用 $x$ 替换 $x + 1$，设 $G_k(x) = F_k(x + 1)$，则：

$$G_k(x) = F_k(x + 1) = \dfrac{1}{x} \int_1^{x + 1} F_{k - 1}(t) \cdot dt$$

$$= \dfrac{1}{x} \int_{0}^ x F_{k - 1}(t + 1) \cdot dt$$

$$= \dfrac{1}{x} \int_{0}^ x G_{k - 1}(t) \cdot dt$$

$$= \dfrac{1}{x} \int_{0}^ x \sum_{i = 0}^n g(i, k - 1) \cdot dt \cdot t ^ i$$

$$= \dfrac{1}{x} \sum_{i = 0}^n g(i, k - 1) \cdot \int_{0}^ x t ^ i \cdot dt$$

$$= \dfrac{1}{x} \sum_{i = 0}^n g(i, k - 1) \cdot \dfrac{x ^ {i + 1}}{i + 1}$$

$$= \sum_{i = 0}^n \dfrac{g(i, k - 1)}{i + 1} \cdot x ^ i$$

所以可得：

$$g(i, k) = \dfrac{g(i, k - 1)}{i + 1}$$

$$\therefore g(i, m) = \dfrac{g(i, 0)}{(i + 1) ^ m}$$

直接用快速幂即可。

接下来考虑如何从 $F_0$ 转到 $G_0$，以及如何从 $G_m$ 转到 $F_m$。

$$G_0(x) = F_0(x + 1) = \sum_{i = 0}^n p(i) \cdot (x + 1) ^ i$$

根据二项式定理：

$$G(x) = \sum_{i = 0}^n f(i) \cdot \sum_{j = 0}^i {i \choose j} \cdot x ^ j$$

将 $j$ 提到前面来：

$$\sum_{j = 0}^n x ^ j \cdot \sum_{i = j}^n {i \choose j} \cdot f(i)$$

所以：

$$g(i) = \sum_{j = i}^n {j \choose i} \cdot f(j)$$

考虑将组合数拆开来：

$$g(i) = \sum_{j = i}^n \dfrac{j! \cdot f(j)}{i! \cdot (j - i)!}$$

$$g(i) \cdot i! = \sum_{j = i}^n \dfrac{j! \cdot f(j)}{(j - i)!}$$

考虑设 $A(x) = x! \cdot f(x), B(x) = \dfrac{1}{x!}$，则：

$$g(i) \cdot i! = \sum_{j = i}^n A(j) \cdot B(j - i)$$

我们会发现 $A$ 与 $B$ 的系数差为定值，所以我们可以把 $B$ 翻转过来：

设 $B'(x) = \dfrac{1}{(n - x)!}$，则：

$$g(i) = \sum_{j = i}^n A(j) \cdot B'(n - j + i)$$

$$g(i) = \sum_{j = 0}^{n - i} A(n - j) \cdot B'(j - i)$$

这个就是一个卷积的形式了，卷起来之后第 $n - i$ 位的系数即是 $g(i)$。

然后考虑从 $G_m$ 转到 $F_m$：

根据二项式反演：

$$g(i) = \sum_{j = i}^n {j \choose i} \cdot f(j) \Leftrightarrow f(i) = \sum_{j = i}^n (-1)^{j - i} \cdot {j \choose i} \cdot g(j)$$

后面转化成卷积形式的步骤与前面相同，这里就不作赘述了。

$$\texttt{Code}$$

```cpp
#include <bits/stdc++.h>

using namespace std;

using i64 = long long;
using poly = vector <int>;

constexpr int mod = 998244353, ginv = 332748118;

int n, len = 1, l = 0, rev[400005], p[100005];
int fac[100005], ifac[100005];
i64 m;

int qpow(int x, i64 p) {
    int ans = 1;

    while (p) {
        if (p & 1) ans = 1ll * ans * x % mod;
        p >>= 1, x = 1ll * x * x % mod;
    }

    return ans;
}

void ntt(poly &a, int inv, int len) {
    for (int i = 0; i < len; ++i) {
        if (i < rev[i]) {
            swap(a[i], a[ rev[i] ]);
        }
    }

    for (int mid = 1; mid < len; mid <<= 1) {
        int gn = (inv == 1 ? qpow(3, (mod - 1) / (mid << 1)) : qpow(ginv, (mod - 1) / (mid << 1)));

        for (int i = 0; i < len; i += (mid << 1)) {
            for (int j = 0, g0 = 1; j < mid; ++j, g0 = 1ll * g0 * gn % mod) {
                int g1 = a[ i + j ], g2 = a[ i + j + mid ];
                a[ i + j ] = (1ll * g1 + 1ll * g2 * g0) % mod;
                a[ i + j + mid ] = (1ll * g1 - 1ll * g2 * g0 % mod + mod) % mod;
            }
        }
    }
}

poly g, f;

int main() {
    ios :: sync_with_stdio(0), cin.tie(0);

    cin >> n >> m;

    for (int i = 0; i <= n; ++i) {
        cin >> p[i];
    }

    while (len <= (n << 1)) {
        len <<= 1, ++l;
    }

    for (int i = 0; i < len; ++i) {
        rev[i] = (rev[ i >> 1 ] >> 1) | ((i & 1) << (l - 1));
    }

    fac[0] = 1;

    for (int i = 1; i <= n; ++i) {
        fac[i] = 1ll * fac[ i - 1 ] * i % mod;
    }

    ifac[n] = qpow(fac[n], mod - 2);

    for (int i = n; i; --i) {
        ifac[ i - 1 ] = 1ll * ifac[i] * i % mod;
    }

    poly a(len, 0), b(len, 0);

    for (int i = 0; i <= n; ++i) {
        a[ n - i ] = 1ll * fac[i] * p[i] % mod;
    }

    for (int i = 0; i <= n; ++i) {
        b[i] = ifac[i];
    }

    ntt(a, 1, len), ntt(b, 1, len), g.resize(len, 0);

    for (int i = 0; i < len; ++i) {
        g[i] = 1ll * a[i] * b[i] % mod;
    }

    ntt(g, -1, len);

    for (int i = 0; i < len; ++i) {
        g[i] = 1ll * g[i] * qpow(len, mod - 2) % mod;
    }

    reverse(g.begin(), g.begin() + n + 1);

    for (int i = 0; i <= n; ++i) {
        g[i] = 1ll * g[i] * ifac[i] % mod;
    }

    for (int i = n + 1; i < len; ++i) {
        g[i] = 0;
    }

    for (int i = 0; i <= n; ++i) {
        g[i] = 1ll * g[i] * qpow(qpow(i + 1, m), mod - 2) % mod;
    }

    fill(a.begin(), a.end(), 0), fill(b.begin(), b.end(), 0);

    for (int i = 0; i <= n; ++i) {
        a[ n - i ] = 1ll * g[i] * fac[i] % mod;
    }

    for (int i = 0; i <= n; ++i) {
        b[i] = 1ll * ifac[i] * qpow(mod - 1, i) % mod;
    }

    ntt(a, 1, len), ntt(b, 1, len), f.resize(len, 0);

    for (int i = 0; i < len; ++i) {
        f[i] = 1ll * a[i] * b[i] % mod;
    }

    ntt(f, -1, len);

    for (int i = 0; i < len; ++i) {
        f[i] = 1ll * f[i] * qpow(len, mod - 2) % mod;
    }

    reverse(f.begin(), f.begin() + n + 1);

    for (int i = 0; i <= n; ++i) {
        cout << 1ll * f[i] * ifac[i] % mod << " \n" [ i == n ];
    }

    return 0;
}
```

$$\texttt{Thanks for watching!}$$