先假设最终每个点都必须连边，这时方案数是
$$
\sum_{b_1,b_2,\dots,b_n}Cat(S-\sum b_i)\prod_{i}(-1)^{b_i}\binom{all_i-b_i}{b_i}
$$
$Cat(n)$ 表示 $n$ 边形三角剖分数。最终枚举每条边上选了几条小边，然后枚举每条边上真正用了 $a_i$ 个：
$$
\sum_{a_1,a_2,\dots,a_n}\sum_{b_1,b_2,\dots,b_n}Cat(\sum a_i-\sum b_i)\prod_{i}(-1)^{b_i}\binom{a_i-b_i}{b_i}\binom{all_i-1}{a_i-1}
$$
注意到只要对于每种 $a_i-b_i$ 预处理出后面的东西就行了。枚举 $a-b=i,b=j$，
$$
f(i)=\sum_{j}\binom{i}j\binom{all-1}{i+j-1}(-1)^j
$$
然而这里面与 $i,j,i-j,i+j$ 四个东西有关，没法直接卷。

用一些技巧性的东西：给 $\binom ij$ 凑一个 $x^j$，给 $\binom{all-1}{all-i-j}$ 凑一个 $x^{all-i-j}$：
$$
[x^i]F(x)=[x^{all-i}]\sum \binom ij(-x)^j \binom{all-1}{all-i-j}x^{all-i-j}
$$
也就是求 $[x^{all-i}](1-x)^i\times (1+x)^{all-1}$。设 $g(i)=\binom{all-1}{all-i}$，写得好看一点：
$$
[x^{all}](x-x^2)^i\times (1+x)^{all-1}
$$
$$
=\sum_j g(j)[x^j](x-x^2)^i
$$
使用转置原理，把 $(1+x)^{all-1}$ 看成输入，最终得到 $f()$；转置系数矩阵之后，考虑以下过程。
$$
g(j)=[x^j]\sum_i f(i)(x-x^2)^i=[x^j]F(x-x^2)
$$
也即转置之后是把 $F(x)\to F(x-x^2)$。这个变换的转置又需要将其拆解为“基本”的步骤，配方，$x-x^2=-(x-1/2)^2+1/4$。也即做了以下事情，注意一切变化都是对 $x$ 本身进行的！

- $F(x)\to F(x+1/4)$
- $F(x+1/4)\to F(-x+1/4)$
- $F(-x+1/4)\to F(-(x^2)+1/4)$，注意转置后仅仅是系数矩阵转置（$i\to i/2$），不代表这一步之前 $2i+1$ 位置必须是 0
- $F(-(x^2)+1/4)\to F(-(x-1/2)^2+1/4)$

不显然的地方是 $F(x)\to F(x+y)$ 的转置，原来 $b_i=\sum_{j\ge i}a_jy^{j-i}\binom ji$，现在 $b_i=\sum_{j\le i}a_j\binom ijy^{i-j}$（通过系数矩阵转置容易看出），可以发现转置之后甚至比原来清爽（没有差卷积了）。还要注意这里下标是没有范围的（系数矩阵是无限的！）为了不出问题，所有的运算要保留 $2\times all$ 位。