定义一个长度为 $n$ 的排列 $a$ 是优美的，当且仅当 $\sum\limits_{i=1}^{n-1} [a_i+1=a_{i+1}]=s$ ，其中 $s$ 是给定的常数。

对于所有的 $k \in [0,n-1]$ ，你需要求：

$$\sum_{\text{排列}a\text{是优美的}}[\sum_{i=1}^{n-1}[a_i<a_{i+1}]=k]$$

---

首先做一些简单的转化。

等价于钦定 $n-s$ 个数字排列，要求不存在 $[a_i+1=a_{i+1}]$，然后乘个插板的系数 $\binom{n-1}{n-s-1}$。

令 $k \leftarrow k-s,n\leftarrow n-s$ 。

我们容斥那些钦定满足 $a_i+1=a_{i+1}$ 的位置，那么答案就是：

$$
ans_k
=
\sum_{j=0}^{k}
\binom{n-1}{j}
(-1)^j
\left\langle\begin{matrix} n-j\\k-j \end{matrix}\right\rangle
$$

我们知道欧拉数的生成函数是：

$$
\left\langle\begin{matrix} n\\m \end{matrix}\right\rangle
=
[x^my^n]\dfrac{n!(x-1)}{x-e^{(x-1)y}}
$$

那么就有：

$$
ans_k
=
\sum_{j=0}^{k}
\binom{n-1}{j}
(-1)^j
\left\langle\begin{matrix} n-j\\k-j \end{matrix}\right\rangle
$$
$$
=
\sum_{j=0}^{k}
\binom{n-1}{j}
(-1)^j
\left\langle\begin{matrix} n-j\\n-k-1 \end{matrix}\right\rangle
$$
$$
=
[x^{n-k-1}]
\sum_{j=0}^{k}
\binom{n-1}{j}
(-1)^j
[y^{n-j}]\dfrac{(n-j)!(x-1)}{x-e^{(x-1)y}}
$$
$$
=
[x^{n-k-1}]
\sum_{j=0}^{k}
\dfrac{(n-1)!}{j!}
(-1)^j
(n-j)[y^{n-j}]\dfrac{x-1}{x-e^{(x-1)y}}
$$
下面积分得到

$$
ans_k=
[x^{n-k-1}]
\sum_{j=0}^{k}
\dfrac{(n-1)!}{j!}(-1)^j
[y^{n-j-1}]\dfrac{\text{d}}{\text{d}y}\dfrac{x-1}{x-e^{(x-1)y}}
$$
$$
=
[x^{n-k-1}]
\sum_{j=0}^{k}
\dfrac{(n-1)!}{j!}
(-1)^j
[y^{n-j-1}]\dfrac{\text{d}}{\text{d}y}\dfrac{x-1}{x-e^{(x-1)y}}
$$
$$
=(n-1)![x^{n-k-1}]
\sum_{j=0}^{k}
\dfrac{(-1)^j}{j!}
[y^{n-j-1}]
\dfrac{(x-1)^2e^{(x-1)y}}{(x-e^{(x-1)y})^2}
$$
$$
=(n-1)![x^{n-k-1}]
\sum_{j=0}^{k}
[y^j]e^{-y}
[y^{n-j-1}]
\dfrac{(x-1)^2e^{(x-1)y}}{(x-e^{(x-1)y})^2}
$$
$$
=(n-1)![x^{n-k-1}]
[y^{n-1}]
\dfrac{(x-1)^2e^{(x-2)y}}{(x-e^{(x-1)y})^2}
$$
$$
=(n-1)![x^{n-k-1}]
[y^{n-1}]
\dfrac{(x-1)^2e^{xy}}{(xe^y-e^{xy})^2}
$$
$$
=(n-1)![x^{n-k-1}]
[y^{n-1}]
\dfrac{(x-1)^2e^{-xy}}{(xe^{(1-x)y}-1)^2}
$$

现在考虑计算 $[y^{n-1}]
\dfrac{(x-1)^2e^{-xy}}{(xe^{(1-x)y}-1)^2}$。

换元，令 $u=(1-x)y$ 得：

$$
[y^{n-1}]
\dfrac{(x-1)^2e^{-xy}}{(xe^{(1-x)y}-1)^2}
=
(1-x)^{n+1}
[u^{n-1}]
\dfrac{e^{\frac{-xu}{1-x}}}{(xe^u-1)^2}
$$
$$
=
(1-x)^{n+1}
[u^{n-1}]
\dfrac{e^{\frac{-xu}{1-x}}}{(1-xe^u)^2}
$$

现在考虑计算 $
[u^{n-1}]
\dfrac{e^{\frac{-xu}{1-x}}}{(1-xe^u)^2}
$ 。

展开得到：

$$
[u^{n-1}]
\dfrac{e^{\frac{-xu}{1-x}}}{(1-xe^u)^2}
$$
$$=
[u^{n-1}]
\sum_{i=0}
(i+1)x^ie^{(i-\frac{x}{1-x})u}
$$
$$=
[u^{n-1}]\sum_{i=0}(i+\frac{1}{1-x}+\frac{-x}{1-x})x^ie^{(i-\frac{x}{1-x})u}
$$
$$=
[u^{n-1}]
\sum_{i=0}(i-\frac{x}{1-x})x^ie^{(i-\frac{x}{1-x})u}+
[u^{n-1}]	
\frac{1}{1-x}\sum_{i=0}x^ie^{(i-\frac{x}{1-x})u}
$$
$$=
[u^{n}]
\sum_{i=0}nx^ie^{(i-\frac{x}{1-x})u}+
[u^{n-1}]
\frac{1}{1-x}\sum_{i=0}x^ie^{(i-\frac{x}{1-x})u}
$$
$$=
[u^{n}]
\dfrac{ne^{-\frac{xu}{1-x}}}{1-xe^u}+
[u^{n-1}]
\frac{1}{1-x}
\dfrac{e^{-\frac{xu}{1-x}}}{1-xe^u}
$$

我们只关心 $[u^{n}]\dfrac{e^{-\frac{xu}{1-x}}}{1-xe^u}$。

接下来令 $w=e^u-1$ 得到：

（这里令 $w$ 没有常数项）

$$
[u^{n}]
\dfrac{(w+1)^{-\frac{x}{1-x}}}{1-x(w+1)}
$$
$$
=
\sum_{m=0}^n [u^n](e^u-1)^m[w^{m}]
\dfrac{(w+1)^{-\frac{x}{1-x}}}{1-x(w+1)}
$$
$$
=
\sum_{m=0}^n [u^n](e^u-1)^m[w^{m}]
\dfrac{\sum_{i=0}w^i\binom{-\frac{x}{1-x}}{i}}{1-x(w+1)}
$$
$$
=
\sum_{m=0}^n [u^n](e^u-1)^m[w^{m}]
\dfrac{\sum_{i=0}w^i\binom{-\frac{x}{1-x}}{i}}{1-xw-x}
$$
$$
=
\dfrac{1}{1-x}
\sum_{m=0}^n [u^n](e^u-1)^m[w^{m}]
\dfrac{\sum_{i=0}w^i\binom{-\frac{x}{1-x}}{i}}{1-\frac{x}{1-x}w}
$$
$$
=
\dfrac{1}{1-x}
\sum_{m=0}^n [u^n](e^u-1)^m
\sum_{i=0}^m
\binom{-\frac{x}{1-x}}{i}
(\dfrac{x}{1-x})^{m-i}
$$

令 $s=\dfrac{x}{1-x}$ 得到：

$$
=
\dfrac{1}{1-x}
\sum_{m=0}^n [u^n](e^u-1)^m
\sum_{i=0}^m
\binom{-s}{i}
s^{m-i}
$$

$[u^n](e^u-1)^m$ 恰好是第二类斯特林数。

用矩阵刻画后面的东西，容易构造出：

$$
\left[
\begin{matrix}
\binom{-s}{m} & \sum_{i=0}^m\binom{-s}{i}s^{m-i}
\end{matrix}
\right]
\times
\left[
\begin{matrix}
\frac{-s-m}{m+1} & \frac{-s-m}{m+1}\\
0 & s
\end{matrix}
\right]
=
\left[
\begin{matrix}
\binom{-s}{m+1} & \sum_{i=0}^{m+1}\binom{-s}{i}s^{m+1-i}
\end{matrix}
\right]
$$
我们在计算时令 $s=\dfrac{x}{1-x}$，然后算的时候，只维护当前除以 $\dfrac{1}{(1-x)^k}$ 的值，就能做到 $O(n\log^2n)$。于是我们就可以得到
$$
\dfrac{1}{1-x}
\sum_{m=0}^n [u^n](e^u-1)^m
\sum_{i=0}^m
\binom{-s}{i}
s^{m-i}
$$

即 $[u^{n}]\dfrac{e^{-\frac{xu}{1-x}}}{1-xe^u}$，于是就能得到 $[u^{n-1}]\dfrac{e^{\frac{-xu}{1-x}}}{(1-xe^u)^2}$，推到 $[y^{n-1}]\dfrac{(x-1)^2e^{-xy}}{(xe^{(1-x)y}-1)^2}$，提取系数就得解了。