#### 思路

当我刚开始看到这个题的时候，还没有什么思路，但是当我列出了几个关于 $a,b,k$ 的式子：
$$
a+b=k,a+2b=k,2a+3b=k,3a+5b=k\dots
$$
可能还不太明显，仔细观察 $a,b$ 的系数，可以发现，这不就是斐波那契数列吗！！！

那么我们设 $f(x)$ 为斐波那契数列的第 $x$ 项，那么可以转化为：
$$
f(0)*a+f(1)*b=k,f(1)*a+f(2)*b=k
$$
$$
f(2)*a+f(3)*b=k\dots f(x-1)*a+f(x)*b=k
$$
那么我们就可以枚举 $x$ 。

然后，移项，可得：
$$
b=\dfrac{k-f(x-1)*a}{f(x)}
$$
由于 $b$ 为整数，所以相当于求多少 $a$ 可以使得 $f(x)|k-f(x-1)*a$ 成立，即：
$$
k-f(x-1)*a\equiv 0~(mod~f(x))
$$
$$
f(x-1)*a\equiv k~(mod~f(x))
$$
$$
a\equiv k*inv(f(x-1))~	(mod~f(x))
$$
由于 $f(x)$ 和 $f(x-1)$ 互质（这里就不证明了），可以直接扩欧干上去求逆元，然后差不多了

（**小trick**：因为 $k-f(x-1)*a>0$ 即 $a<\dfrac{k}{f(x-1)}$，所以可以枚举的更少了）