注意，本文的“/”代表除法向下取整。

$lcm(i,j)=i\times j/gcd(i,j)$

$lcm(i,j)/gcd(i,j)=i\times j / gcd(i,j)^2$

我们可以求出所有$i\times j$的乘积值。

$\prod ^n_{i=1} \prod ^n_{j=1}i\times j=n!^{2n}$

那么，剩下的就是求出所有$gcd(i,j)^2$的乘积值，用$n!^{2n}$去除就行了。

那么怎么求出所有的$gcd(i,j)^2$的乘积呢？

我们知道，对于一个数$x$，有$(n/x)\times (n/x)$对$gcd$可以整除$x$。

如果我们设$x$为质数，那么$(n/x^y)\times (n/x^y)$的含义就是多少个$gcd$分解质因数后质因数中的$x$的数量大于等于$y$个

那么我们枚举$x$和$y$（$x$为质数，$y \ge 1$），那么现在所有$gcd(i,j)^2$的乘积就等于所有
$$x^{2\times(n/x^y)\times (n/x^y)}$$的乘积。

当然了，$x^y\le n$

为什么呢？因为只含$1$个$2$的$gcd$在$x=2,y=1$时求出来了，同时也把含$2$个$2$,$3$个$2$...的$gcd$都提前乘了一个$2$，那么在枚举含$x=2,y=2$时，我们只用乘一个$2$，因为之前已经乘了一个$2$，刚好把只含$2$个$2$的$gcd$给算出来了，但是同时也提前给含$3$个，$4$个..乘了个$2$。以此类推。最后一次一定不会多乘。

这样，可以不重复不多于地求出所有$gcd(i,j)^2$的值。

最后，由于比较大，我们用逆元将除转换成乘法。

答案：$(n!^{2n}\times (\prod ^n_{i=1} \prod ^n_{j=1}gcd(i,j)^2)^{mod-2})\%mod$

代码如下:

```
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;

long long n;
long long mod=104857601;
long long k=1;
long long ans=1;

long long p[1000005];
long long f[1000005];
int m[1000005];
int num;

long long fast(long long x,long long v)
{
    long long an=1;
    while(v)
    {
        if(v%2)
            an=(an*x)%mod;
        x=(x*x)%mod;
        v/=2;
    }
    return an;
}

void Prime()
{
    num=1;
    memset(m,0,sizeof(m));
    for(int i = 2; i <=n; i++)
    {
        if(m[i] == 0)
            p[num++] = i;
        for(int j = 1; j < num && p[j] * i <= n; j++)
        {
            m[i * p[j]] = 1;
            if(i % p[j] == 0)
                break;
        }
    }
    num--;
}

int main()
{
    scanf("%lld",&n);
    for(int i=1; i<=n; i++)
        ans=(ans*i)%mod;
    ans=fast(ans,2*n);
    Prime();
    for(int i=1; i<=num; i++)
    {
        if(f[i]==0)
        {
            f[i]=p[i];
            if(p[i]*p[i]<=n)
            {
                num++;
                p[num]=p[i]*p[i];
                f[num]=p[i];
                while(p[num]*p[i]<=n)
                {
                    num++;
                    p[num]=p[num-1]*p[i];
                    f[num]=p[i];
                }
            }
        }
       ans=(ans*fast(fast(f[i],2*(n/p[i])*(n/p[i])),mod-2))%mod;
    }
    printf("%lld\n",ans);
}

```