~~看看题解区，感觉好像就我的简单点……~~

再次提醒：  
# 十年OI一场空，不开long long一场空

核心代码： ``ans=a*((c+1)/2)-b*(c/2);``

先贴代码，讲解在后面
```
#include<iostream>
#include<algorithm>
#include<stdio.h>
#include<cstdio>

using namespace std;

int main()
{
    long long n;
    cin>>n;
    long long a,b,c;
    long long ans=0;
    for(int i=0;i<n;i++)
    {
        cin>>a>>b>>c;
        ans=a*((c+1)/2)-b*(c/2);
        cout<<ans<<endl;
    }
    return 0;
}
```


------------

关于核心代码``ans=a*((c+1)/2)-b*(c/2);``的讲解：  
首先，我们可以看出``((c+1)/2)``是个上取整，因为如果c是奇数又不上取整的话，~~吼吼吼~~，WA等着你。

然后，为什么后面不要上取整呢，因为如果c是奇数的话，最后一次不是``-b``而是``+a``。

最后，把``a*((c+1)/2)-b*(c/2)``的值赋给ans并输出~

# end.