我们称第一种操作为 A 操作，第二种操作为 B 操作。

首先我们注意到，在一次 B 操作后进行 A 操作是没有意义的。那么，最简的操作序列一定是 AA...ABB...B 的形式。可以证明，最简的操作序列与最终序列形成双射。

不妨先将序列 $a$ 升序排列。假设我们执行 A 操作直到 $a_{i-1}=0 \;(i>1)$，再进行 $j\;(1\le j\le a_i-a_{i-1})$ 次 A 操作，则 $s=\displaystyle \sum_{1\le k\le i-1}a_k+(n-i+1)(a_{i-1}+j)$。由于我们最多可以进行 $\left\lfloor\dfrac{s}{n}\right\rfloor$ 次 B 操作，则当前的贡献即为：
$$
\begin{aligned}
&\sum_{1\le j\le a_i-a_{i-1}}\left ( \left \lfloor \dfrac{(n-i+1)j+(n-i+1)a_{i-1}+s_{i-1}}{n} \right \rfloor + 1 \right ) \\
=& \sum_{1\le j\le a_i-a_{i-1}} \left \lfloor \dfrac{(n-i+1)j+(n-i+1)a_{i-1}+s_{i-1}}{n} \right \rfloor + a_i-a_{i-1}
\end{aligned}
$$
注意 $a_1$ 需要单独计算，贡献为 $a_1+1$（可以进行 $0\sim a_1$ 次 A 操作，注意到这时再做 B 操作是没有意义的）。

直接计算时间复杂度是 $O(n\max\{A_i\})$ 的，显然超时。观察到后半部分是一个类欧的经典形式，可以递归计算。


```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <algorithm>
#include <cmath>
 
using namespace std;
 
#define int long long
 
const int N = 2e5+10, P = 998244353;
 
int n, ans, a[N], s[N];
 
int solve(int n, int a, int b, int c) {
    int ac = a/c, bc = b/c, m = (a*n+b)/c;
    if (!a) return (n+1)*bc % P;
    if (a >= c || b >= c) return (n*(n+1)/2 * ac % P + (n+1)*bc % P + solve(n, a%c, b%c, c)) % P;
    return (m*n%P - solve(m-1, c, c-b-1, a)%P + P) % P;
}
 
signed main() {
    scanf("%lld", &n);
    for (int i = 1; i <= n; ++i) scanf("%lld", &a[i]);
    sort(a+1, a+n+1);
    ans = a[1] + 1, s[1] = a[1];
    for (int i = 2; i <= n; ++i)
        s[i] = s[i-1]+a[i],
        ans = (ans + solve(a[i]-a[i-1], n-i+1, (n-i+1)*a[i-1]+s[i-1], n)-solve(0, n-i+1, (n-i+1)*a[i-1]+s[i-1], n) + a[i]-a[i-1]) % P;    
    printf("%lld\n", (ans+P)%P);
    return 0;
}
```

**补充（类欧几里得算法）**：

可在 $O(\log n)$ 时间复杂度内计算
$$
 \sum_{i=0}^n\left \lfloor \dfrac{ai+b}{c} \right \rfloor
$$


 设 $f(n,a,b,c)=\sum_{i=0}^n\left \lfloor \dfrac{ai+b}{c} \right \rfloor$，先将 $a,b$ 均化到小于 $c$ 的形式：
$$
f(n,a,b,c) = \dfrac{n(n+1)}{2}\left \lfloor \dfrac{a}{c} \right \rfloor + (n+1)\left \lfloor \dfrac{b}{c}  \right \rfloor + \sum_{i=0}^n\left \lfloor \dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}{c}  \right \rfloor
$$

考虑如何计算后半部分，令 $m=\left \lfloor \dfrac{an+b}{c}  \right \rfloor $，我们有：
$$
\begin{aligned}
f(n,a,b,c) &= \sum_{i=0}^{n}\sum_{j=0}^{\left \lfloor \frac{ai+b}{c} \right \rfloor - 1} 1 \\
&= \sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n\left [ \left \lfloor \dfrac{ai+b}{c} \right \rfloor > j\right ] \\
&= \sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n\left [  \dfrac{ai+b}{c} \ge j+1\right ] \\
&= \sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n\left [  i \ge \dfrac{cj+c-b}{a}\right ] \\
&= \sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n\left [  i > \left \lfloor \dfrac{cj+c-b-1}{a} \right \rfloor \right ] \\
&= \sum_{j=0}^{m-1}\left ( n-\left \lfloor \dfrac{cj+c-b-1}{a} \right \rfloor \right ) \\
&= nm-f(m-1,c,c-b-1,a)
\end{aligned}
$$
递归即可。
