## CF1477F


对于 $n=1$ 的情况简单推导可以给出答案的算式（令 $m=a_1$）：

$$\sum_{j\ge 1}^{m/k} (\frac{m-jk}{m})^{j-1}(-1)^{j-1} (\frac{m}{jk})^{j+1}$$

具体的：

仅考虑 $n=1$，可以发现题目描述的概率可以简单的描述为在长度为 $m$ 的数轴上切割若干刀，使得相邻两个间隙的距离最大值小于等于 $k$ 的期望刀数。

一般的，我们转换为期望并计数，答案可以写为 $\sum P(X\ge i)$，此条件下有这个问题与 $i+1$ 个随机均匀实数变量 $\{x_j\}$，满足 $\sum x_j=m$，其中 $\max x_i\ge k$ 的概率是一致，转换为 $1$ 减去 $x_i\in [0,k]$ 的概率即可。

这个部分只需要考虑 $n$ 个随机变量满足 $\sum x_i=m$ 的 “概率” 即可，是 $\frac{m^{n-1}}{(n-1)!}$，对于 $[0,k]$ 的限制容斥掉，不难给出答案的算式：

$$\begin{aligned}
    &\sum_{i}\bigg(1-\sum_{jk\le m} \binom{i}{j}(-1)^{j}\frac{(m-jk)^{i-1}/(i-1)!}{m^{i-1}/(i-1)!}\bigg)
    \\&=\sum_{j\ge 1}^{jk\le m} \sum_{i\ge j} \binom{i}{j}(-1)^{j-1}(\frac{m-jk}{m})^{i-1}
\end{aligned}$$

考虑到 $\frac{1}{(1-x)^{j+1}}$ 的展开形式为 $\sum \binom{i+j}{j} x^i$，我们可以给出答案为：

$$\sum_{j\ge 1}^{jk\le m} (-1)^{j-1}(\frac{m-jk}{m})^{j-1} \frac{1}{(1-\frac{m-jk}{m})^{j+1}}$$



考虑 $n\ne 1$ 的情况，一般化的，我们仍然考虑枚举 $i$ 并计算 $P(X\ge i)$

答案就是：

$$\sum (1-P(X\ge i))$$

我们假定每个段分别被操作了 $i_1,i_2...i_m$ 次，最终被操作了 $i=i_1+...i_m$ 次，此时对应的概率为 $\frac{i!}{\prod i_j! (\frac{a_j}{S})^{i_j-1}}$

对于下半部分，我们考虑对于每个 $i$ 建立一个关于 $a_i$ 的指数型生成函数，我们先假定我们将无穷项都存储了起来，那么接下来只需要将这些多项式乘起来即可得到 $P(X\ge i)$，于是方便起见设 $m=a_i$，此处与 $n=1$ 的时候相似：

$$\sum f_i \frac{(\frac{m}{S}x)^i}{i!}$$

其中 $f_i$ 表示操作了 $i$ 次（对应着 $i+1$ 个随机变量的情况）但最大值小于等于 $k$ 的概率。

$$\begin{aligned}
    &\sum_{i} \frac{(\frac{m}{S}x)^i}{i!}\sum_{jk\le m} \binom{i+1}{j}(-1)^j (\frac{m-jk}{m})^{i}
    \\&=\sum_{jk\le m} (-1)^j\sum_{i} \frac{(\frac{m-jk}{S}x)^i}{i!}\binom{i+1}{j} 
    \\&=\sum_{jk\le m} (-1)^j\frac{1}{j!}\sum_{i} \frac{(i+1)(\frac{m-jk}{S}x)^i}{(i+1-j)!}
    \\&=\sum_{jk\le m} (-1)^j\frac{1}{j!}\frac{S}{m-jk}((\frac{m-jk}{S}x)^{j}e^{(\frac{m-jk}{S}x)})'
    \\&=\sum_{jk\le m} (-1)^j\frac{1}{j!}\bigg(j((\frac{m-jk}{S})x)^{j-1}e^{(\frac{m-jk}{S}x)}+(\frac{m-jk}{S})^{j}x^{j}e^{(\frac{m-jk}{S}x)}\bigg)
\end{aligned}$$

对于每个 $i$，记上述多项式为 $G_i(x)$，令

$$F(x)=\prod G_i(x)$$

答案为：

$$\sum_{i} (1-F(x)[x^i]i!)$$

我们可以观察到答案中必然存在一个 $e^x$ 的项数，其展开形式恰好抵消了 $+1$ 的影响。

我们考虑 $f_i x^ie^{zx}$ 在求和式中的贡献可以写为 $f_i\sum \frac{(i+j)!}{j!}z^j$，等价于 $f_i\times i!\sum \binom{i+j}{j}z^j$ 这与 $n=1$ 的形式是一致的，即 $f_i\times i!\times \frac{1}{(1-z)^{i+1}}$

其次，可以观察到 $j$ 与 $\frac{m-jk}{S}$ 中的 $j$ 差值至多为 $1$（来源于 $x^{j-1}e^{\frac{m-jk}{S}}$ 这一项），总差值不超过 $n$ 对此记录并 dp 可以做到 $\mathcal O(\frac{nL^2}{k})$