[题传](https://www.luogu.com.cn/problem/P7815)

琢磨了好久发现柿子少了个系数。。。

记 $a=\max(\operatorname{dist}(u, w), \operatorname{dist}(v, w)), b=\min(\operatorname{dist}(u, w), \operatorname{dist}(v, w))$

平均值不好求，我们来分别搞搞 所有树三角大小的和 $FZ$ 与 不同树三角总数量 $FM$。

我们知道，若三角形其中两边为 $a, b$，则第三边长的范围应在 $(a-b, a+b)$ 之间（三角不等式）。

那么一对 $(a, b)$ 对 $FM$ 的贡献就是 $len(a-b+1, a+b-1)=2b-1$，它对 $FZ$ 的贡献就是 $\sum_{i=a-b+1}^{a+b-1}1=4ab+2b^2-2a-b$。

思考 $a, b$ 的实际意义：$u, v$ 到 $w=\operatorname{LCA}(u, v)$ 的距离，显然暴力枚举 $u, v$ 是不现实的，考虑枚举 $w$，那么所有的 $u, v$ 都在 $w$ 这颗子树内。

我们知道，统计子树有两个法宝：`dsu on tree` 和 `线段树合并`，这里使用 `线段树合并`。

为了抛开 $\max$ 的干扰，我们把每个 $\operatorname{dist}(x, w)$ 都丢到权值线段树树上，这样的话，我们在线段树合并的时候，只需要分别考虑 $a$ 在哪一颗树的右边就好了。

但是这样做还是不对，在合并的时候，我们需要把从 $w$ 引出的每一条边都算到线段树里面，这样就导致了每个结点的偏移量不一样，我们不可能花大量时间去重构整颗线段树。

考虑用前缀和优化，记 $sum_x$ 为 $\operatorname{dist}(1, x)$，那么 $\operatorname{dist}(x, w)=sum_x-sum_w$，由于每个结点都在 $w$ 子树内，所以我们直接把 $sum_x$ 丢进线段树内，再消除 $sum_w$ 的影响就没问题了。

那么你的柿子还要改改...令 $S=sum_w, a=\max(sum_u, sum_v),b=\min(sum_u, sum_v)$。

一对 $(u, v)$ 对 $FM$ 产生的贡献为 

$$2(b-S)-1=2b-2S-1$$

一对 $(u, v)$ 对 $FZ$ 产生的贡献为 

$$4(a-S)(b-S)+2(b-S)^2-2(a-S)-(b-S)$$ 

$$=4ab-(4S+2)a-(8S+1)b+6S^2+3S+2b^2$$

推一推柿子呗，令 $X$ 线段树上值域小的一部分，$Y$ 为值域大的一部分，线段树上面分别维护值的个数 $cnt$，所有值的和 $S1$，所有值的平方和 $S2$：

$$FM=\sum_{b \in X}\sum_{a \in Y} 2b-2S-1$$

$$=(\sum_{b \in X}2b \sum_{a\in Y}1)-(2S+1)(\sum_{b \in X} \sum_{a\in Y}1)$$

$$=2 X_{S1}Y_{cnt}-(2S+1)X_{cnt}Y_{cnt}$$

$$FZ=\sum_{b \in X}\sum_{a \in Y}4ab-(4S+2)a-(8S+1)b+6S^2+3S+2b^2$$

$$FZ=4\sum_{b \in X} b Y_{S1}-(4S+2)\sum_{a \in Y}aX_{cnt}-(8S+1)\sum_{b \in X}bY_{cnt}+$$

$$(6S^2+3S)(\sum_{b \in X}\sum_{a \in Y}1)+2\sum_{b \in X}b^2Y_{cnt}$$

$$=4X_{S1}Y_{S1}-(4S+2)X_{cnt}Y_{S1}-(8S+1)X_{S1}Y_{cnt}+$$

$$(6S^2+3S)X_{cnt}Y_{cnt}+2X_{S2}Y_{cnt}$$

这下就好看多了（

写成代码：

```cpp
int mul(int a, int b){return 1ll*a*b%mo;}
int add(int a, int b){return (a+b)%mo;}
int mis(int a, int b){return ((a-b)%mo+mo)%mo;}
void Solve(node X, node Y){
	//Y 中元素比 X 都大
	if(!X.cnt||!Y.cnt) return ;
	int Cnt=mul(X.cnt, Y.cnt), s2=mul(S, S);//一共多少对 
	FM=add(FM, mis(mul(mul(2, X.Si), Y.cnt), Cnt));
	FM=mis(FM, mul(2, mul(Cnt, S)));
	int zheng=add( mul(4, mul(X.Si, Y.Si)), mul(mul(6, s2), Cnt) );
	zheng=add(zheng, add(mul(3, mul(S, Cnt)), mul(mul(2, X.Si2), Y.cnt)));
	int as=add(mul(4, S), 2), bs=add(mul(8, S), 1), fu;
	fu=add(mul(mul(as, Y.Si), X.cnt), mul(mul(bs, X.Si), Y.cnt));
	FZ=mis(add(FZ, zheng), fu);
	return ;
}
```

注意值域最大珂以到 $10^{14}$，考虑离散化，维护的东西还是一样的。

总复杂度 $O(n \log n)$，但是因为寻址不太连续所以跑的可能会比两个 $\log$ 的慢。

~~当然也可能是我常数太大了。~~

### Code：

```cpp
#include <stdio.h>
#include <algorithm>
#include <string.h>
#include <stdlib.h>
#include <cctype>
#include <vector>
#define int long long
using namespace std;
typedef long long ll;
const int INF=0x3f3f3f3f;
const int mo=1e9+7;
const int inv2=500000004;
inline int read(){
	char ch=getchar();int x=0, f=1;
	while(!isdigit(ch)){if(ch=='-') f=-1; ch=getchar();}
	while(isdigit(ch)){x=(x<<3)+(x<<1)+ch-'0';ch=getchar();}
	return x*f;
}
int mul(int a, int b){return 1ll*a*b%mo;}
int add(int a, int b){return (a+b)%mo;}
int mis(int a, int b){return ((a-b)%mo+mo)%mo;}
int ksm(int a, int b){int res=1;for(; b; b>>=1, a=mul(a, a)) if(b&1) res=mul(res, a);return res;}
const int N=1e5+2;
long long sum[N], p[N];
int FZ, FM, n, sum_mod[N], root[N], S, m;
vector < pair <int, int> > G[N];
struct node{
	int lc, rc, cnt, Si, Si2, f;
	#define ls(k) (T[k].lc)
	#define rs(k) (T[k].rc)
	#define Cnt(k) (T[k].cnt)
	#define S1(k) (T[k].Si)
	#define S2(k) (T[k].Si2)
}T[N*20];
vector <int> rub;
int nodecnt;
int newnode(){
	if(!rub.empty()){int x=rub[rub.size()-1];rub.pop_back();return x;};
	return ++nodecnt;
}
void deleet(int x){ls(x)=rs(x)=Cnt(x)=S1(x)=S2(x)=0;rub.push_back(x);}
#define mid (l+r>>1)
inline void pushup(int k, int lc, int rc){Cnt(k)=Cnt(lc)+Cnt(rc);S1(k)=add(S1(lc), S1(rc)), S2(k)=add(S2(lc), S2(rc));}
void insert(int &k, int l, int r, int x, int v){
	if(!k) k=newnode();
	if(l==r){Cnt(k)+=1, S1(k)=add(S1(k), v), S2(k)=add(S2(k), mul(v, v));return ;}
	if(x<=mid) insert(ls(k), l, mid, x, v);
	else insert(rs(k), mid+1, r, x, v);
	pushup(k, ls(k), rs(k));
}
void Solve(node X, node Y){
	//Y 中元素比 X 都大
	if(!X.cnt||!Y.cnt) return ;
	int Cnt=mul(X.cnt, Y.cnt), s2=mul(S, S);//一共多少对 
	FM=add(FM, mis(mul(mul(2, X.Si), Y.cnt), Cnt));
	FM=mis(FM, mul(2, mul(Cnt, S)));
	int zheng=add( mul(4, mul(X.Si, Y.Si)), mul(mul(6, s2), Cnt) );
	zheng=add(zheng, add(mul(3, mul(S, Cnt)), mul(mul(2, X.Si2), Y.cnt)));
	int as=add(mul(4, S), 2), bs=add(mul(8, S), 1), fu;
	fu=add(mul(mul(as, Y.Si), X.cnt), mul(mul(bs, X.Si), Y.cnt));
	FZ=mis(add(FZ, zheng), fu);
	return ;
}
int egrem(int p, int q, int l, int r, int x, int y){
	if(!p||!q) return p+q;
	if(l!=r){
		Solve(T[T[p].lc], T[T[q].rc]), Solve(T[T[q].lc], T[T[p].rc]);
		ls(p)=egrem(ls(p), ls(q), l, mid, 0, 0), rs(p)=egrem(rs(p), rs(q), mid+1, r, 0, 0);
		pushup(p, ls(p), rs(p));
	} 
	else Solve(T[p], T[q]), pushup(p, p, q);
	deleet(q);
	return p;
}
pair <int, int> Tmp1, Tmp2;
void dfs(int x, int fa){
	for(int i=0; i<G[x].size(); i++){
		int v=G[x][i].first, w=G[x][i].second;
		if(v==fa) continue;
		p[v]=sum[v]=sum[x]+w, sum_mod[v]=add(sum[x], w);
		dfs(v, x);
	}
}
void solve(int x, int fa){
	for(int i=0; i<G[x].size(); i++){
		int v=G[x][i].first;
		if(v==fa) continue;solve(v, x);
		S=sum_mod[x];
		root[x]=egrem(root[x], root[v], 1, m, x, v);
	}
	int id=lower_bound(p+1, p+m+1, sum[x])-p;
	insert(root[x], 1, m, id, sum_mod[x]);
}
signed main(){
	n=read();
	for(int i=1, x, y, z; i<n; i++)
		Tmp2.first=read(), Tmp1.first=read(), Tmp1.second=Tmp2.second=read(),
		G[Tmp2.first].push_back(Tmp1), G[Tmp1.first].push_back(Tmp2);
	dfs(1, 0);
	sort(p+1, p+n+1);m=unique(p+1, p+n+1)-p-1;
	solve(1, 0);
//	printf("the ans is %d/%d\n", FZ, FM);
	printf("%lld", 1ll*FZ*ksm(FM, mo-2)%mo);
	return 0;
}

//a-b < x < a+b
//a>=b
//FM=(a+b-1-(a-b+1)+1)=(a+b-1-a+b-1+1)=2b-1=2(b-S)-1=2b-2S-1 
//FZ=(2b-1)(a+b)+[(a+b-1)*(a+b)-(a-b)*(a-b+1))]/2
//=(2b-1)(a+b)+[a^2-a^2+ab+ab+ab+ab-a-a+b^2-b^2-b+b]/2
//=(2b-1)(a+b)+([4ab-2a]/2=2ab-a=a(2b-1))
//=(2b-1)(a+b)+a(2b-1)=a(2b-1)+b(2b-1)+a(2b-1)=2ab-a+2b^2-b+2ab-a=4ab+2b^2-a-b=(2b-1)(2a+b)
//4ab+2b^2-2a-b=4(a-S)(b-S)+2(b-S)^2-2(a-S)-(b-S)=4ab-4aS-4bS+4S^2+2b^2-4bS+2S^2-2a+2S-b+S
//=4ab-(4S+2)a-(8S+1)b+6S^2+3S+2b^2
```
















