看了其他题解，有很多用数学方法的，我在这里提供一种更简洁的写法和详细解释

我们不妨将每次的不同的奖励看做一个个块：$1\ \ \ \ 2,3\ \ \ \ 4,5,6\ \ \ \ 7,8,9,10$

首先，我们考虑对于一个$n$，它在哪一个块中。对于第$k$块，$1-k$块所有的元素个数即为$1+2+...+k=\frac{k(k+1)}{2}$，例如$1-4$块，便有$1+2+3+4=\frac{4*(4+1)}{2}=10$个元素，同时最后一个数字的编号也为$10$（数字是按照位置依次排列的）

那么我们可以将这个过程反过来——我们知道一个$n$，它在第$k$块中，那么一定有

$$\frac{k(k-1)}{2}+1\leq n\leq\frac{k(k+1)}{2}$$

前面一个是第$k$块的第一个的编号（求法：第$k-1$块最后一个的编号$+1$），后面是最后一个的编号

那我们取后面一个，让等式成立，即$n=\frac{k(k+1)}{2}$，将其解出来，并上取整（进一法或叫$ceil$）

解法不会的这边->[一元二次方程](https://baike.baidu.com/link?url=geqQXtytuwkyhwqHbbFsohZCyiKTdqbicgsh0lu3NO7c8XVNQ5dA-LTKrmDcagoKhEcK8hUN5S50mAbeFhW0kLNhZqdKflepy27kEfsQnQKsHbWucNgYHpWUmH5izU4jBWe73TzHzSnmHjZLyUcAaq)

好，假设你已经会了，我们将它解出来：$k=\frac{\sqrt{1+8n}-1}{2}$，另一根为负值，可以舍去，现在我们来求和

我们现在已经知道了$n$的位置$k$，这样前$k-1$块都是完整的，只要求
$$1^2+2^2+...+(k-1)^2=\frac{k(k-1)(2k-1)}{6}$$

最后一块有多少个呢？就是用$n$减去这个块的第一个再$+1$

前面我们已经知道，第一个就是$\frac{k(k-1)}{2}+1$

那么答案就是

$\ \ \ \ 1^2+2^2+...+(k-1)^2+(n-(\frac{k(k-1)}{2}+1)+1)k$

$=\frac{k(k-1)(2k-1)}{6}+nk-\frac{k^2(k-1)}{2}$

$=nk+\frac{k(k-1)(2k-1)-3k^2(k-1)}{6}$

$=nk-\frac{k(k^2-1)}{6}$

式子到此为止了，但为什么不把$k$提出来呢？

因为$k\equiv0,\pm1,\pm2,3\ (mod\ 6)$

推得$k^2-1\equiv-1,0,2,3\ (mod\ 6)$

说明$k^2-1$不一是 $6$ 的倍数（~~其实随便试几个就知道了~~），不用$double$就不要提（~~吃亏是福~~）

代码就很简单了
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
int main()
{
    int n,k; scanf("%d",&n);
    k=ceil((sqrt(8*n+1)-1.0)/2);
    printf("%d\n",n*k-k*(k*k-1)/6);
    return 0;
}
```
没用$cin$等无需using namespace std;