# [金币](https://www.luogu.org/problemnew/show/P2669)
前面已经有dalao写出了公式，然而并非最优解，下面具体解说。
首先思路还是讲一下（虽然有dalao）讲过了：

$\sum\limits^n_{k=1}k^2=\frac16n(n+1)(2n+1)$

$\sum\limits^n_{k=1}k=\frac12n(n+1)$

根据第二个公式，可得收到金币的基本组数（去除余下的不满一组的天数）n符合：$Days=\frac12n(n+1)+r$其中r为余下的不满一组的天数。上式等价于：$n^2+n-2Days\approx0$ 故$n=int(\frac{-1+\sqrt{1+8Days}}2)=int(\frac{\sqrt{1+8Days}-1}2)$ 

（欲知本式推导过程，请自行学习一元二次方程之解法）

所以基本组数对应的金币数为$\frac16n(n+1)(2n+1)$.

考虑到还有余项，不难得到$r=(n+1)\times (Days-\frac12n(n+1))$其中n当然是基本组数了。

于是我们得到：$ans=\frac16n(n+1)(2n+1)+(n+1)\times (Days-\frac12n(n+1))$

当然可以写成变量优化：$m=n(n+1),ans=\frac16m((n<<1)+1)+(n+1)\times (Days-(m>>1))$

据分析，本式的计算需要3次加法，1次减法，3次乘法，1次除法。显然乘法次数有些多了。

下面就让我们感受数学之美妙：

$ans=\frac16n(n+1)(2n+1)+(n+1)(d-\frac12n(n+1))$

$=\frac{n^3}3+\frac{n^2}2+\frac n6-\frac{n^3}2-n^2-\frac n2+(n+1)d$

$=-\frac{n^3}6-\frac{n^2}2-\frac n3+(n+1)d$

$=n(n+1)d-\frac{n(n^2+3n+2)}6$

$=n[d-\frac{(n+1)(n+2)}6]+d$

好了现在再让我们观察一下，只需要3次加法，1次减法，2次乘法和1次除法，是不是更美好？

AC代码奉上：
```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
int main(){
	int n,d;
	cin>>d;
	n=(sqrt(1+(d<<3))-1)/2;
	cout<<n*(d*1.0-(n+1)*(n+2)/6.0)+d;
	return 0;
}

```