
提供一种不使用生成函数的暴力做法。

考虑扔 $i$ 次已经扔出所有面的概率为 $n! \dfrac{S2(i,n)}{n^i}$，于是期望时间的 $k$ 次方为：

$$s_k =n!\sum\limits_{i \geq 0} (\dfrac{S2(i,n)}{n^i}-\dfrac{S2(i-1,n)}{n^{i-1}}) i^k$$

为了方便计算，取一个趋近于无穷大的整数 $m$，只计算和式中 $i \leq m$ 的部分。

下面用 $\epsilon(m)$ 表示当 $m$ 趋近于无穷大时值趋近于 $0$ 的部分（于是在最终答案的计算中可以忽略）。结论：对于非负整数 $k$ 与实数 $a \in (0,1)$，$\lim\limits_{x \rightarrow \infty} x^k a^x=0$。

$$
\begin{aligned}
s_k(m) &=n!\sum\limits_{i=0}^m (\dfrac{S2(i,n)}{n^i}-\dfrac{S2(i-1,n)}{n^{i-1}}) i^k\\
&=n! m^k \dfrac{S2(m,n)}{n^m}-n! \sum\limits_{i=0}^{m-1} \dfrac{S2(i,n)}{n^{i}} [(i+1)^k-i^k]\\
\end{aligned}
$$

设 $k-1$ 次下降幂多项式 $\sum\limits_{p=0}^{k-1} c_p x^{\underline{p}}=(x+1)^k-x^k$。系数 $c_p$ 稍后再进行推导，下面继续计算上式：

$$
\begin{aligned}
s_k(m) &=n! m^k \dfrac{S2(m,n)}{n^m}-n! \sum\limits_{p=0}^{k-1} c_p \sum\limits_{i=0}^{m-1} \dfrac{S2(i,n)}{n^{i}} i^{\underline{p}}\\
&=\dfrac{m^k}{n^m} \sum\limits_{t=0}^n (-1)^t \dbinom{n}{t} (n-t)^m -\sum\limits_{p=0}^{k-1} c_p \sum\limits_{i=0}^{m-1} i^{\underline{p}} \sum\limits_{t=0}^n (-1)^t \dbinom{n}{t}  \dfrac{(n-t)^i}{n^{i}}\\

&=m^k \sum\limits_{t=0}^n (-1)^t \dbinom{n}{t} (\dfrac{n-t}{n})^m -\sum\limits_{p=0}^{k-1} c_p \sum\limits_{t=0}^n (-1)^t \dbinom{n}{t} \sum\limits_{i=0}^{m-1} (\dfrac{n-t}{n})^i i^{\underline{p}}\\

\end{aligned}
$$

第一个和式中，当 $t \neq 0$ 时均趋近于 $0$，故其等于 $m^k+\epsilon(m)$。

第二个和式中，考虑求 $\sum\limits_{i=0}^{m-1} (\dfrac{n-t}{n})^i i^{\underline{p}}$：

- 当 $t=0$ 时，其等于 $\sum\limits_{i=0}^{m-1} i^{\underline{p}}=\dfrac{1}{p+1} m^{\underline{p+1}}$。

- 当 $t \neq 0$ 时，记 $a=\dfrac{n-t}{n}$，$f(x)=\sum\limits_{i=0}^{m-1} a^i x^i=\dfrac{1-(ax)^m}{1-ax}$，所求即：

$$f^{(p)}(1)=p!\dfrac{a^p}{(1-ax)^{p+1}}+\epsilon(m)=p! \dfrac{n}{t} (\dfrac{n-t}{t})^p+\epsilon(m)$$

于是带入得：

$$
s_k(m) =m^k+\epsilon(m) -\sum\limits_{p=0}^{k-1} c_p \dfrac{1}{p+1} m^{\underline{p+1}} - \sum\limits_{p=0}^{k-1} c_p \sum\limits_{t=1}^n (-1)^t \dbinom{n}{t} [p! \dfrac{n}{t} (\dfrac{n-t}{t})^p+\epsilon(m)]
$$

接下来先推导 $c_t$：

$$
\begin{aligned}
\sum\limits_{p=0}^{k-1} \dbinom{k}{p} x^p &= \sum\limits_{p=0}^{k-1} \dbinom{k}{p} \sum\limits_{t=0}^p S2(p,t) x^{\underline{t}}\\
&= \sum\limits_{t=0}^{k-1} x^{\underline{t}} \sum\limits_{p=t}^{k-1} \dbinom{k}{p} S2(p,t) \\
\end{aligned}
$$

$$
\begin{aligned}
c_p &=\sum\limits_{t=p}^{k-1} \dbinom{k}{t} S2(t,p)\\
&=\sum\limits_{t=p}^{k} \dbinom{k}{t} S2(t,p) -S2(k,t)\\
&=S2(k+1,t+1)-S2(k,t)\\
&=(t+1) S2(k,t+1)\\
\end{aligned}
$$

$$
s_k(m) =m^k+\epsilon(m) -\sum\limits_{p=0}^{k-1} S2(k,p+1) m^{\underline{p+1}} - \sum\limits_{p=0}^{k-1} (p+1) S2(k,p+1) \sum\limits_{t=1}^n (-1)^t \dbinom{n}{t} [p! \dfrac{n}{t} (\dfrac{n-t}{t})^p+\epsilon(m)]
$$

可以发现关于 $m$ 的部分全部消掉了。

$$
s_k=- \sum\limits_{p=0}^{k-1} (p+1)! S2(k,p+1) \sum\limits_{t=1}^n (-1)^t \dbinom{n}{t} \dfrac{n}{t} (\dfrac{n-t}{t})^p
$$

$$
s_k=\sum\limits_{p=1}^{k} p! S2(k,p) \sum\limits_{t=1}^n (-1)^{t+1} \dbinom{n}{t} \dfrac{n}{t} (\dfrac{n-t}{t})^{p-1}
$$

可以分两步计算：

- $$f_p=\sum\limits_{t=1}^n (-1)^{t+1} \dbinom{n}{t} \dfrac{n}{t} (\dfrac{n-t}{t})^{p-1}$$

- $$s_k=\sum\limits_{p=1}^{k} p! S2(k,p) f_p$$

第一步即计算数列 $k$ 次幂和，使用分治乘做到 $O(n \log^2 n+m \log m)$。具体做法可见 [P4705 玩游戏](https://www.luogu.com.cn/problem/P4705).

第二步，将第二类斯特林数拆开：

$$
\begin{aligned}
s_k &= \sum\limits_{p=1}^{k} f_p \sum\limits_{t=0}^p (-1)^t \dbinom{p}{t} (p-t)^k\\
&= \sum\limits_{p=1}^{k} f_p \sum\limits_{t=0}^p (-1)^{p-t} \dbinom{p}{t} t^k\\
&= \sum\limits_{p=1}^{m} (-1)^p f_p \sum\limits_{t=0}^m (-1)^t \dbinom{p}{t} t^k\\
&= \sum\limits_{t=0}^m (-1)^t t^k \sum\limits_{p=1}^{m} (-1)^p \dbinom{p}{t} f_p \\
\end{aligned}
$$

同样分两步计算：

- $$g_t=\sum\limits_{p=1}^{m} (-1)^p \dbinom{p}{t} f_p$$

- $$s_k=\sum\limits_{t=0}^m (-1)^t t^k g_t$$

第一步可以直接 NTT 计算，复杂度 $O(m \log m)$。

第二步同样是计算数列 $k$ 次幂和，复杂度 $O(m \log^2 m)$。

综上，总时间复杂度 $O(n \log^2 n+m \log^2 m)$。

#### Code

```cpp
...
namespace task{
	int A[N],B[N],tmp[N];
	vector <int> P[N],Q[N];

	void solve(int o,int l,int r,int *a,int *b){
		int len=r-l+1;
		P[o].clear(); Q[o].clear();
		P[o].resize(len+2);
		Q[o].resize(len+2);
		
		if(l==r){
			P[o]={b[l]};
			Q[o]={1,mod-a[l]};
			return ;
		}
		int mid=(l+r)>>1;
		solve(o<<1,l,mid,a,b);
		solve(o<<1|1,mid+1,r,a,b);
		
		NTT::solve(P[o].data(),P[o<<1].data(),Q[o<<1|1].data(),mid-l+1,r-mid);
		NTT::solve(tmp,Q[o<<1].data(),P[o<<1|1].data(),mid-l+1,r-mid);
		for(int i=0;i<=len;i++) gmod(P[o][i]+=tmp[i]);
		
		NTT::solve(Q[o].data(),Q[o<<1].data(),Q[o<<1|1].data(),mid-l+1,r-mid);
	}
	void sol(int *s,int *a,int *b,int n,int m){
		solve(1,1,n,a,b);
		for(int i=0;i<=m;i++) A[i]=B[i]=0;
		for(long long i=0;i<=n;i++) A[i]=P[1][i],B[i]=Q[1][i];
		INV::solve(B,B,m);
		NTT::solve(s,A,B,m,m);
	}
}

int n,m;
int a[N],b[N];
int F[N],G[N],H[N],s[N];

int main(){
	init(N-5);
	cin>>n>>m;
	if(n==1){
		for(int i=1;i<=m;i++) cout<<1<<'\n';
		return 0;
	}
	
	for(int i=1;i<n;i++) a[i]=1ll*(n-i)*invv[i]%mod,b[i]=1ll*ID(i)*C(n,i)%mod*invv[n-i]%mod;
	task::sol(F,a,b,n-1,m);
	gmod(F[1]+=1ll*ID(n)*invv[n]%mod);
	
	for(int i=0;i<=m;i++) F[i]=1ll*F[i]*mul[i]%mod;
	for(int i=0;i<=m;i++) H[m-i]=1ll*ID(i)*inv[i]%mod;
	NTT::solve(H,F,H,m,m);
	for(int i=0;i<=m;i++) G[i]=1ll*H[i+m]*inv[i]%mod;
	
	for(int i=1;i<=m;i++) a[i]=i,b[i]=G[i];
	task::sol(s,a,b,m,m);
	
	for(int k=1;k<=m;k++) cout<<1ll*(mod-s[k])*n%mod<<'\n';
}
```