### 第一类斯特林数的性质
* $ \begin{bmatrix}n\\1\end{bmatrix}=(n-1)! $，把 $n$ 个球划分为 $1$ 个环，方案数即为 $n$ 个数的环排列 $(n-1)!$。

定义 $x^{\underline{n}}$ 为 $x$ 的下降幂，即 $\prod_{i=0}^{n-1}(x-i)$，$x^{\overline{n}}$ 为 $x$ 的上升幂，即 $\prod_{i=0}^{n-1}(x+i)$。
* $x^{\underline{n}}=\sum_{i=1}^{n}(-1)^{n-i}\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}x^{i}$

> 证明如下：
当 $n=1$ 时，$x^{\underline{n}}=(-1)^{0}x=x$，显然成立。

> 若 $n=k$ 时成立，则当 $n=k+1$ 时：
$$x^{\underline{k+1}}=(x-k)x^{\underline{k}}$$
$$=(x-k)\sum_{i=1}^{k}(-1)^{k-i}\begin{bmatrix}k\\i\end{bmatrix}x^{i}$$
$$=\sum_{i=1}^{k}(-1)^{k-i}\begin{bmatrix}k\\i\end{bmatrix}x^{i+1}-k\sum_{i=1}^{k}(-1)^{k-i}\begin{bmatrix}k\\i\end{bmatrix}x^{i}$$
$$=\sum_{i=0}^{k}(-1)^{k-i}\begin{bmatrix}k\\i\end{bmatrix}x^{i+1}-k\sum_{i=1}^{k}(-1)^{k-i}\begin{bmatrix}k\\i\end{bmatrix}x^{i}$$
$$=\sum_{i=1}^{k+1}(-1)^{k-i+1}\begin{bmatrix}k\\i-1\end{bmatrix}x^{i}+k\sum_{i=1}^{k}(-1)^{k-i+1}\begin{bmatrix}k\\i\end{bmatrix}x^{i}$$
$$=x^{k+1}+\sum_{i=1}^{k}(-1)^{k-i+1}\begin{bmatrix}k\\i-1\end{bmatrix}x^{i}+k\sum_{i=1}^{k}(-1)^{k-i+1}\begin{bmatrix}k\\i\end{bmatrix}x^{i}$$
$$=x^{k+1}+\sum_{i=1}^{k}(-1)^{k-i+1}\begin{bmatrix}k+1\\i\end{bmatrix}x^{i}$$
$$=\sum_{i=1}^{k+1}(-1)^{k+1-i}\begin{bmatrix}k+1\\i\end{bmatrix}x^{i}$$

* $x^{\overline{n}}=\sum_{i=1}^{n}\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}x^{i}$，证明方式与下降幂类似，这里就不再赘述。

* $\sum_{i=1}^{n}\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}=n!$，在上升幂公式中，令 $x=1$ 可得。

### 求第一类斯特林数
相信 $O(n^2)$ 的递推大家都知道。

下面介绍一种 $O(nlogn)$ 求第一类斯特林数某一行的方法：

不难发现 $x^{\overline{n}}$，即为 $\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}$ 的生成函数，又因为有 $x^{\overline{2n}}=x^{\overline{n}}(x+n)^{\overline{n}}$，考虑用分治的方式来求 $x^{\overline{n}}$。

令 $F_n(x)=x^{\overline{n}}=\sum_{i=0}^{n}\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}x^{i}$，有：
$$F_n(x+n)=\sum_{i=0}^{n}\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}(x+n)^{i}$$
$$=\sum_{i=0}^{n}\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}\sum_{j=0}^{i}\begin{pmatrix}i\\j\end{pmatrix}x^{j}n^{i-j}$$
$$=\sum_{j=0}^{n}\frac{x^{j}}{j!}\sum_{i=j}^{n}\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}i!\frac{n^{i-j}}{(i-j)!}$$
~~这个柿子是不是看起来很好求？~~

令 $a_i=\begin{bmatrix}n\\i\end{bmatrix}i!$，$b_i=\dfrac{n^{i}}{i!}$，则原式可化为：
$$=\sum_{j=0}^{n}\frac{x^{j}}{j!}\sum_{i=j}^{n}a_ib_{i-j}$$
$$=\sum_{j=0}^{n}\frac{x^{j}}{j!}\sum_{i-k=j}a_ib_k$$
可以发现这个柿子后半部分很像一个卷积的形式。只可惜不是 $i+k=j$，这时候只需把 $b$ 数组翻转过来求一次FFT，再把所求答案往左移 $n$ 位即可算出 $F_n(x+n)$。
至此 $F_n(x+n)$ 就可以用 $F_n(x)$ 来计算，而 $F_{2n}(x)$ 就是 $F_n(x)$ 与 $F_n(x+n)$ 的卷积，分治即可。如果感觉有点糊，可以看看代码：
```cpp
#include <cstdio>
#include <algorithm>
#define re register
using namespace std;
typedef long long LL;
const LL mod = 167772161LL;
const int N = 4e5 + 5;
LL g, gi, a[N], b[N], f[N], rev[N], fac[N], inv[N];
int n, l, li;
LL ksm(LL a, LL n) {
	LL res = 1LL, b = a;
	for(; n; n >>= 1LL, b = b * b % mod)
		if(n & 1LL) res = res * b % mod;
	return res;
}
void NTT(LL *A, bool op, int lim) {
	for(re int i = 0; i < lim; ++i)
		if(i < rev[i]) swap(A[i], A[rev[i]]);
	for(re int m = 1; m < lim; m <<= 1) {
		LL wn = ksm(op ? g : gi, (mod - 1LL) / (m << 1LL));
		for(re int L = m << 1, i = 0; i < lim; i += L) {
			LL w = 1LL;
			for(re int j = 0; j < m; ++j, w = w * wn % mod) {
				LL x = A[i + j], y = w * A[i + m + j] % mod;
				A[i + m + j] = (x - y + mod) % mod;
				A[i + j] = (x + y) % mod;
			} 
		}
	}
}
void solve(int x) {
	if(x == 1) { f[1] = 1; return ; }
	solve(x >> 1); int n = x >> 1; LL ba = 1LL;
	
	// 求出a数组和b数组
	for(re int i = 0; i <= n; ++i) a[i] = f[i] * fac[i] % mod;
	for(re int i = 0; i <= n; ++i, ba = ba * n % mod) b[i] = ba * inv[i] % mod;
	
	// 把b数组翻转，求a，b的卷积
	for(re int i = 0; i <= n / 2; ++i) swap(b[i], b[n - i]);
	li = 1; l = 0; while(li <= 2 * n) li <<= 1, ++l;
	for(re int i = 0; i < li; ++i)
		rev[i] = (rev[i >> 1] >> 1) | ((i & 1) << (l - 1));
	for(re int i = n + 1; i < li; ++i) a[i] = b[i] = 0;
	NTT(a, 1, li); NTT(b, 1, li);
	for(re int i = 0; i < li; ++i) a[i] = a[i] * b[i];
	NTT(a, 0, li); LL invli = ksm(li, mod - 2LL);
	
	// 把求出的Fn(x+n)向左移n位
	for(re int i = 0; i <= n; ++i) a[i] = a[i + n] * invli % mod;
	
	// 求Fn(x)和Fn(x+n)的卷积
	for(re int i = n + 1; i <= 2 * n; ++i) a[i] = 0;
	for(re int i = 0; i <= n; ++i) a[i] = a[i] * inv[i] % mod;
	NTT(f, 1, li); NTT(a, 1, li);
	for(re int i = 0; i < li; ++i) f[i] = f[i] * a[i] % mod;
	NTT(f, 0, li);
	for(re int i = 0; i <= 2 * n; ++i) f[i] = f[i] * invli % mod;
	
	// 如果n不能被二整除，则需再乘一个(x+n-1)，也就是把多项式左移一位，再加上每一位乘(n-1)
	// 注意上述的x与递归的x不同，这里指多项式的自变量
	if(x & 1) {
		for(re int i = 2 * n + 1; i >= 1; --i) f[i] = (f[i - 1] + (x - 1) * f[i] % mod) % mod;
		f[0] = (x - 1) * f[0] % mod;
	}
}
int main() {
	scanf("%d", &n); g = 3LL; gi = ksm(g, mod - 2LL);
	fac[0] = fac[1] = inv[0] = inv[1] = 1LL;
	for(re int i = 2; i <= n; ++i) {
		fac[i] = fac[i - 1] * i % mod;
		inv[i] = (mod - mod / i) * inv[mod % i] % mod;
	}
	for(re int i = 2; i <= n; ++i)
		inv[i] = inv[i - 1] * inv[i] % mod;
	solve(n);
	for(re int i = 0; i <= n; ++i)
		printf("%lld ", f[i]);
	puts("");
	return 0;
}
```
向学习更多斯特林数的芝士可以看[这个](https://www.luogu.com.cn/blog/oylyer/se-te-lin-shuo-ji-si-te-lin-fan-yan-yang-xie)