进博客看体验更佳：https://www.luogu.com.cn/blog/id-exzang/solution-p5408


有 

$$

x^{\bar{n}}=\sum_{i=0}^n {\begin{bmatrix}n \\i\end{bmatrix}}x^i 

$$

其中 $x^{\bar{n}}$ 表示上升幂，即 $\prod_{i=x}^{x+n-1}i$

可以直接用归纳法证明。

$$
x^{\bar{n+1}}=(\sum_{i=0}^n \begin{bmatrix} n \\ i \end{bmatrix}x^i)(x+n)
$$

$$
=\sum_{i=0}^{n+1} (\begin{bmatrix} n \\ i-1 \end{bmatrix} +n \times \begin{bmatrix} n\\i \end{bmatrix})x^i
$$

$$
=\sum_{i=0}^{n+1}\begin{bmatrix}n+1\\i\end{bmatrix}x^i
$$


至于怎么算 $x^{\bar{n}}$...可以采取倍增法。

显然 $x^{\bar{2n}}=x^{\bar{n}}(x+n)^{\bar{n}}$

假设我们已经知道了 $x^{\bar{n}}$ ，那么瓶颈就在于如何算出 $(x+n)^{\bar{n}}$

设 $f(x)=x^{\bar{n}}$，那么 $(x+n)^{\bar{n}}$ 就是 $f(x+n)$

那么问题就变为怎么从多项式 $f(x)$ 推到多项式 $f(x+n)$


假设 $f(x)$ 的第 $i$ 项系数为 $a_i$ ，那么就可以推导如下：


$$
\begin{aligned}
f(x+n)&=\sum_{i=0}^{n}a_i(x+n)^i \\
&= \sum_{i=0}^{n} a_i \sum_{j=0}^i x^j n^{i-j}  \binom i j \\
&= \sum_{j=0}^n x^j \sum_{i=j}^n a_i n^{i-j} \binom i j
\end{aligned}
$$

然后拆一下二项式，可以得到：

$$
\begin{aligned}
f(x+n)&=\sum_{j=0}^n \frac{x^j}{j!} \sum_{i=j}^n (a_ii!) \frac{n^{i-j}}{(i-j)!}
\end{aligned}
$$

我们设 $A(i)=a_ii!,B(i)=\frac{n^i}{i!}$，就有：

$$
\begin{aligned}
f(x+n)&=\sum_{j=0}^n\frac{x^j}{j!} \sum_{i=j}^n A(i) \times B(i-j)\\
&= \sum_{j=0}^n \frac{x^j}{j!} \sum_{i=0}^{n-j} A(i+j) \times B(i) \\
&= \sum_{j=0}^n \frac{x^j}{j!} \sum_{i=0}^{n-j} A'(n-j-i) \times B(i)
\end{aligned}
$$

其中 $A'$ 序列 表示 $A$ 序列反转后的序列。

后面这个式子是一个卷积形式，可以直接 `NTT` 优化。

然后就可以 $\mathcal{O}(n \log n)$ 算出 $f(x+n)$。

至于如何计算 $f(x)f(x+n)$ 可以也来一发 `NTT`。

时间复杂度 $T(n)=T(\frac{n}{2})+\mathcal{O}(n\log n)=\mathcal{O}(n \log n)$


以下是代码：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define int long long 
typedef long long ll;
const ll mod=167772161;
ll G=3,invG;
const int N=1200000;
ll ksm(ll b,int n){
	ll res=1;
	while(n){
		if(n&1) res=res*b%mod;
		b=b*b%mod; n>>=1;
	}
	return res;
}
int read(){
	int x=0;char ch=getchar();
	while(!isdigit(ch))ch=getchar();
	while(isdigit(ch)) x=(x*10+(ch-'0'))%mod,ch=getchar();
	return x;
}
int tr[N];
void NTT(ll *f,int n,int fl){
	for(int i=0;i<n;++i)
		if(i<tr[i]) swap(f[i],f[tr[i]]);
	for(int p=2;p<=n;p<<=1){
		int len=(p>>1);
		ll w=ksm((fl==0)?G:invG,(mod-1)/p);
		for(int st=0;st<n;st+=p){
			ll buf=1,tmp;
			for(int i=st;i<st+len;++i)
				tmp=buf*f[i+len]%mod,
				f[i+len]=(f[i]-tmp+mod)%mod,
				f[i]=(f[i]+tmp)%mod,
				buf=buf*w%mod;
		}
	}
	if(fl==1){
		ll invN=ksm(n,mod-2);
		for(int i=0;i<n;++i)
			f[i]=(f[i]*invN)%mod;
	}
}
void Mul(ll *f,ll *g,int n,int m){
	m+=n;n=1;
	while(n<m) n<<=1;
	for(int i=0;i<n;++i)
		tr[i]=(tr[i>>1]>>1)|((i&1)?(n>>1):0);
	NTT(f,n,0);
	NTT(g,n,0);
	for(int i=0;i<n;++i) f[i]=f[i]*g[i]%mod;
	NTT(f,n,1);
}
ll inv[N],fac[N];
ll w[N],a[N],b[N],g[N];
void Solve(ll *f,int m){
	if(m==1) return f[1]=1,void(0);
	if(m&1){
		Solve(f,m-1);
		for(int i=m;i>=1;--i)
			f[i]=(f[i-1]+f[i]*(m-1)%mod)%mod;
		f[0]=f[0]*(m-1)%mod;
	}
	else{
		int n=m/2;ll res=1;
		Solve(f,n);
		for(int i=0;i<=n;++i)
			a[i]=f[i]*fac[i]%mod,b[i]=res*inv[i]%mod,res=res*n%mod;
		reverse(a,a+n+1);
		Mul(a,b,n+1,n+1);
		for(int i=0;i<=n;++i)
			g[i]=inv[i]*a[n-i]%mod;
		Mul(f,g,n+1,n+1);
		int limit=1;
		while(limit<(n+1)<<1) limit<<=1;
		for(int i=n+1;i<limit;++i) a[i]=b[i]=g[i]=0;
		for(int i=m+1;i<limit;++i) f[i]=0;
	}
}
ll f[N];
void init(int n){
	fac[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;++i)
		fac[i]=1ll*fac[i-1]*i%mod;
	inv[n]=ksm(fac[n],mod-2);
	for(int i=n-1;i>=0;--i)
		inv[i]=1ll*inv[i+1]*(i+1)%mod;
}
signed main(){
	invG=ksm(G,mod-2);
	int n,k=0;
	cin>>n;
	init(n+n);
	Solve(f,n);
	for(int i=0;i<=n;++i)
		printf("%lld ",f[i]);
	return 0;
}
```
