**注：若无特殊说明，本文中，$\mathbb N$ 指不包括 $0$ 的自然数集，即正整数集。**

前置知识：数论推式子基础，原根的基本定义及其性质。

题意所求可以化为这个式子：

$$\sum_{x=0}^{p-1}\sum_{y=0}^{p-1}\left[ \exists\  n\in \mathbb{N},\ x^n\equiv y\pmod p \right]$$



首先 $x=0$ 时，仅有 $y=0$ 符合条件。同样，当 $y=0$ 是，仅有 $x=0$ 符合。故原式化为

$$1+\sum_{x=1}^{p-1}\sum_{y=1}^{p-1}\left[ \exists\  n\in \mathbb{N},\ x^n\equiv y\pmod p \right]$$

由原根的性质，设 $g$ 为 $p$ 的一个原根。因为 $p$ 是质数，故有：

$$\forall\  k\in\mathbb{N},\ 1\le k\le p-1\quad \exists\  n\in\mathbb{N},\ 1\le n\le p-1, \ g^n\equiv k\pmod p$$

也就意味着，$S=\{g^n\ |\ n\in \mathbb N, \ 1\le n\le p-1\}$ 构成了 $[1,p-1]$ 的一个排列。

我们设 $x=g^a,\ y=g^b$。则原式化为

$$1+\sum_{a=1}^{p-1}\sum_{b=1}^{p-1}\left[ \exists\  n\in \mathbb{N},\ g^{an}\equiv g^b\pmod p \right]$$

又由欧拉定理，$g^x\bmod p$ 的循环节为 $\varphi(p)=p-1$，故有原式等于

$$1+\sum_{a=1}^{p-1}\sum_{b=1}^{p-1}\left[ \exists\  n\in \mathbb{N},\ an\equiv b\pmod {p-1} \right]$$

由裴蜀定理，形如 $ax+by=c$ 的二元一次不定方程有解，当且仅当 $\gcd(a,b)\ |\ c$。原式化为

$$1+\sum_{a=1}^{p-1}\sum_{b=1}^{p-1}\left[\gcd(a,p-1)\ | \ b \right]$$

设 $b=k\gcd(a,p-1)$，其中 $k\in \mathbb N$。枚举 $k$，原式等于

$$
\begin{aligned}
&1+\sum_{a=1}^{p-1}\sum_{k=1}\left[k\gcd(a,p-1)\le p-1\right] \\
=\ &1+\sum_{a=1}^{p-1}\sum_{k=1}\left[k\le \dfrac{p-1}{\gcd(a,p-1)}\right] \\
=\ &1+\sum_{a=1}^{p-1}\dfrac{p-1}{\gcd(a,p-1)}\\
\end{aligned}
$$

接下来是一波很典的推式子。设 $f(n)=\sum\limits_{i=1}^n \dfrac{n}{\gcd(i,n)}$。

则 

$$
\begin{aligned}
f(n)&=\sum\limits_{i=1}^n \dfrac{n}{\gcd(i,n)} \\
&=\sum\limits_{i=1}^n \sum_{d| i, d |  n}\dfrac nd[{\gcd(i,n)}=d] \\
&= \sum_{d |  n}\dfrac nd\sum\limits_{i=1}^{\frac nd}[{\gcd(i,\dfrac nd)}=1] \\
&= \sum_{d |  n}\dfrac nd\varphi(\dfrac nd) \\
&= \sum_{d |  n}d\varphi(d) \\
\end{aligned}
$$

于是我们要求的式子就是

$$
\begin{aligned}
&1+f(p-1) \\
=\ &1+\sum_{d | (p-1)}\varphi(d)d
\end{aligned}
$$

这个东西最坏复杂度是 $\Theta(\operatorname{d}(n)\sqrt n)$ 的，当然常数貌似很小的样子，$10^{12}$ 轻松跑过。

代码：

```cpp
#include <stdio.h>
#define int long long

const int mod = 998244353;

int n, i, sum = 1;

int phi(int x) {
    int ans = x;
    for (int i = 2; i * i <= x; ++i) {
        if (x % i == 0) {
            ans = ans / i * (i - 1);
            while (x % i == 0) x /= i;
        }
    }
    if (x > 1) ans = ans / x * (x - 1);
    return ans % mod;
}

signed main() {
    scanf("%lld", &n);
    --n;
    for (i = 1; i * i < n; ++i) {
        if (n % i == 0) {
            sum += i * phi(i) % mod;
            sum %= mod;
            sum += ((n / i) % mod) * (phi(n / i) % mod) % mod;
            sum %= mod;
        }
    }
    if (i * i == n) {
        sum += i * phi(i);
        sum %= mod;
    }
    printf("%lld\n", sum);
    return 0;
}
```