题目大意：给定 $n,m$，求斐波那契数列 $n-1$ 阶前缀和的第 $m$ 项。  
首先关于 $f$ 数列的前 $n$ 项和，有一个非常常用的公式：
$$\sum^n_{i=1}f_i=f_{n+2}-f_2=f_{n+2}-\binom{n-1}0f_2$$
为方便讨论，下文设 $f_0=0$。然后硬推找找规律：
$$
\begin{aligned}
d_{2,n}&=f_{n+2}-\binom{n-1}0f_2\\
d_{3,n}&=\sum^n_{i=1}(f_{n+2}-\binom{n-1}0f_2)=f_{n+4}-\binom{n-1}0f_4-\binom{n}1f_2\\
d_{4,n}&=\sum^n_{i=1}(f_{n+4}-\binom{n-1}0f_4-\binom{n}1f_2)=f_{n+6}-\binom{n-1}0f_6-\binom{n}1f_{4}-\binom{n+1}2f_2\\
\vdots&
\end{aligned}
$$
我们猜想：
$$d_{m,n}=f_{n+2(m-1)}-\sum^{m-1}_{i=0}\binom{n+i-1}if_{2(m-i-1)}$$
接下来对该式进行归纳证明。已知 $m\le4$ 时原式成立。假设 $m=k$ 时原式成立，则：
$$
\begin{aligned}
d_{k+1,n}&=\sum^n_{i=1}d_{k,i}\\
&=\sum^n_{i=1}(f_{i+2(k-1)}-\sum^{k-1}_{j=0}\binom{i+j-1}jf_{2(k-j-1)})\\
&=\sum^n_{i=1}f_{i+2(k-1)}-\sum^n_{i=1}\sum^{k-1}_{j=0}\binom{i+j-1}jf_{2(k-j-1)}\\
&=f_{n+2k}-1-\sum^{2k-2}_{i=1}f_i-\sum^{k-1}_{j=0}\sum^n_{i=1}\binom{i+j-1}jf_{2(k-j-1)}\\
&=f_{n+2k}-f_{2k}-\sum^{k-1}_{j=0}\binom{n+j}{j+1}f_{2(k-j-1)}\\
&=f_{n+2k}-\sum^{k}_{i=0}\binom{n+i-1}{i}f_{2(k-i)}\\
\end{aligned}
$$
证毕。
# AC 代码
```cpp
#include <bits/stdc++.h>

using namespace std;

typedef long long ll;

const int MAXN = 4e5 + 10;
const int mod = 998244353;

struct matrix {
	
	ll a[2][2];
	
	matrix(ll k = 0) {
		memset(a, 0, sizeof a);
		for (int i = 0; i < 2; i++) a[i][i] = k;
	}
	
	ll* operator [] (const int k) { return a[k]; }
	
	matrix operator * (const matrix &rhs) const {
		matrix res = 0;
		for (int k = 0; k < 2; k++) {
			for (int i = 0; i < 2; i++) {
				for (int j = 0; j < 2; j++) res[i][j] = (res[i][j] + a[i][k] * rhs.a[k][j] % mod) % mod;
			}
		}
		return res;
	}
} fb;

inline  
matrix qpow(matrix b, ll p) {
	matrix res = 1;
	while (p) {
		if (p & 1) res = res * b;
		b = b * b, p >>= 1;
	}
	return res;
}

ll n, m, ans;

ll f[MAXN], inv[MAXN], c;

int main() {
	fb[0][0] = fb[0][1] = fb[1][0] = 1;
	scanf("%lld%lld", &n, &m), ans = qpow(fb, m + 2 * (n - 1))[0][1];
	f[1] = inv[1] = c = 1;
	for (int i = 2; i <= 2 * n; i++) f[i] = (f[i - 1] + f[i - 2]) % mod;
	for (int i = 2; i <= n; i++) inv[i] = (mod - mod / i) * inv[mod % i] % mod;
	for (int i = 0; i < n; i++) ans = (ans - c * f[n - i - 1 << 1] % mod + mod) % mod, c = c * (m + i) % mod * inv[i + 1] % mod;
	printf("%lld\n", ans);
}
```