题意：求令不定方程ax+by=m无非负整数解的最大非负整数m；(a<b且gcd(a,b)=1)

首先打表猜结论。很快得出m最大等于a*b-a-b；

下面是证明。

命题：
对于不定方程ax+by=m，当m>a*b-a-b且m为非负整数时一定有至少一组非负整数解；(a<b且gcd(a,b)=1)

证明：

对于每个非负整数m，有一个布尔值b[m]，表示ax+by=m是否有非负整数解；

一.易证：

	定理1.当b[m]=true时，b[m+a]=true，b[m+b]=true；

	定理2.当b[m]=false时，b[m-a]=false，b[m-b]=false；

为方便起见，我们用T来表示任意一个使b[T]=true的值，类似地定义F；

那么上面两条可以写成这样：

	定理1.T+a=T;  T+b=T;

	定理2.F-a=F;  F-b=F;

-----------


二.
设n=a*p+b*q;(p,q都为正整数);

设r = a*b-n = a*b-p*a-q*b;

如果b[r]=true,设r=x*a+y*b;

那么ab-pa-qb=xa+yb;

所以ab=(x+p)a+(y+q)b;

所以(b-x-p)a=(y+q)b;

所以(ab-(x+p)a)%a=0 且 (ab-(x+p)a)%b=0;

所以(ab-(x+p)a)%ab=0;

因为(x+p)a>0;

所以ab-(x+p)a<ab;

矛盾!

所以b[r]=false,即r=F;

所以有定理3：ab-ap-bq=F(p,q都为正整数);

变形一下 ab-a-b-a(p-1)-b(q-1)=F;

因为这里(p-1)和(q-1)都是非负整数，所以上式等价于(ab-a-b)-T=F;

等价于(ab-a-b)-F=T;

得到定理4：(ab-a-b)-F=T;

------------

三.

根据定理1，其实只要证明ab-a-b+1~ab-b都等于T，就能不断+a，顺推出大于ab-a-b的正整数都等于T；

显然ab-b=T;

再次用定理1，把每个值-a，推出只要证明ab-a-b+1-a~ab-a-b-1=T;

即ab-a-b-(1~(a-1))=T

显然，1~(a-1)=F;

根据定理4，得到ab-a-b-(1~(a-1))=T;

所以m>ab-a-b时，m=T;

根据定理3可以证出(ab-a-b)=F;

证完。

------------
蒟蒻写的题解可能有很多地方表达不清楚或不严谨，请见谅。
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int main(){
	int a,b;
	cin>>a>>b;
	cout<<a*b-a-b;
	return 0;
}

```