[更好的阅读体验请点这里](https://www.dragon-archer.me/articles/52.html)
### 这道题如果理解了算法就好（miao）做（sha）了。
## 先上代码
```cpp
#include <iostream>
using namespace std;
int main()
{
    long long a,b,ans;//注意一定要long long,int会爆
    cin >> a >> b;
    ans = a * b - a - b;//这步最关键，下面会证明
    cout << ans;
    return 0;
}
```

~~以下证明需要一定数学知识，可以跳过~~

首先，设答案为$C$, $ax+by=C$（$a$，$b$为输入的数，$x$，$y$为任意正整数）

则若$c=ab-a-b$

$∴a(x+1)+b(y+1)=ab$

$∴b|x+1,a|y+1$

$∴x+1≥b,y+1≥a$

$∴a(x+1)+b(y+1)≥ab+ba=2ab>ab$

矛盾，所以$c≥ab-a-b$必成立

又$∵$若$c>ab-a-b$

则$c+a+b≥ab+1$

设$c+a+b=ka+m(k≥b,0<m≤a-1)$

$∵(a,b)=1$

$∴$由裴蜀定理，必有$x_0,y_0∈Z$满足$ax_0+by_0=1$

$∴$必存在$x_1,y_1$满足$-(b-1)<=x1<=-1$
使得$ax_1+by_1=m$

显然$y_1≥1$

$∴$取$x=k+x_1-1,y=y_1-1$

易知$x$、$y≥0$, 且$ax+by=c$

# 证明结束啦
~~看完结论有没有觉得这题水的要死~~
# 完