
因为要 $c_0$ 最大，则让 $x$ 最大，等于 $b-1$ 。因为方程无非负整数解，所以 $y<0$ 。于是令 $y=-1$ ，可知：$c_0=a*b-a-b$。

下面来严谨证明：

当 $c>a*b-a-b$ 时，

$a*x+b*y>a*b-a-b$ ,

$b*y>a*b-a-b-a*x≥a*b-a-b-a(b-1)=-b$ ,

则： $b*y>-b,y>-1$

**即：有非负整数解**。

上面证明当 $c>a*b-a-b$ 时，方程成立，下面证明当 $c=a*b-a-b$ 时,原方程不成立。

$a*x+b*y=a*b-a-b$ ,

$a*b=a*(x+1)+b*(y+1)$

所以说，$b|(x+1)$ 且 $a|(y+1)$ 。

整除其实相当于小于等于号，所以可得：$b≤x+1$ , $a≤y+1$ 。

$a*b=a*(x+1)+b*(y+1)≥a*b+a*b=2a*b$ ,

$a*b≥2a*b,a*b≤0$ ,

方程无非负整数解。

注意：$a,b$范围均为 $10^9$ ， $int$ 会炸，需开 $long\ long$。

```
#include<cstdio>
#define ll long long
ll a,b;
int main(){
    scanf("%lld%lld",&a,&b);
    printf("%lld",a*b-a-b);
    return 0;
}
```