比赛的时候没有找到规律……然后一直在推式子……推式子能力还是不行啊……**所以比赛/考场还是要果断找规律。**（不过这就不教了，我也不擅长。）

这里讲一个可能推的时间长~~一点~~很多的方法。

由于连续的情况比较恶心，先考虑它在 $\frac iN\ (1\leqslant i\leqslant N)$ 上分布的情况，然后让 $N$ 趋向无穷大。

**为了下面方便书写，$k$ 表示第 $k$ 多，计算答案的时候要注意一下。** 然后规定几个用于简写记号（为了避免公式中出现中文）：$f(\geqslant k,\geqslant i)$ 表示当中有 $\geqslant k$ 项 money $\geqslant \frac iN$ 的方案数，$f(=k,\geqslant i)$ 表示当中恰有 $k$ 项 money $\geqslant \frac iN$ 的方案数，$x_k$ 表示第 $k$ 大的 money。

总的方案数有大约（指的是在 $N$ 趋向无穷大时可以当作）为 $\frac{N^{n-1}}{(n-1)!}$（随便插板，然后排序）。

$\begin{aligned}E[x_k]&=\sum_{i=1}^N\frac iNP(x_k=\frac iN)\\&=\frac1N\sum_{i=1}^NP(x_k=\frac iN)\sum_{j=1}^i1\\&=\frac1N\sum_{j=1}^N\sum_{i=j}^NP(x_k=\frac iN)\\&=\frac1N\sum_{j=1}^NP(x_k\geqslant \frac jN)\\&=\frac1N\sum_{j=1}^N\frac{f(\geqslant k,\geqslant j)}{\frac{N^{n-1}}{(n-1)!}}\\&=\frac1{N{\frac{N^{n-1}}{(n-1)!}}}\sum_{i=1}^Nf(\geqslant k,\geqslant i)\\&=\frac{(n-1)!}{N\cdot N^{n-1}}\sum_{i=1}^N\sum_{j=k}^nf(=j,\geqslant i)\end{aligned}$

下面考虑怎么求 $f(=j,\geqslant i)$。

可能会想到 $\dfrac{(N-ij)^{n-1}}{(n-1)!}\dbinom nj[ij\leqslant N]$（注意当 $ij>N$ 时为 $0$），表示先强行减掉 $j$ 个 $\frac iN$，然后选 $j$ 个位置加回去，但这很显然多算了很多 $f(=l,\geqslant i)\ (l>j)$ 的情况，实际上对于 $l>j$，恰好算了 $\binom lj$ 次（考虑这样每种情况多算的时候，$l$ 个 $\geqslant i$ 的位置，随便选 $j$ 个，都是多算的情况）。

所以，

$\begin{aligned}\frac{(N-ij)^{n-1}}{(n-1)!}\binom nj[ij\leqslant N]=\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}f(=l,\geqslant i)\end{aligned}$

需要容斥。我们记$\frac{(N-ij)^{n-1}}{(n-1)!}\binom nj=g_j$，$f(=l,\geqslant i)=f_l$，那么，

$\begin{aligned}g_j=\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}f_l\end{aligned}$

要求 $b$，这个式子很类似于二项式反演，又不完全是，但是有类似的结论（我觉得这个结论和二项式反演的关系，和两个莫比乌斯反演的关系很类似），

$\begin{aligned}g_j=\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}f_l\Leftrightarrow f_j=\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}g_l(-1)^{l-j}\end{aligned}$

证明也同理，

$\begin{aligned}&\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}g_l(-1)^{l-j}\\=&\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}(-1)^{l-j}\sum_{i=l}^n\binom{i}{l}f_i\\=&\sum_{i=j}^nf_i\sum_{l=j}^i\binom{l}{j}\binom{i}{l}(-1)^{l-j}\\=&\sum_{i=j}^nf_i\sum_{l=j}^i\frac{l!}{j!(l-j)!}\cdot\frac{i!}{l!(i-l)!}\cdot(-1)^{l-j}\\=&\sum_{i=j}^nf_i\sum_{l=j}^i\frac{i!}{j!(i-j)!}\cdot\frac{(i-j)!}{(i-l)!(l-j)!}\cdot(-1)^{l-j}\\=&\sum_{i=j}^nf_i\sum_{l=j}^i\binom ij\binom{i-j}{l-j}(-1)^{l-j}\\=&\sum_{i=j}^nf_i\binom ij\sum_{l=j}^i\binom{i-j}{l-j}(-1)^{l-j}\\=&\sum_{i=j}^nf_i\binom ij\sum_{l=0}^{i-j}\binom{i-j}l(-1)^l\\=&\sum_{i=j}^nf_i\binom ij0^{i-j}=f_j\end{aligned}$

然后我们就知道了，

$\begin{aligned}f(=j,\geqslant i)=f_j&=\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}g_l(-1)^{l-j}\\&=\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\frac{(N-il)^{n-1}}{(n-1)!}\binom nl(-1)^{l-j}[il\leqslant N]\end{aligned}$

代回去，

$\begin{aligned}E[x_k]&=\frac{(n-1)!}{N\cdot N^{n-1}}\sum_{i=1}^N\sum_{j=k}^nf(=j,\geqslant i)\\&=\frac{(n-1)!}{N\cdot N^{n-1}}\sum_{i=1}^N\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\frac{(N-il)^{n-1}}{(n-1)!}\binom nl(-1)^{l-j}[il\leqslant N]\\&=\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\binom nl(-1)^{l-j}\sum_{i=1}^N\frac{(N-il)^{n-1}}{N\cdot N^{n-1}}[il\leqslant N]\\&=\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\binom nl(-1)^{l-j}\sum_{i=1}^N\frac1N(1-\frac iNl)^{n-1}[\frac iN\leqslant\frac1l]\\&=\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\binom nl(-1)^{l-j}\sum_{i=1}^N\frac1N(1-\frac iNl)^{n-1}[\frac iN\leqslant\frac1l]\\&=\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\binom nl(-1)^{l-j}\int_0^{1/l}(1-lx)^{n-1}\operatorname{d}x&(\frac iN\rightarrow x)\\&=\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\binom nl(-1)^{l-j}\frac1{-l}\int_1^0(1-lx)^{n-1}\operatorname{d}(1-lx)\\&=\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\binom nl(-1)^{l-j}\frac1l\int_0^1t^{n-1}\operatorname{d}t\\&=\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\binom{l}{j}\binom nl(-1)^{l-j}\frac1l[\frac1nt^n]^1_0\\&=\frac1n\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\frac{(l-1)!}{j!(l-j)!}\binom nl(-1)^{l-j}\\&=\frac1n\sum_{j=k}^n\sum_{l=j}^n\frac1j\binom{l-1}{j-1}\binom nl(-1)^{l-j}\\&=\frac1n\sum_{j=k}^n\frac1j\sum_{l=0}^{n-j}\binom{l+j-1}{j-1}(-1)^l\binom n{l+j}\\&=\frac1n\sum_{j=k}^n\frac1j\sum_{l=0}^{n-j}\binom{l+j-1}{j-1}(-1)^l\binom n{n-j-l}\end{aligned}$

其中，$\sum_{l=0}^{n-j}\binom{l+j-1}{j-1}(-1)^l\binom n{n-j-l}$，可以理解为$\binom{l+j-1}{j-1}(-1)^l$ 的生成函数 $\frac1{(1+x)^j}$，与 $\binom nl$ 的生成函数 $(1+x)^n$ 的乘积 $(1+x)^{n-j}$ 中，$x^{n-j}$ 的系数，显然为 $1$。所以，

$\begin{aligned}E[x_k]&=\frac1n\sum_{j=k}^n\frac1j\sum_{l=0}^{n-j}\binom{l+j-1}{j-1}(-1)^l\binom n{n-j-l}\\&=\frac1n\sum_{j=k}^n\frac1j=\frac1n\left(\sum_{j=1}^n\frac1j-\sum_{j=1}^{k-1}\frac1j\right)\end{aligned}$

这就是答案，预处理逆元和逆元的前缀和后，答案就可以 $\Theta(1)$ 求了。注意，这里 **$k$ 表示第 $k$ 多**，所以要把读入的 $k$ 处理成 $n-k+1$ 再用上面的式子算答案。

代码：
``` cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef long long ll;
const int kcz=998244353;
const int maxn=10000005;
ll inv[maxn],h[maxn];
int main()
{
    int i,T,n,k,ans=0;
    h[0]=0,h[1]=inv[1]=1;
    for(i=2;i<maxn;i++)
    {
        inv[i]=kcz-(kcz/i)*inv[kcz%i]%kcz;
        h[i]=(h[i-1]+inv[i])%kcz;
    }
    scanf("%d",&T);
    while(T--)
        scanf("%d%d",&n,&k),ans^=inv[n]*(h[n]-h[n-k]+kcz)%kcz;
    printf("%d\n",ans);
    return 0;
}
```

顺面附一个暴力打表的程序，要找打表的时候，可以这样写暴力（不过这应该大家都会？）：
``` cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int n=5;
double ans[n],x[n+1];
int main()
{
    int i,_,T=100000000;
    for(_=0;_<T;_++)
    {
        x[0]=0,x[n]=1;
        for(i=1;i<n;i++) x[i]=(rand()+.5)/RAND_MAX;
        sort(x,x+n);
        for(i=0;i<n;i++) x[i]=x[i+1]-x[i];
        sort(x,x+n);
        for(i=0;i<n;i++) ans[i]+=x[i];
    }
    for(i=0;i<n;i++) printf("%.10lf\n",ans[i]/T);
    return 0;
}
```