今天考古的时候翻到了这道题，过来发一下题解~~为啥网上全是 EI 做法啊~~

先快进到生成函数

$$
[x^n]\frac{1}{1-t\frac{x-x^{K}}{1-x}}
$$

有一些不太一样的形式，不过这个看起来跑得快一点

由于这个形式比较特殊，我们考虑直接展开

$$
\begin{aligned}
&[x^n]\frac{1-x}{1-x-tx+tx^{K}}\\
=&[x^n]\frac{1-x}{1-x-tx}\frac{1}{1+\frac{tx^{K}}{1-x-tx}}\\
=&[x^n]\sum_{i\geq 0}(1-x)(-1)^i(tx^K)^i\frac{1}{(1-x-tx)^{i+1}}
\end{aligned}
$$

为了简化形式，我们先丢掉前面的 $(1-x)$，那么就变成

$$
\begin{aligned}
&\sum_{iK\leq n}(-t)^i[x^{n-iK}]\frac{1}{(1-x(1+t))^{i+1}}\\
=&\sum_{iK\leq n}(-t)^i(1+t)^{n-iK}\binom{n-iK+i}{i}
\end{aligned}
$$

这可以直接分治 NTT 计算. 由于形式简单，直接实现就能跑出和计算复合逆差不多的速度. 不过我的实现是先换成 $(1-t)^it^{n-iK}$，最后再复合 $1+t$，由于我也不知道的原因这样分治能快很多.

也可以 1log，但又回到牛顿迭代了(