我们先举个例子： $a = 3,b = 3$。我们发现每个元素的地址循环向右移动了 $3$ 位。

考虑循环节有 $k$ 个，那么答案就是 $2^{a + b}-k$，其实地址循环节就是应用对地址的循环移动 $b$ 位后本质不同的地址个数，这个可以用Polya算出。

首次，我们设 $\gcd(a,b)=g$，其中 $\gcd(a,b)$ 表示 $a$ 和 $b$ 的最大公约数。则最后的答案可以写成： $\dfrac{a+b}{g} \times \sum\limits_{i = 1}^{\frac{a+b}{g}}2^{g^{\gcd(i,\frac{a+b}{g})}}$。

我们将它改为 $\dfrac{g}{a+b} \times \sum\limits_{i = 1}^{\frac{a+b}{g}}2^{g^{\gcd(i,\frac{a+b}{g})}}$ 

然后，我们预处理出 $2$ 的 $k$ 次幂，用筛法求出每个合数的最小质因数。

最恶心的就是计算每一个 $\gcd(i,\dfrac{a+b}{g})$。我们考虑到 $\gcd(i,\dfrac{a+b}{g})$ 被 $\dfrac{a+b}{g}$
 整除，所以我们可以用 $f(x)$ 表示满足 $x = \gcd(i,\dfrac{a+b}{g})$ 的 $i$ 的个数。
 
 那么怎么找出所有合法的 $x$ 呢？因为前面已经处理了每个合数的最小质因数,所以我们能在 $O(log_2n)$ 的时间内找到 $\dfrac{a+b}{g}$ 的所有质因数。有了质因数，再找他的因子就很容易了。
 
 最后再看 $f(x)$ 怎么求。因为刚才推算 $\dfrac{a+b}{g}$ 的因子时，先把  $\dfrac{a+b}{g}$  个数全部分配 $1$，然后每次由数字 $x$ 得到 $xp$ 的时候，就把 $f(x)$ 的 $\dfrac{1}{p}$ 分给了 $f(xp)$,这样，在找到所有因子的同时，也就找到了 $f(x)$ 的值。这样，我们在代入前面的公式计算，就变的很简单了。
 
 # AC代码
 
 ```cpp
 #include<iostream>
#include<cmath>
#include<algorithm>
#include<cstdio>
using namespace std;
typedef long long LL;
const int MAXN = 1e6 + 3;
const int INF = 0x3f;
int t, n, m;
int a[MAXN], b[MAXN], c[MAXN], x[MAXN], r[MAXN], f[MAXN], u[MAXN];
int s, p, q = MAXN, ans;
int gcd(int a, int b){
	return (b == 0)?a:gcd(b, a % b);
}
void ss(int i, int j){
	if(i > p){
		u[++s] = j;
		return ;
	}
	for(int k = 0;k <= c[i]; k++, j *= b[i]){
		ss(i + 1, j); 
	}
}
int main()
{
	n = MAXN - 3;
	for(int i = 2;i <= n; i++){
		if(a[i] == 0){
			a[i] = i;
			b[++p] = i;
		}
		for(int j = 1;j <= p && i * b[j] <= n; i++){
			a[i * b[j]] = b[j];
			if(i % b[j] == 0)break;
		}
	}
	int i;
	for(i = 1, x[0] = 1;i <= n; i++){
		x[i] = (x[i - 1] << 1) % q;
	}
	for(i = 2,r[1] = 1;i <= n; i++){
		r[i] = ((LL)(-q / i) * r[q % i] % q + q) % q;
	}
	cin >> t;
	while(t--){
		cin >> n >> m;
		i = gcd(n, m);
		n = (n + m) / i;
		m = i;
		p = 0;
		for(i = n;i > 1; i /= a[i]){
			if(a[i] != b[p]){
				b[++p] = a[i];
				c[p] = 1;
			}	
			else c[p]++;
		}
		s = 0;
		ss(1, 1);
		f[1] = n;
		for(i = 2;i <= s; i++){
			f[u[i]] = f[u[i] / a[u[i]]] / a[u[i]];
			f[u[i] / a[u[i]]] -= f[u[i] / a[u[i]]] / a[u[i]];
		}
		ans = 0;
		for(i = 1;i <= s; i++){
			ans = (ans + (LL)f[u[i]] * x[u[i] * m]) % q;
		}
		ans = (LL)ans * r[n] % q;
		ans = (x[n * m] - ans + q) % q;
		cout << ans << endl;
	}
    return 0;
}

 ```