**开垦无人区题解$……$**

$update:$最后证明部分减号写成了加号，已修正，抱歉$……$

题目大意：设$S(n)=1+8+27+……+x^3$，求$S(n)$，其中$n\leq50000$。

 显然很简单的一道题，暴力枚举，注意要开$long\ long$即可，代码如下。
 
 **code:**
 ```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <cstring>
#define int long long

int a;

signed main() {
    while (scanf("%lld", &a) == 1) {
        int sum = 0;
        for (int i = 1; i <= a; i++)
            sum += i * i * i;
        printf("%lld\n", sum);
    }
    return 0;
}

```

但题目中给了我们一种有趣的方法，我们不妨来看一下：

给定一个函数$f(x)$，设其反差函数为$g(x)$，且满足$f(x)=g(x+1)-g(x)$，这样当我们对$f(x)$求和时，就可以像这样：

$$f(k)+f(k+1)+……f(k+n)\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad$$
$$=g(k+1)-g(k)+g(k+2)-g(k+1)+……+g(k+n+1)-g(k+n)$$
$$=g(k+n+1)-g(k)\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\quad$$

然后，定义$k^{\{n\}}=k*(k-1)*(k-2)*……*(k-(n-1))$.

接下来，题目给出了一个重要结论，$k^{\{n\}}$的反差函数为$k^{\{n+1\}}/(n+1)$.

这样，对于一个函数$S_n=p(1)+p(2)+……+p(n)$我们只需要找出$p(i)$的反差函数$P(i)$，结果就会变为$S_n=P(n+1)-P(1)$。

然后题目给出了一个例子：

$S_n=2 * 3+ 3 * 5 + 4 * 7 + ……+(n+1) * (2n+1)$，即$p(i)=(i+1) * (2i+1)$.

接下来将$p(i)$表示为：
$$p(i)=2i^{\{2\}}+5i+1$$

手算一下就会发现这是对的，然后根据题目中的结论求它的反差函数：
$$P(i)=\frac23i^{\{3\}}+\frac52i^{\{2\}}+i$$

所以，$S_n=P(n+1)-P(1)$

将$k^{\{n\}}$展开我们就可以得到关于$S_n$的$O(1)$公式：
$$S_n=\frac n6 * (4n^2+15n+17)$$

好了，以上就是题目所给的全部信息。

那么对于$S_n=1^3+2^3+……+n^3$，显然$p(i)=i^3$。

接下来我们仿照例子将$p(i)$变换一下形式：

$$p(i)=i^{\{3\}}+3i^{\{2\}}+i$$

根据结论求反差函数：
$$P(i)=\frac14i^{\{4\}}+i^{\{3\}}+\frac12i^{\{2\}}$$

然后将$k^{\{n\}}$展开，我们可以得到：
$$P(i)=\frac14i^4-\frac12i^3+\frac14i^2$$
$($展开较为繁琐，写下来会比较乱，所以只写最终结论。$)$

所以答案为：
$$S_n=P(n+1)-P(1)$$

显然，$P(1)=0$

那么

$$\ S_n=P(n+1)\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\quad$$
$$\ =\frac14(n+1)^4-\frac12(n+1)^3+\frac14(n+1)^2$$
$$=\frac14n^4+\frac12n^3+\frac14n^2\qquad\qquad\qquad\quad$$

然后我们就可以$O(1)$来解决这个问题了，代码如下。

**code:**
```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <cstring>
#define int long long

int a;

signed main() {
    while (scanf("%lld", &a) == 1) {
        printf("%lld\n", (a * a * a * a + 2 * a * a * a + a * a) / 4);
    }
    return 0;
}

```
然而，我们看到例子中这一步：
$$p(i)=2i^{\{2\}}+5i+1$$
$$\Downarrow$$
$$P(i)=\frac23i^{\{3\}}+\frac52i^{\{2\}}+i$$

你会发现这很像导数的运算法则，然而导数的运算法则是有严格证明的，所以本着严谨的态度，我们来证明一下为什么这个式子也满足这样的运算法则~~虽然这很显然~~：

对于函数$p(i)=g(i)+h(i)$，设$G(i)$和$H(i)$分别为$g(i)$和$h(i)$的反差函数。

设函数$P(i)=G(i)+H(i)$，那么
$$P(i+1)-P(i)\qquad\qquad\qquad\quad$$
$$\ =G(i+1)-G(i)+H(i+1)-H(i)$$
$$=g(i)+h(i)\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad$$
$$\ =p(i)\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\quad$$

根据定义，我们得到$P(i)$即为$p(i)$的反差函数。

证毕。

完结撒花(✪ω✪)





