# Solution

显然逃亡者走到 $i$ 号房间并放下磁铁，对答案的贡献为 $\displaystyle\sum_{j \in \operatorname{son_i}} F_j$。

无根树，所以换根 dp。

$dp_{i,j,0/1}$ 表示当前在 $i$，剩余 $j$ 个磁铁，是否在当前节点上放磁铁。

对于 $\forall k \in \operatorname{son_i}, s_i=\sum F_k$ ，有转移式：

+ $dp_{i,j,0}=\max\{ dp_{k,j,0},dp_{k,j,1} \}$

$i$ 不放磁铁，那么 $k$ 也会拥有 $j$ 个磁铁，放或不放都可以。

+ $dp_{i,j,1}=dp_{i,j-1,0}+s_i$

$i$ 放磁铁，~~为了偷懒，~~ 直接取 **少一个磁铁并且当前位置不放磁铁 的状态**，再加上当前房间磁铁的贡献。

接下来写换根 dp。

$i$ 往 $k$ 换根时，如果 $k$ 的贡献正好是 $dp_{i,j,0}$ 中取到 $\max$ 的那个儿子，这个时候因为 $i$ 已经是 $k$ 的子节点了，所以 $dp_{i,j,0}$ 的那一坨要重新选个值来取。

套路，记录最大值和次大值，如果最大值在换根时寄了，就改用次大值计算 dp 值。

对于写换根的技巧，就是把 $i$ 当作 $k$ 的一个儿子，~~然后将前面的转移复制下来，调换 $i$ 与 $k$ 的位置，~~ 到处修修补补，把 $i$ 中 $k$ 存在的贡献消除掉就好了。

# Code

```cpp
//val[0/1]: 最大值 / 次大值
void dfs(const int& p, const int& dad) {
	for (const int& i : v[p]) {
		if (i == dad)
			continue;
		dfs(i, p);
		s[p] += a[i];
		for (int j = 1; j <= m; ++j) {
			if (val[p][j][0] < std::max(dp[i][j][0], dp[i][j][1]))
				val[p][j][1] = val[p][j][0], val[p][j][0] = std::max(dp[i][j][0], dp[i][j][1]);
			else
				val[p][j][1] = std::max(val[p][j][1], std::max(dp[i][j][0], dp[i][j][1]));
		}//记录最大值与次大值
	}
	for (int i = 1; i <= m; ++i) dp[p][i][0] = val[p][i][0];
	for (int i = 1; i <= m; ++i) dp[p][i][1] = dp[p][i - 1][0] + s[p];
}
void change(const int& p, const int& dad) {
	for (const int& i : v[p]) {
		if (i == dad)
			continue;
		long long _dp[105][2];//dp[0/1] 除去当前儿子节点贡献后的值
		for (int j = 1; j <= m; ++j) {
			if (val[p][j][0] != std::max(dp[i][j][0], dp[i][j][1]))//最大值与当前儿子节点无关
				_dp[j][0] = val[p][j][0];//可以继续沿用最大值
			else
				_dp[j][0] = val[p][j][1];//否则使用次大值更新
		}
		_dp[0][0] = 0;
		for (int j = 1; j <= m; ++j) _dp[j][1] = _dp[j - 1][0] + s[p] - a[i];
		for (int j = 1; j <= m; ++j) {
			if (val[i][j][0] < std::max(_dp[j][0], _dp[j][1]))
				val[i][j][1] = val[i][j][0], val[i][j][0] = std::max(_dp[j][0], _dp[j][1]);
			else
				val[i][j][1] = std::max(val[i][j][1], std::max(_dp[j][0], _dp[j][1]));
		}//更新换根后当前儿子节点的 val
		s[i] += a[p];//因为新多了个儿子 p
		for (int j = 1; j <= m; ++j) dp[i][j][0] = val[i][j][0];
		for (int j = 1; j <= m; ++j) dp[i][j][1] = dp[i][j - 1][0] + s[i];
		change(i, p);
		s[i] -= a[p];//回溯
	}
}
```