# 前言
本来是想整一大堆引理，然后写那种特别正经的题解。

~~但是我觉得那样我自己后来都不一定看得懂。~~

# Solution

先说相信大家都看出来的一点：**这题通过对 $a,b,c$ 的奇偶分析，分类讨论得到结果。**

**注：以下所有说一个数末尾 $0$ 数量都是在二进制下。**
### 1、$a,c$ 皆为偶数

这种情况是最简单的。因为 $a$ 的末尾至少有一个 $0$，所以 $a^{2c}$ 的末尾至少就会有 $2c$ 个，显然是比 $c$ 本身末尾 $0$ 的数量要多的。

所以 $\text{lowbit}(a^{2c}⊕c)=\text{lowbit}(c)$。

同时又因为 $c$ 也是偶数，$\text{lowbit}(c)>1$，所以根据上文推导同理可得 $\text{lowbit}(c^{2c}⊕c)=\text{lowbit}(c)$。

于是此时答案就是 $\text{lowbit}(c)
$。

### 2、$a$ 为偶数，$c$ 为奇数

此时情况稍微复杂。当你操作次数为奇数的时候，$\text{lowbit}(a^{2c})>1,\text{lowbit}(c)=1,\text{lowbit}(a^{2c}⊕c)=1$。

当你刚刚操作完奇数次，操作第偶数次的时候，
$\text{lowbit}(a)=1,\text{lowbit}(a^{2c})=1,\text{lowbit}(c)=1$。

看来最后一个 $1$ 会被抵消掉，但是倒数第二个就不会了。

与上文类似的，因为 $a-1$ 的末尾至少有一个 $0$，所以 $a^{2c}-1$ 的末尾至少就会有更多个0，显然是比 $c-1$ 本身末尾 $0$ 的数量要多的。

（这一点可以通过二项式定理得出来，不过还是建议各位手推，这样结论更明显，此处我就不赘述了。）

$\text{lowbit}(a^{2c}⊕c)=\text{lowbit}(c-1)$。

所以当 $b$ 为奇数时，答案为 $1$，$b$ 为偶数时，答案为 $\text{lowbit}(c-1)$。

### 3、$a$ 为奇数，$c$ 为偶数

更加简单的情况。

$a^{2c}$ 显然仍然是奇数，那么 $a^{2c}⊕c$ 就肯定一直是奇数了。

所以答案始终是 $1$。

### 4、$a$ 为奇数，$c$ 为奇数

复杂的情况。

#### （1）$b$ 为偶数

我们还不知道 $b$ 为奇数的时候答案为多少，但是我们可以肯定不是 $1$。那么此时

$\text{lowbit}(a^{2c})>1,\text{lowbit}(c)=1,\text{lowbit}(a^{2c}⊕c)=1$。

答案为 $1$。

#### （2）$b$ 为奇数

题目中那个非常关键的被反复标红的信息作用来了： $a,b,c>1$。

所以这个时候我们容易得到 $b≥3$。

这就很关键了。在进行完第一次操作时，

$\text{lowbit}(a^{2c})=1,\text{lowbit}(c)=1,\text{lowbit}(a^{2c}⊕c)>1$。

换句话说，现在的 $a$ 已经是偶数了，而 $c$ 仍然为奇数，$b>1$。

直接就被转化为了上文第二种情况中的第二个分支。

答案仍然是 $\text{lowbit}(c-1)$。

于是这道题就做完了。

# AC code

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define ull long long
using namespace std;
ull a,b,c;
ull lowbit(ull x)
{
	ull i;
	for(i=2;x%i==0;i*=2);
	return i/2;
}
int main()
{
	cin>>a>>b>>c;
	if(a%2==0) 
	{
		if(c%2==0)
			cout<<lowbit(c);
		else
		{
			if(b%2==1) cout<<1; 
			else cout<<lowbit(c-1);
		} 
			return 0;
	}
	if(c%2==0)
	{
		cout<<1;return 0;
	}
	if(b%2==0)
	{
		cout<<1;return 0;
	}
	cout<<lowbit(c-1);
	return 0;
} 
```
~~个人码风稍显奇怪，不过应该是很好懂的。~~