这题我竟然自己推出来了！incredible！

首先你要了解 $S(n,k)$ 的含义，$S(n,k)$，即第二类斯特林数，表示将 $n$ 个**不同的球**放入 $k$ 个**相同的盒子**中，且不允许有空盒的方案数。

那么 $S(n,k)$ 有递推式 $S(n,k)=S(n-1,k-1)+S(n-1,k)\times k$。考虑最后一个球怎么放。如果它单独放在一个盒子中，那么方案数就是 $S(n-1,k-1)$，如果它与其它某些球放在同一个盒子中，那么相当于将 $n-1$ 个球放入 $k$ 个盒子中，方案数为 $S(n-1,k)\times k$，将二者一加即可得到第二类 stirling 数的递推式。

$S(n,k)$ 的通项公式：$S(n,k)=\dfrac{1}{k!}\sum\limits_{i=0}^ki^n\times\dbinom{k}{i}\times(-1)^{k-i}$。

考虑怎样证明这个公式：

令 $b_k=k^n=\sum\limits_{i=0}^k\dbinom{k}{i}\times S(n,i)\times i!$，即将 $n$ 个球放入 $k$ 个**不同的**盒子，对是否有空盒也不做要求的方案数，显然 $b_k$ 就是 $k^n$，即每个球都随便放入一个盒子的方案数乘在一起。

而 $b_k=\sum\limits_{i=0}^k\dbinom{k}{i}\times (-1)^i\times S(n,i)\times i!\times (-1)^i$（将 $1$ 拆成 $(-1)^i\times (-1)^i$）

再令 $a_k=S(n,k)\times k!\times (-1)^k$。

由二项式反演可得：

$\because b_k=\sum\limits_{i=0}^k(-1)^i\dbinom{k}{i}a_i$

$\therefore a_k=\sum\limits_{i=0}^k(-1)^i\dbinom{k}{i}b_i$

即 $S(n,k)\times k!\times (-1)^k=\sum\limits_{i=0}^k(-1)^i\dbinom{k}{i}i^n$

故 $S(n,k)=\dfrac{1}{k!}\sum\limits_{i=0}^ki^n\times\dbinom{k}{i}\times(-1)^{k-i}$

知道了这个公式之后，把它代入题目要求的式子，可得

$ans=\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=0}^i2^j\times j!\times \dfrac{1}{j!}\sum\limits_{k=0}^jk^i\times\dbinom{j}{k}\times (-1)^{j-k}$

由于当 $j>i$ 时 $S(i,j)=0$，故 $\sum\limits_{j=0}^i$ 可直接改为 $\sum\limits_{j=0}^n$，进而又可以得到：

$ans=\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=0}^n2^j\sum\limits_{k=0}^jk^i\times\dbinom{j}{k}\times (-1)^{j-k}$

拆组合数可得：

$ans=\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=0}^n2^j\sum\limits_{k=0}^jk^i\times\dfrac{j!}{k!(j-k)!}\times (-1)^{j-k}$

我们发现这里的 $i$ 只在 $k^i$ 中出现过，故转化枚举顺序，先枚举 $j,k$ 再枚举 $i$：

$ans=\sum\limits_{j=0}^n2^j\sum\limits_{k=0}^j(\sum\limits_{i=0}^nk^i)\times\dfrac{j!}{k!(j-k)!}\times (-1)^{j-k}$

显然 $(\sum\limits_{i=0}^nk^i)$ 可以用等比数列求和公式 $\mathcal O(\log n)$ 地算出，记其为 $c_k$。

$ans=\sum\limits_{j=0}^n2^j\sum\limits_{k=0}^jc_k\times\dfrac{j!}{k!(j-k)!}\times (-1)^{j-k}$

看到了我们很喜欢的 $k$ 与 $j-k$，故考虑将带 $k$ 的合并，带 $j-k$ 的合并，与 $k$ 无关的丢到外面，又可以得到：

$ans=\sum\limits_{j=0}^n2^j\times j!\times\sum\limits_{k=0}^j(c_k\times\dfrac{1}{k!})\times (\dfrac{1}{(j-k)!}\times(-1)^{j-k})$

令 $a_k=c_k\times\dfrac{1}{k!},b_k=\dfrac{1}{k!}\times (-1)^k$，则

$ans=\sum\limits_{j=0}^n2^j\times j!\times\sum\limits_{k=0}^ja_kb_{j-k}$

是不是感觉后面那俩玩意儿可以卷？对 $a$ 和 $b$ 求个多项式卷积 $h$，然后 $ans=\sum\limits_{j=0}^n2^j\times j!\times h_j$。

然后这题就做完了。

注意，当 $k=0,1$ 时候 $c_k$ 需进行特判。显然 $c_1=n+1$，但是 $c_0$ 的值需要特别注意。我一直把它当 $0$ 算，结果就总 WA。其实你代入特殊值 $n=0$ 可手算得 $ans=1$，而将 $n=0$ 代入上式可得 $ans=c_0$，故 $c_0=1$。

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define fi first
#define se second
#define fz(i,a,b) for(int i=a;i<=b;i++)
#define fd(i,a,b) for(int i=a;i>=b;i--)
#define ffe(it,v) for(__typeof(v.begin()) it=v.begin();it!=v.end();it++)
#define fill0(a) memset(a,0,sizeof(a))
#define fill1(a) memset(a,-1,sizeof(a))
#define fillbig(a) memset(a,63,sizeof(a))
#define pb push_back
#define ppb pop_back
#define mp make_pair
template<typename T1,typename T2> void chkmin(T1 &x,T2 y){if(x>y) x=y;}
template<typename T1,typename T2> void chkmax(T1 &x,T2 y){if(x<y) x=y;}
typedef pair<int,int> pii;
typedef long long ll;
template<typename T> void read(T &x){
	x=0;char c=getchar();T neg=1;
	while(!isdigit(c)){if(c=='-') neg=-1;c=getchar();}
	while(isdigit(c)) x=x*10+c-'0',c=getchar();
	x*=neg;
}
const int pr=3;
const int MOD=998244353;
const int MAXN=1e5;
const int MAXP=1<<18;
int qpow(int x,int e){int ret=1;for(;e;e>>=1,x=1ll*x*x%MOD) if(e&1) ret=1ll*ret*x%MOD;return ret;}
int n,pw[MAXN+5],f[MAXN+5],ff[MAXN+5];
int calc(int x,int y){return 1ll*f[x]*ff[y]%MOD*ff[x-y]%MOD;}
int LEN=1,LOG=0,ipr,inv[MAXP+5],prs[MAXP+5][2],rev[MAXP+5];
int A[MAXP+5],B[MAXP+5],C[MAXP+5];
void NTT(int *a,int len,int type){
	int lg=log2(len);
	for(int i=0;i<len;i++) rev[i]=(rev[i>>1]>>1)|((i&1)<<(lg-1));
	for(int i=0;i<len;i++) if(i<rev[i]) swap(a[i],a[rev[i]]);
	for(int i=2;i<=len;i<<=1){
		int W=prs[i][type<0];
		for(int j=0;j<len;j+=i){
			int w=1;
			for(int k=0;k<(i>>1);k++,w=1ll*w*W%MOD){
				int X=a[j+k],Y=1ll*w*a[(i>>1)+j+k]%MOD;
				a[j+k]=(X+Y)%MOD;a[(i>>1)+j+k]=(X-Y+MOD)%MOD;
			}
		}
	}
	if(type==-1) for(int i=0;i<len;i++) a[i]=1ll*a[i]*inv[len]%MOD;
}
int main(){
	scanf("%d",&n);ipr=qpow(pr,MOD-2);
	f[0]=1;for(int i=1;i<=n;i++) f[i]=1ll*f[i-1]*i%MOD;
	ff[n]=qpow(f[n],MOD-2);for(int i=n-1;~i;i--) ff[i]=1ll*ff[i+1]*(i+1)%MOD;
	pw[0]=1;for(int i=1;i<=n;i++) pw[i]=pw[i-1]*2%MOD;
	while(LEN<=n+n) LEN<<=1,LOG++;
	for(int i=1;i<=LEN;i<<=1){
		inv[i]=qpow(i,MOD-2);
		prs[i][0]=qpow(pr,(MOD-1)/i);
		prs[i][1]=qpow(ipr,(MOD-1)/i);
	}
	A[0]=1;A[1]=n+1;
	for(int i=2;i<=n;i++) A[i]=1ll*(qpow(i,n+1)-1+MOD)*qpow(i-1,MOD-2)%MOD*ff[i]%MOD;
	for(int i=0;i<=n;i++){if(i&1) B[i]=MOD-ff[i];else B[i]=ff[i];}
	NTT(A,LEN,1);NTT(B,LEN,1);
	for(int i=0;i<LEN;i++) C[i]=1ll*A[i]*B[i]%MOD;
	NTT(C,LEN,-1);int ans=0;
	for(int i=0;i<=n;i++) ans=(ans+1ll*C[i]*pw[i]%MOD*f[i]%MOD)%MOD;
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}
```