如果你不知到第二类斯特林数，可以看看我的[组合数学的一些小知识总结](https://www.luogu.org/blog/wohaocaia/zu-ge-shuo-xue-di-yi-suo-xiao-zhi-shi-zong-jie-wei-wan-post)才刚开始写，未完待续，大佬轻喷。

这道题求

## $\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^iS_i^j2^jj!\mod 998244353$

反正$i<j$的时候$S_i^j=0,$于是呢，用套路把东西拉到一边

$$=\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^nS_i^j2^jj!$$

没有依赖性，直接替换枚举方式

$$=\sum_{j=0}^n\sum_{i=0}^nS_i^j2^jj!$$

直接提出来

$$=\sum_{j=0}^n2^jj!\sum_{i=0}^nS_i^j$$

根据第二类斯特林数的通项公式（博客里有证明）

有$S_i^j=\sum_ {k=0}^j \frac {(-1)^{k}\times (j-k)^i}{k!\times (j-k)!}$

代入
$$=\sum_{j=0}^n2^jj!\sum_{i=0}^n\sum_ {k=0}^j \frac {(-1)^{k}\times (j-k)^i}{k!\times (j-k)!}$$

发现枚举$i$的部分可以提上去

$$=\sum_{j=0}^n2^jj!\sum_ {k=0}^j \frac {(-1)^{k}\times \sum_{i=0}^n(j-k)^i}{k!\times (j-k)!}$$

没有任何联系，可以分开计算

$$=\sum_{j=0}^n2^jj!(\sum_ {k=0}^j \frac {(-1)^{k}}{k!}\times \frac{\sum_{i=0}^n(j-k)^i}{(j-k)!})$$


后面比较毒瘤

设
$$f(k)=\frac{(-1)^k}{k!},g(k)=\frac{\sum_{i=0}^n(k)^i}{k!}=[\frac{k^{n+1}-1}{k!(k-1)}]$$

上面用到了等比数列求和公式qwq

求$f(k)$把$k!$逆元求出来就好了，$g(k)$只需要求$k!(k-1)$逆元就好了，上面的东西可以快速幂，也可以循环的时候顺带求出。

然后后面这一陀是一个卷积，设$h(j)=f(k)\times g(j-k),NTT$搞一搞复杂度$O(nlog_2n)$

不过注意一下$g(0)=1,g(1)=n+1,f(1)=1$

最后暴力代入一次就好了。

$$=\sum_{j=0}^n2^jj!h(j)$$

注意到$n$很小，直接扫一发就完事了。

代码居然一遍过编译一遍过样例交上去~~(除了复制出错导致CE)~~一A？？？

舒服~

代码如下:

```
#include<bits/stdc++.h>
#define ll long long
#define ljc 998244353
using namespace std;
int n,m,r[4000006],lim;
ll f[2000001],h[2000001],w[2000001],g[2000001],c[2000001];
inline ll fast_pow(ll a,ll b,ll p){
    ll t=1;a%=p;
    while (b){
        if (b&1) t=t*a%p;
        b>>=1;a=a*a%p;
    }
    return t;
}
inline void NTT(ll f[],int lim,int id){
    for (int i=0;i<lim;i++){
        if (i<r[i]) swap(f[r[i]],f[i]);
    }
    w[0]=1;
    for (int len=1;len<lim;len<<=1){
    	ll gen=fast_pow(3,(ljc-1)/(len<<1)*id+ljc-1,ljc);
    	for (int i=1;i<lim;i++) w[i]=w[i-1]*gen%ljc;
        for (int i=0;i<lim;i+=len<<1){
            ll *f1=f+i,*f2=f1+len;
            for (int j=0;j<len;j++){
                ll x=f1[j]%ljc,y=f2[j]*w[j]%ljc;
                f1[j]=(x+y)%ljc;f2[j]=(x-y+ljc)%ljc;
            }
        }
    }
    if (id==1) return;
    ll Inv=fast_pow(lim,ljc-2,ljc);
    for (int i=0;i<lim;i++) f[i]=f[i]*Inv%ljc;
}
int main(){
	cin>>n;
	f[0]=1;g[0]=1;g[1]=n+1;
	ll fac=1;
	for (int i=2;i<=n;i++){
		fac=fac*i%ljc;//循环顺带求出阶乘
		ll Iv=fast_pow(fac*(i-1)%ljc,ljc-2,ljc);//求逆元
		g[i]=(fast_pow(i,n+1,ljc)-1+ljc)%ljc*Iv%ljc;
	}
	fac=1;
	for (int i=1;i<=n;i++){
		fac=fac*i%ljc;
		f[i]=(ljc+(i%2?-1:1)*fast_pow(fac,ljc-2,ljc)%ljc)%ljc;
	}
	ll lim=1,len=0;
	while (lim<=(n<<1)) lim<<=1,len++;
	for (int i=0;i<lim;i++){
        r[i]=(r[i>>1]>>1)|((i&1)<<(len-1));
    }
    NTT(f,lim,1);NTT(g,lim,1);
    for (int i=0;i<=lim;i++) h[i]=f[i]*g[i]%ljc;
	NTT(h,lim,-1);
	fac=1;ll ans=0,two=1;//two是记录2的幂次的答案
	for (int j=0;j<=n;j++){
		ans=(ans+h[j]*fac%ljc*two%ljc)%ljc;
		two=two*2%ljc;fac=fac*(j+1)%ljc;
	}
	cout<<ans<<endl;
}
```