**题意：** 求

$$\sum_{i=0}^n \sum_{j=0}^i S(i,j) \times 2^j\times j!$$

**推式子环节：**

1、因为 $S(i,j)=0(j>i)$，所以原式等于

$$\sum_{i=0}^n \sum_{j=0}^n S(i,j) \times 2^j\times j!$$

2、改变枚举顺序，上式等于

$$\sum_{j=0}^n2^j\times j! \sum_{i=0}^n S(i,j)$$

3、因为$S(n,m)=\sum_{i=0}^m(-1)^{i}\times \frac{1}{i!(m-i)!}\times (m-i)^n$（第二类斯特林数的通项公式），所以上式等于

$$\sum_{j=0}^n2^j\times j! \sum_{i=0}^n \sum_{k=0}^j(-1)^k\times \frac{1}{k!(j-k)!}\times (j-k)^i$$

4、把 $k$ 的枚举提前，上式等于

$$\sum_{j=0}^n2^j\times j! \sum_{k=0}^j(-1)^k\times \frac{1}{k!(j-k)!}\times \sum_{i=0}^n (j-k)^i$$

5、看起来不好看，把后面的东西换成和 $j$ 有关的式子，令
$$g[j]=\sum_{k=0}^j(-1)^k\times \frac{1}{k!(j-k)!}\times \sum_{i=0}^n (j-k)^i$$

于是答案就是
$$\sum_{j=0}^n2^j\times j!\times g[j]$$

问题转换为:**如何求 $g[i]$ ?**

换个变量名应该更好看一些。

$$g[i]=\sum_{j=0}^i \frac{(-1)^j}{j!}\times  \frac{\sum_{k=0}^n (i-j)^k}{(i-j)!} $$

嗯这里就很明显了，$g$ 是个卷积形式。

再详细一点：

令
$$a[i]=\frac{(-1)^i}{i!}$$
,
$$b[i]=\frac{\sum_{k=0}^n i^k}{i!}=\frac{i^{n+1}-1}{(i-1)i!}$$

注：$b[i]$ 的推导用到了等比数列求和，且 $b[1]=n+1$。

于是 $g[i]=\sum_{j=0}^ia[j]\times b[i-j]$

用 $NTT$ 优化多项式乘法即可。

**代码**：（还是很好写的，$50$ 行

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define N 400005
#define p 998244353
#define G 332748118
#define int long long
using namespace std;

int n,ans,lim;
int a[N],b[N],r[N];
int f[N],inv[N],g[N];

inline int POW(int a,int b=p-2,int ans=1){
	for(;b;b>>=1,a=a*a%p)
		if(b&1) ans=ans*a%p;
	return ans;
}
void NTT(int *f,int opt,int n)
{
    for(int i=0;i<n;i++)
        if(i<r[i]) swap(f[i],f[r[i]]);
    for(int w,len=1;len<n;len<<=1){
        w=POW(opt==1?3:G,(p-1)/(len<<1));
        for(int b=1,k=0;k<n;k+=(len<<1),b=1)
            for(int i=k;i<k+len;i++,b=1ll*b*w%p){
                int now=1ll*b*f[i+len]%p;
                f[i+len]=(f[i]-now+p)%p;f[i]=(f[i]+now)%p;
            }
    }
}
void mul(int *a,int *b,int n)
{
    for(lim=1;lim<=n+n;lim<<=1);
    for(int i=0;i<lim;i++)
        r[i]=(r[i>>1]>>1)|((i&1)?lim>>1:0);
    NTT(a,1,lim);NTT(b,1,lim);
    for(int i=0;i<lim;i++) b[i]=a[i]*b[i]%p;
    NTT(b,-1,lim); int inv=POW(lim,p-2);
    for(int i=0;i<=n;i++) g[i]=b[i]*inv%p;
}
signed main(){
	cin>>n;
	b[0]=f[0]=inv[0]=1;b[1]=n+1;
	for(int i=1;i<=n;i++)
		f[i]=f[i-1]*i%p,inv[i]=POW(f[i]);
	for(int i=0;i<=n;i++)
		a[i]=POW(p-1,i)*inv[i]%p;
	for(int i=2;i<=n;i++)
		b[i]=(POW(i,n+1)-1)*POW(i-1)%p*inv[i]%p;
	mul(a,b,n);
	for(int now=1,i=0;i<=n;i++,now=(now<<1)%p)
		(ans+=now*f[i]%p*g[i])%=p;
	cout<<ans;	
}
```