~~MD再也不直接赋点值了~~

~~好水的模板啊，不如改成【模板】多项式乘法——By Fading~~

~~看见花姐姐放出公式没有证明试了试结果证出来了（大雾~~

~~其实具体数学我是看过了的~~

首先我们要知道这样一个东西叫做欧拉数~~虽然你上搜索引擎搜到的欧拉数基本不是这个东西~~

用$\left\langle\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right\rangle$表示长度为$n$且升高为$k$个排列的个数。

首先有个递推式：

$$\left\langle\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right\rangle=(k+1)\left\langle\begin{matrix}n-1\\k\end{matrix}\right\rangle+(n-k)\left\langle\begin{matrix}n-1\\k-1\end{matrix}\right\rangle$$

这个可以利用其组合意义很容易证明，$\color{black}\mathsf{K}\color{red}\mathsf{arry}$和花姐姐也证过了，在此就不赘述了。

然后我们根据这个递推式，可以得出一个式子（《具体数学》P225）：

$$\left\langle\begin{matrix}n\\m\end{matrix}\right\rangle=\sum_{k=0}^{m}\binom{n+1}{k}(-1)^k(m+1-k)^n$$

尝试用数学归纳法证。

$$\left\langle\begin{matrix}n\\m\end{matrix}\right\rangle=(m+1)\left\langle\begin{matrix}n-1\\m\end{matrix}\right\rangle+(n-m)\left\langle\begin{matrix}n-1\\m-1\end{matrix}\right\rangle$$

$$=(m+1)\sum_{k=0}^{m}\binom{n}{k}(-1)^k(m+1-k)^{n-1}+(n-m)\sum_{k=0}^{m-1}\binom{n}{k}(-1)^k(m-k)^{n-1}$$

$$=\sum_{k=0}^{m}\binom{n}{k}(-1)^k\left[(m+1)(m+1-k)^{n-1}+(n-m)(m-k)^{n-1}\right]$$

$$=\sum_{k=0}^{m}\binom{n}{k}(-1)^k\left[(m+1-k)^n+k(m+1-k)^{n-1}+(n-m)(m-k)^{n-1}\right]$$

$$=\left(\sum_{k=0}^{m}\binom{n}{k}(-1)^k(m+1-k)^n\right)+\left(\sum_{k=0}^{m}\binom{n}{k}(-1)^k\dfrac{k}{m+1-k}(m+1-k)^n\right)+\left(\sum_{k=0}^{m}\binom{n}{k}(-1)^k(n-m)(m-k)^{n-1}\right)$$

$$=\left(\sum_{k=0}^{m}\left(\binom{n}{k}+\binom{n}{k-1}\right)(-1)^k(m+1-k)^n\right)+\left(\sum_{k=0}^{m}\binom{n}{k}(-1)^k(n-m)(m-k)^{n-1}\right)-\left(\sum_{k=0}^{m}k\left(\dfrac{1}{n+1-k}-\dfrac{1}{m+1-k}\right)\binom{n}{k}(-1)^k(m+1-k)^n\right)$$

其中

$$\left(\sum_{k=0}^{m}\binom{n}{k}(-1)^k(n-m)(m-k)^{n-1}\right)-\left(\sum_{k=0}^{m}k\left(\dfrac{1}{n+1-k}-\dfrac{1}{m+1-k}\right)\binom{n}{k}(-1)^k(m+1-k)^n\right)$$

将被减的求和式中$k$用$k+1$代替（容易发现$k=m$的项为$0$，且减号后的求和式中$k=0$的项为$0$）得到：

$$\left(\sum_{k=1}^{m}\binom{n}{k-1}(-1)^{k-1}(n-m)(m+1-k)^{n-1}\right)-\left(\sum_{k=1}^{m}k\left(\dfrac{m-n}{(n+1-k)(m+1-k)}\right)\binom{n}{k}(-1)^k(m+1-k)^n\right)$$

$$=\sum_{k=1}^{m}\binom{n}{k-1}(-1)^{k-1}(n-m)(m+1-k)^{n-1}-\left(\dfrac{k}{n+1-k}\binom{n}{k}\right)(-1)^k(m-n)(m+1-k)^{n-1}$$

容易看出上式为$0$。

所以

$$\left\langle\begin{matrix}n\\m\end{matrix}\right\rangle=\sum_{k=0}^{m}\left(\binom{n}{k}+\binom{n}{k-1}\right)(-1)^k(m+1-k)^n$$

$$=\sum_{k=0}^{m}\binom{n+1}{k}(-1)^k(m+1-k)^n$$

边界为$m=0$时$\left\langle\begin{matrix}n\\m\end{matrix}\right\rangle=1$，$n=0$且$m\neq 0$时$\left\langle\begin{matrix}n\\m\end{matrix}\right\rangle=0$，显然满足公式。

于是我们可以快乐地构造两个函数：

$$f(x)=\sum_k \binom{n+1}{k}(-1)^kx^k$$

与

$$g(x)=\sum_k (k+1)^n$$

然后求个卷积就完了。

Code:
```cpp
#include<cmath>
#include<cstdio>
#include<cstring>
using namespace std;
#define rg register
#define ll long long
const int o=998244353;
int N,M,Q,L=1,l=0;
int rev[600007];
ll f[600007],g[600007],h[600007],frc[600007],fic[600007];
void exgcd(ll a,ll b,ll &d,ll &x,ll &y)
{
	(b)?(exgcd(b,a%b,d,y,x),y-=x*(a/b)):(x=1,y=0,d=a);
}
inline ll _inv(ll a)
{
	ll d,x,y;
	exgcd(a,o,d,x,y);
	return (d==1)?(x+o)%o:-1;
}
inline ll qpw(rg ll x,rg ll k)
{
	rg ll r=1;
	while(k)
	{
		(k&1)&&(r=r*x%o),x=x*x%o,k>>=1;
	}
	return r;
}
inline void NTT(ll *a,int opt)
{
	for(rg int i=0;i<L;++i)
	{
		if(i<rev[i])
		{
			a[i]^=a[rev[i]]^=a[i]^=a[rev[i]];
		}
	}
	for(rg int m=1;m<L;m<<=1)
	{
		rg ll tmp=qpw(3,(o-1)/(m<<1)*opt+o-1);
		for(rg int s=0;s<L;s+=m<<1)
		{
			rg ll u=1;
			for(rg int t=0;t<m;++t,u=u*tmp%o)
			{
				ll a1=a[s+t],a2=a[s+t+m]*u%o;
				a[s+t]=(a1+a2)%o,a[s+t+m]=(a1-a2+o)%o;
			}
		}
	}
	if(~opt)return;
	Q=_inv(L);
	for(rg int i=0;i<L;++i)a[i]=a[i]*Q%o;
}
int main()
{
	scanf(" %d",&N);
	frc[0]=1;for(int i=1;i<=N+1;++i)frc[i]=frc[i-1]*i%o;
	fic[N+1]=_inv(frc[N+1]);for(int i=N;~i;--i)fic[i]=fic[i+1]*(i+1)%o;
	for(int i=0;i<=N;++i)g[i]=qpw(i+1,N),f[i]=frc[N+1]*fic[i]%o*fic[N+1-i]%o*((i&1)?o-1:1)%o;
	while(L<=(N<<1))L<<=1,++l;
	for(int i=0;i<L;++i)
	{
		rev[i]=(rev[i>>1]>>1)|((i&1)<<(l-1));
	}
	NTT(f,1);
	NTT(g,1);
	for(int i=0;i<L;++i)
	{
		h[i]=f[i]*g[i]%o;
	}
	NTT(h,-1);
	for(int i=0;i<=N;++i)
	{
		printf("%lld ",h[i]);
	}
	return 0;
}
```