考虑对圆方树计数，记 $\mathcal F$ 表示根为圆点的仙人掌类（即有根仙人掌类），$\mathcal F_{\square}$ 表示根为方点的仙人掌类，那么可以得到：
$$
\left\{\begin{aligned}
\mathcal F_{\square} & = \mathsf {SEQ}_{\ge 2}(\mathcal F)/\mathbf F\\
\mathcal F & = \mathcal Z\star \mathsf {SET}(\mathcal F+\mathcal F_{\square})
\end{aligned}\right.
$$
其中 $\mathbf F$ 表示翻折的置换群。

那么就有：
$$
\begin{aligned}
& F(z) = z\exp\left(F(z) + \frac 12\cdot \frac{F^2(z)}{1-F(z)}\right)\\
\implies & [z^n]F(z) = \frac 1n[z^{n-1}]\exp\left(nz + \frac{nz^2}{2(1-z)}\right)
\end{aligned}
$$
我们希望求出所有的仙人掌，然后再除以 $n$ 消去根，然后再 $\exp$，但上面的式子似乎无法让我们做到。

拉格朗日反演似乎失败了，我们可以转而对第一个式子进行牛顿迭代以做到 $\mathcal O(n\log n)$ 的时间复杂度。

---

拉格朗日反演只能允许我们在 $\mathcal O(n\log n)$ 时间内求得一项，这意味着这一条路...走不通？

无法直接进行拉格朗日反演的原因是有根仙人掌到荒漠中间隔着一个除以 $z$ 再积分（然后还有一个 $\exp$）的操作，在有根树与无根树之间，我们可以通过对重心进行容斥，得到 $U(z) = T(z) - \dfrac 12T^2(z)$，这启示我们将积分的操作转化为函数复合的操作，那么如何将其应用到仙人掌上呢？

记无根仙人掌的组合类为 $\mathcal C$，即有 $\mathcal C = \Theta\mathcal F$，再记荒漠的组合类为 $\mathcal D$，即有 $\mathcal D=\mathsf {SET}(\mathcal C)$，即 $D(z) = \exp(C(z))$，我们可以得到：
$$
C(z) = \int_{0}^z F(w)\frac{\mathrm {d}w}{w}
$$
让我们从式子 $F = w\exp\left(F + \dfrac 12\cdot \dfrac{F^2}{1-F}\right)$ 开始，尝试去构造上面的式子（同时对 $F$ 取导数，然后把所有 $\exp$ 换掉）：
$$
\begin{aligned}
F & = w\exp\left(F + \dfrac 12\cdot \dfrac{F^2}{1-F}\right)\\

1 &= \left(1+\frac 12\cdot \frac{F(2-F)}{(1-F)^2}\right)F + \frac {\mathrm dw}{\mathrm dF}\cdot  \frac{F}w\\
\int \left(1 - F-\frac{F^2(2-F)}{2(1-F)^2}\right)\mathrm {d}F &= \int \mathrm dw\cdot  \frac{F}w = C\\
\end{aligned}
$$
我们发现，我们可以只用和 $F$ 有关的式子去构造 $C$ 的表达式，这意味着，考虑左边积分的结果 $H(F)$，即：
$$
H(z) = \int \left(1-z-\frac {z^2(2-z)}{2(1-z)^2}\right)\mathrm dz
$$
则 $H(F(z))=C(z)$，更有 $\exp(H(F(z)))=\exp C(z) = D(z)$，于是可以拉格朗日反演：
$$
[z^n]D(z) = [z^n]\exp(H(F(z))) =\frac 1n[z^{n-1}](\exp H(z))'\exp\left(nz + \frac{nz^2}{2(1-z)}\right)
$$
然后就可以在 $\mathcal O(n\log n)$ 的时间内解决。

事实上，该做法可以直接推广，推导是类似的，这边略去推导，直接给出式子：
$$
F = w \phi(F)\implies
\int \left(1 - \frac F{\phi(F)}\cdot  \frac{\mathrm d\phi(F)}{\mathrm dF} \right)\mathrm dF = \int \frac{F}w\mathrm dw = C 
$$
例如若 $\phi (F) = \exp(F)$（树的生成函数），则：
$$
C = \int \left(1 - \frac F{\exp(F)}\exp (F)\right)\mathrm dF = F-\frac 12F^2
$$

这正是我们想要的！

这个式子的优点在于，在 $\phi(F)$ 的形式较为复杂的时候，牛顿迭代就不太好做了，而这个式子可以直接给出单项的值，时间复杂度仍为 $\mathcal O(n\log n)$。





