我们记$pw3_i$表示前$i$个位置,结尾为$i$的最长全1子串的期望长度的立方。

如果我们钦定$p_{n+1}=0$,那么答案$=\sum_{i=1}^npw3_i\times(1-p_{i+1})$。乘上$(1-p_{i+1})$意思是这一位要在下一位为$0$的时候才有贡献。

设当前位置为$i$。

这一位有$p_i$的概率为1。那么考虑如何从$pw3_{i-1}$转移到$pw3_i$。

发现$(x+1)^3=x^3+3x^2+3x+1$。

我们记$pw2_i$表示前$i$个位置,结尾为$i$的最长全1子串的期望长度的平方,$pw1_i$表示前$i$个位置,结尾为$i$的最长全1子串的期望长度。

那么$pw3_i=(pw3_{i-1}+3pw2_{i-1}+3pw1_{i-1}+1)\times p_i$

然后我们还要转移$pw2$和$pw1$。

同理,$(x+1)^2=x^2+2x+1$。

所以$pw2_i=(pw2_{i-1}+2pw1_{i-1}+1)\times p_i$。

剩下一个就很简单了,$pw1_i=(pw1_{i-1}+1)\times p_i$。

做完了。

code:

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int n;
double p[100010],pw1[100010],pw2[100010],pw3[100010],ans;
int main(){
	scanf("%d",&n);
	for(int i=1;i<=n;++i)scanf("%lf",&p[i]);
	for(int i=1;i<=n;++i)pw1[i]=(pw1[i-1]+1)*p[i],pw2[i]=(pw2[i-1]+2*pw1[i-1]+1)*p[i],pw3[i]=(pw3[i-1]+3*pw2[i-1]+3*pw1[i-1]+1)*p[i],ans+=pw3[i]*(1-p[i+1]);
	printf("%.1lf",ans);
    return 0;
}
```