应该是新的方法吧，也不知道有没有重，我尽量写的能看懂一些。 
  
  
变量说明中有一些很神奇的式子是公式的一部分，在后面会解释，放在最前面只是方便查看。  
（另外，计数从1开始）
>变量说明：  
>k[i]: 表示第i个操作的成功率。  
>E[i]: 为k[1]~k[x]中所有所有连续i个k的和，这里x是待定的。(eg.E[2] = k[1]k[2] + k[2]k[3] + ... + k[x-1]k[x])  
>d[i]: 访问到第i位时的E[2]+2E[3]+...+(i-1)E[i]。(eg.d[3] = k[1]k[2]+k[2]k[3]+2k[1]k[2]k[3])  
>l[i]: l[i] = i\*k[i]\*...\*k[1] + (i-1)\*k[i]\*...\*k[2] +...+ 1\*k[i]。  
>p[i]: p[i] = k[i]\*...\*k[1] + k[i]\*...\*k[2] + k[i]。  
  
首先来推公式。现在队列中已经有i-1次操作而且已经计算好了结果。考虑在队列的末尾再增加一次操作，成功率k[i]，考虑这个操作对最终结果的贡献。这个操作连成1的概率为k[i]\*(1-k[i-1])，贡献为k[i]\*(1-k[i-1])\*1^3。这个操作连成2的概率为k[i]\*k[i-1]\*(1-k[i-2])，由于连成2实际上只让结果增加了(2^3-1^3)，贡献为k[i]\*k[i-1]\*(1-k[i-2])\*(2^3-1^3)。以此类推，可以得出公式:  

$$
\begin{aligned}
&ans = \\ &k[1]*1^3 +  
      \\ &k[2]*(1-k[1])*1^3 + k[2]k[1]*(2^3-1^3) +
      \\ &k[3]*(1-k[2])*1^3 + k[3]k[2]*(1-k[1])*(2^3-1^3) + k[3]k[2]k[1]*(3^3-2^3) + ...
\end{aligned}
$$


计算展开并把所有的E[i]提出来可以得到 
$$ans = E[1] + 6*(E[2]+2E[3]+...+(n-1)E[n])$$ 

只需要求(E[2]+2E[3]+...+(n-1)E[n])即d[n]即可  
记l[i] = i\*k[i]\*...\*k[1] + (i-1)\*k[i]\*...\*k[2] +...+ 1\*k[i]  
  p[i] = k[i]\*...\*k[1] + k[i]\*...\*k[2] + k[i]
  
有
$$
\begin{aligned}
&p[i] = k[i] * p[i-1] + k[i]\\
&l[i] = k[i] * l[i-1] + p[i]\\
&d[i] = d[i-1] + l[i] - p[i]
\end{aligned}
$$

即可在O(n)时间内求出d[n]  
最后答案是E[1]+6\*d[n]

代码如下
```
#include <cstdio>
#include <iostream>
#define ll long long
#define maxn 100005
#define INF 1000000000
using namespace std;

int n;
double k[maxn];
double d[maxn];
double l[maxn];
double p[maxn];

int main()
{
    cin >> n;
    double sum = 0;
    for(int i = 1; i <= n; i++)
        scanf("%lf", &k[i]), sum += k[i];

    if(n == 1) printf("%.1lf", k[1]);
    else
    {
        d[2] = k[1] * k[2]; l[2] = 2*d[2] + k[2]; p[2] = d[2] + k[2];
        for(int i = 3; i <= n; i++)
        {
            p[i] = k[i] * p[i-1] + k[i];
            l[i] = k[i] * l[i-1] + p[i];
            d[i] = d[i-1] + l[i] - p[i];
        }
    }
    double ans = sum + 6*d[n];
    printf("%.1lf", ans);
    return 0;
}
```
