这道题目最后的式子看上去是很简单的，不到10行就码完了，但是求式子的过程并没有那么简单。

很容易想到一种枚举思路:
因为每一段连续的1都有一个结束位置，我们从左到右枚举这个结束位置，
再枚举在这个位置结束的连续的1的长度，最后把贡献加入答案。

用式子写出来就是:
$$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{i}p_{i,j}j^3$$

其中$p_{i,j}$表示**结束位置为$i$的连续1串，其长度为$j$的概率**

$p_{i,j}$可以预处理,这样做是$O(n^2)$的

如何做到$O(n)$?考虑**差分**

我们先从一个简单的问题开始

现在你有一个取值为$[1,a]$的整数随机数$x$，它取$i(1\le i\le a)$的几率为$p_i$,求$E(x)$
注意这里的$p$和前面的有所不同

根据数学知识我们知道$E(x)=\sum_{i=1}^{a}i\times p_i$

现在我们把这个求和式子**做一下变换:**
$$\sum_{i=1}^{a}i\times p_i=\sum_{i=1}^{a}\sum_{j=1}^{i}p_i=\sum_{i=1}^{a}\sum_{j=i}^{a}p_j$$
第一个等号显然
第二个等号交换了一下求和的顺序(如果不知道为什么的可以手画一下$a$较小的情况)

我们记$\sum_{j=i}^{a}p_j=f_i$，它表示**随机数的取值$\ge i$的概率**

于是我们现在得到了另一个公式:
$$E(x)=\sum_{i=1}^{a}i\times p_i=\sum_{i=1}^{a}f_i$$
从另一个角度理解这个式子:

当$a=1$时,显然$E(x)=f_1=p_1$

当$a=2$时,我们如果继续使用$f_1=p_1+p_2$作为答案,会发现我们把$x=2$对答案的贡献给算少了;

本来应该是$2\times p_2$，我们的原答案$(f_1)$里只有一个$p_2$

因此我们还要加上一个$f_2$,即$f_1+f_2$

当$a=3$时,我们如果继续使用$f_1+f_2=p_1+2p_2+2p_3$作为答案,会发现我们把$x=3$对答案的贡献给算少了;

本来应该是$3\times p_3$，我们的原答案$(f_1+f_2)$里只有两个$p_3$

因此我们还要加上一个$f_3$,即$f_1+f_2+f_3$
故每当$x$的可能取值范围扩大后，我们就需要**对于原来我们给出的期望进行补足**

回到这道题，我们要算的是$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{i}p_{i,j}j^3$
这里的$p$是前面的$p_{i,j}$
我们可以换成求$f_{i,j}$，它表示**结束位置为$i$的连续1串，其长度$\ge j$的概率**

如果我们只要算$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{i}p_{i,j}j$(没有了立方)

那么答案变成$\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{i}f_{i,j}$

而这里的$f_{i,j}$非常好求，就是$\prod_{k=i-j+1}^{i}s_k$,

$s_k$表示第$k$个位置为$1$的概率

因为**只要$(i-j+1)$到$i$的位置全部为$1$，那么连续1串的长度一定$\ge j$**

如果我们记$x_i=\sum_{j=1}^{i}f_{i,j}$,那么递推式就是
$$x_i=p_ix_{i-1}+p_i$$
这就是大家喜闻乐见的第一个递推式

但是我们现在要算$Ans=\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{i}p_{i,j}j^3$

使用前面的补足思想，当$x=i+1$的时候，$x^3$需要对之前补足的贡献是$(3i^2+3i+1)$

因此
$$Ans=\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{i}p_{i,j}j^3=\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{i}[3(j-1)^2+3(j-1)+1]f_{i,j}$$

首先记$y_i=\sum_{j=1}^{i}j^2p_{i,j}=\sum_{j=1}^{i}[2\times (j-1)+1]f_{i,j}$，

由于$y_{i-1}\times p_i=\sum_{j=1}^{i-1}[2\times (j-1)+1]f_{i-1,j}\times p_i=\sum_{j=2}^{i}[2\times (j-2)+1]f_{i,j}$

故$y_i-y_{i-1}\times p_i=\sum_{j=2}^{i}2f_{i,j}+f_{i,1}=2x_{i-1}p_i+p_i$
因此$y_i$的递推式为
$$y_i=(y_{i-1}+2\times x_{i-1}+1)\times p_i$$

这就是大家喜闻乐见的第二个递推式

这样我们可以推到次数为$3$的情况,记

$dis_i=\sum_{j=1}^{i}p_{i,j}j^3=\sum_{j=1}^{i}f_{i,j}(3j^2+3j+1)$，

仿照$y_i$的方法我们有大家喜闻乐见的第三个递推式

$$dis_i=(dis_{i-1}+3\times y_{i-1}+3\times x_{i-1}+1)\times p_i$$

使用这三个递推式即可解决问题

虽然这三个递推式并不好理解

但难道我们只是为了$AC$数而做题的吗?

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int n;dd a[N],x[N],y[N],dis[N];
int main()
{
    n=read();
    for(RG int i=1;i<=n;i++){
        scanf("%lf",&a[i]);
        x[i]=(x[i-1]+1)*a[i];
        y[i]=(y[i-1]+2*x[i-1]+1)*a[i];
        dis[i]=dis[i-1]+(3*y[i-1]+3*x[i-1]+1)*a[i];
    }
    printf("%.1lf\n",dis[n]);
    return 0;
}
```


