本题可以使用鞅的停时定理解决。

我们需要构造一个满足以下条件的势能函数（具体为何可参见[这篇博客](https://www.luogu.com.cn/blog/gxy001/yang-yu-ting-shi-ding-li-xue-xi-bi-ji)）

- $E(\Phi(A_{n+1})-\Phi(A_n)\mid A_0,\,A_1,\,\cdots,\,A_n)=-1$；
- $\Phi(A_t)$ 为常数，且 $\Phi(A_0)=\Phi(A_t)$ 当且仅当 $i=t$。

发现当前的一个局面可以表示为若干个大小为 $a_i$ 的联通块，所以我们尝试设 $f(x)$ 为一个大小为 $x$ 的联通块的势能，那么构造整个局面的势能 $\Phi(A_x)=\sum_if(a_i)$。



首先设当前局面的联通块数量 $|A_x|=k$，并且钦定将第一次选中的合并到第二次选中的点上（两次选择有顺序），那么我们直接考虑所有情况下单个元素 $a_i$ 在进行一次操作后的势能之和：

1.  没有选中该元素：共有 $(k-1)(k-2)$ 种方案，其势能不变；
2.  第一次选中该元素：有 $1\times (k-1)$ 种方案，并且该节点分裂成 $a_i-1$ 个大小为 $1$ 的联通块，势能变化为 $(a_i-1)f(1)$；
3.  第二次选中该元素：有 $(k-1) \times 1$ 种方案，并且该节点的大小加 $1$，势能变化为 $f(a_i+1)$。

综上，势能变化的期望值为：

$$
\begin{aligned}
&\frac{1}{k(k-1)}\sum_{i=1}^k(k-1)(k-2)f(a_i)+(k-1)(a_i-1)f(1)+(k-1)f(a_i+1)\\
=&\frac{1}{k}\sum_{i=1}^k(k-2)f(a_i)+(a_i-1)f(1)+f(a_i+1)\\
\end{aligned}
$$

尝试构造符合第一个条件的势能函数：

$$
\begin{aligned}
\frac{1}{k}\sum_{i=1}^k(k-2)f(a_i)+(a_i-1)f(1)+f(a_i+1)&=\left(\sum_{i=1}^kf(i)\right)-1\\
\sum_{i=1}^k(k-2)f(a_i)+(a_i-1)f(1)+f(a_i+1)&=\left(\sum_{i=1}^kkf(i)\right)-k\\
\sum_{i=1}^k-2f(a_i)+(a_i-1)f(1)+f(a_i+1)&=-k\\
\sum_{i=1}^k(a_i-1)f(1)+\sum_{i=1}^kf(a_i+1)-2f(a_i)&=-k\\
(n-k)f(1)+\sum_{i=1}^kf(a_i+1)-2f(a_i)&=-k\\
\end{aligned}
$$

发现 $f(1)$ 是一个定值，我们不妨就设它为 $0$。

式子中有一个 $k$，它并不好表示出来，但是发现前面有一个和式，所以直接尝试令 $f(a_i+1)-2f(a_i)=-1$，那么就有递推式 $f(a_i+1)=2f(a_i)-1$。

发现这个 $f$ 正好是递减的，符合我们的第二个要求。

$\Phi(A_0)$ 和 $\Phi(A_t)=f(n)$ 是很好计算的，所以根据鞅的停时定理，$E(t)=\Phi(A_0)-\Phi(A_t)$，直接计算即可。

# 代码：

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int MAXN = 505, P = 1000000007;
int n, cnt[MAXN];
int f[MAXN];
int qpow(int a, int b) {
    int ans = 1;
    while (b) {
        if (b & 1) ans = 1ll * ans * a % P;
        a = 1ll * a * a % P;
        b >>= 1;
    }
    return ans;
}
int main() {
    scanf("%d", &n);
    for (int i = 1; i <= n; i++) {
        int a; scanf("%d", &a);
        if (a == -1) cnt[i]++;
        else cnt[a]++;
    }
    for (int i = 2; i <= n; i++) {
        f[i] = (2ll * f[i - 1] - 1) % P;
    }
    int ans = 0;
    for (int i = 1; i <= n; i++) {
        ans = (ans + f[cnt[i]]) % P;
    }
    ans = (ans - f[n] + P) % P;
    printf("%d\n", ans);
    return 0;
}
```