感觉还没有窥探到这种势能函数的本质……先讲讲应用吧。

我们如果能给状态 $S$ 设定一种函数 $F(S)$ 使得每一次操作都会使 $F(S)$ 的期望增加 $1$，**且终止态无法继续转移**，那么我们就可以用$F(S_{end})-F(S_{begin})$ 来表示从当前态到终止态的期望。

至于为什么要求终止态无法转移，我们可以考虑一个有环的转移图是难以定义两点间的势能的，而终止态无法转移的话就可以避免这个问题。

这题我们尝试定义 $F(S)=\sum_{a_i\in S}f(a_i)$，其中 $a_i$ 表示有几个点跟随这个点。接下来我们尝试求出符合要求的 $f$。

因为每次操作的点是随机的，所以我们可以直接考虑值分别为 $a,b$ 的情况。

我们希望：

$$f(a)+f(b)+1=\frac{1}{2}[f(a+1)+(b-1)f(0)]+\frac{1}{2}[f(b+1)+(a-1)f(0)]$$

$f(0)$ 非常奇怪，但是我们定义的是**势能函数**，所以直接**钦定** $f(0)=0$ ，式子就变成了：

$$f(a)+f(b)+1=\frac{1}{2}[f(a+1)+f(b+1)]$$

由于对于任意 $a,b$ 都成立，所以 $f(x)$ 和 $f(x+1)$ 肯定有一个统一的关系，我们直接拆开：

$$f(a)+\frac{1}{2}=\frac{1}{2}f(a+1)$$

这显然可以是个等比数列的形式，令

$$f(a)+k=\frac{1}{2}(f(a+1)+k)$$

联立得 $k=1$。

也就是$f(a)=2^a-1$。

接下来直接计算即可。