考场上完全不会。看到题解里全是势能分析，这里给出一个归纳的证法。

先给出结论，令 $siz[i]$ 表示 $i$ 的跟随者个数，则答案是：

$$2^{n-1}-(\sum_i 2^{siz[i]}-1)-1$$

考虑归纳法，定义 $f(S)$ 为状态 $S$ 下的答案，$g(S)$ 表示状态 $S$ 下上面式子的值，则对于终止状态（即最后只有一个选择的点）， $f(S)=g(S)=0$

我们考虑期望的定义，令 $|S|$ 表示 $S$ 的后继状态数，$nxt_S$ 表示 $S$ 的后继状态集合，可以得到:

$$f(S)={1\over|S|} \sum_{T\in nxt_S} f(T)+1$$

那么只需要证明 $g$ 也满足上面的式子即可。

考虑任意一对根节点 $u,v$ ，如果选择 $u$ 变为未选中的情况为 $T_1$，则此时相比于 $g(S)$，增加了 $2^{siz[v]}$($siz[v]$ 增加了 $1$)，但少了 $2^{siz[u]}$，同时少了一个被选中的点，意味着里面的 $\sum$ 里还少了个 $-1$，拆开括号就变成了 $+1$，所以 $g(T_1)=g(S)+2^{siz[v]}-2^{siz[u]}-1$

选择 $v$ 变为未选中的情况为 $T_2$，则同理可知 $g(T_2)=g(S)+2^{siz[u]}-2^{siz[v]}-1$

我们发现 $g(T_1)+g(T_2)=2(g(S)-1)$

所以我们求和的时候把这两种状态绑在一起，得到：

$${1\over |S|}\sum_{T\in nxt_S}g(T) = {1\over |S|}\times 2(g(S)-1)\times {|S|\over 2}=g(S)-1$$

所以：

$$g(S)={1\over|S|} \sum_{T\in nxt_S} g(T)+1$$

即结论成立，我们证明了 $f(S)=g(S)$

代码就很简单了。

```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <algorithm>
#include <cstring>

using namespace std;

const int N = 505, mod = 1e9 + 7;

int pw[N], siz[N], n, f;

int main() {
	scanf("%d", &n);
	for (int i = 1; i <= n; ++i) {
		scanf("%d", &f);
		if (f != -1) ++siz[f];
	} pw[0] = 0;
	for (int i = 1; i <= n; ++i) {
		pw[i] = pw[i - 1] << 1 | 1;
		pw[i] %= mod;
	} int ans = pw[n - 1];
	for (int i = 1; i <= n; ++i) {
		ans = ans - pw[siz[i]];
		if (ans < 0) ans += mod;
	} printf("%d", ans);
	return 0;
}
```
