下文中不妨令 $1$ 号点的高度为 $1$，显然我们有：高度为 $i$ 的节点是 $\displaystyle 2^{i-1}$ 到 $\displaystyle 2^i-1$，共有 $\displaystyle 2^{i-1}$ 个，和为 $\displaystyle \frac {(2^{i-1}+2^{i}-1)\times2^{i-1}}{2}$。

设 $f_i$ 表示 $LCA$ 高度为 $i$ 的方案数，显然，高度为 $i$ 的每个节点为 $LCA$ 的几率是相同的，方案是都是 $\displaystyle \frac {f_i}{2^{i-1}}$，所以答案为 $\displaystyle \sum_{i=1}^k  \frac {f_i}{2^{i-1}} \times \frac {(2^{i-1}+2^{i}-1)\times2^{i-1}}{2}=\frac 1 2 \sum_{i=1}^k  f_i \times(2^{i-1}+2^i-1)$。

然而直接求 $f_i$ 并不简单，考虑差分。设 $g_i$ 表示 LCA 高度 $\ge i$ 的方案数，那么显然 $f_i=g_i-g_{i+1}$。

在 $\displaystyle 2^{i-1}$ 个节点中，每个节点 $p$ 有 $\displaystyle 2^{k-i+1}-1$ 节点以 $p$ 为祖先（包括自身），这 $\displaystyle 2^{k-i+1}-1$ 个节点中，任意两个节点的 $LCA$ 都 $\ge i$，因此每个节点对 $g_i$ 的贡献为 $\displaystyle (2^{k-i+1}-1)^2$，那么便不难得到 $\displaystyle g_i=2^{i-1}\times (2^{k-i+1}-1)^2$，那么便可化简 $\displaystyle f_i=g_i-g_{i+1}=2^{i-1}\times (2^{k-i+1}-1)^2-2^{i}\times (2^{k-i}-1)^2=2^{2\times k-i}-2^{i-1}$。

于是就可以得到 $\displaystyle ans=\frac 1 2 \sum_{i=1}^k (2^{2\times k-i}-2^{i-1}) \times (2^{i-1}+2^i-1)$。可以拿到 $40$ 分，~~显然这是不够的。~~ 我们需要继续化简。

$\displaystyle ans=\frac 1 2 \sum_{i=1}^k (2^{2\times k-i}-2^{i-1}) \times (2^{i-1}+2^i-1)=\frac 1 2 \sum_{i=1}^k(2^{2\times k-1}+2^{2 \times k}-2^{2\times k-i}-2^{2\times i-2}-2^{2\times i-1}+2^{i-1})=\frac 1 2 (k \times (2^{2\times k-1}+2^{2 \times k})-\sum_{i=k}^{2\times k-1}2^i-\sum_{i=0}^{2\times k-1}2^i+\sum_{i=0}^{k-1}2^i)$。

然后等比数列求和即可~~实际上直接算个前缀和就可以了，不过还是再推一下比较好。~~

$\displaystyle \frac 1 2 (k \times (2^{2\times k-1}+2^{2 \times k})-\sum_{i=k}^{2\times k-1}2^i-\sum_{i=0}^{2\times k-1}2^i+\sum_{i=0}^{k-1}2^i)= \frac 1 2 (k \times (2^{2\times k-1}+2^{2 \times k})-2^{2\times k}+2^k-2^{2\times k}+1+2^k-1)=\frac 1 2(k \times (2^{2\times k-1}+2^{2 \times k})+2^{k+1}-2^{2\times k+1})=k\times (2^{2\times k-2}+2^{2\times k-1})+2^k+2^{2\times k}$。

预处理 $2$ 的次方然后便可 $O(1)$ 得到答案，注意要处理到 $2\times 10^6$。

code：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;

const int Mod=998244353;
const int M=2e6+10;
int T,pow2[M];

inline int read()
{
    char c=getchar();int x=0;bool f=0;
    for(;!isdigit(c);c=getchar())f^=!(c^45);
    for(;isdigit(c);c=getchar())x=(x<<1)+(x<<3)+(c^48);
    if(f)x=-x;return x;
}

void init()
{
	pow2[0]=1;
	for (int i=1;i<=2e6;i++)
		pow2[i]=pow2[i-1]*2%Mod;
}

signed main()
{
	T=read();init();
	while(T--)
	{
		int k=read();int ans=k*(pow2[k*2-2]+pow2[k*2-1])%Mod-pow2[2*k]+pow2[k];
		ans%=Mod,ans+=Mod,ans%=Mod;
		printf("%lld\n",ans);
	}
	return 0;
}
```