赛时自闭了，来写一份T1的题解。

#### 题意

>  $~~~~$ 求一颗类似线段树标号的满二叉树节点两两之间的LCA的和

#### 题解

$~~~~$ 不算很难，但我打了一个半小时多/kk，并且按时间来看**不是最优**的。

$~~~~$ 下面规定这个二叉树有 $k$ 层，定义一个节点的层数为它到 $1$ 号节点经过的**边数**，$d_i=\sum_{i=1}^n i=\dfrac{i\times (i+1)}{2}$。

$~~~~$ 首先，每一个在第 $i$ 层的节点的子树大小都是固定的，且子树均为满二叉树，下面记第 $i$ 层节点的子树大小 $siz_i=2^{k-i}-1$，

$~~~~$ 然后依然由于相同层的节点子树是完全一样的，所以我们来看一个在第 $i$ 层的节点有多少点对是以它为 LCA的。首先子树内共有 $siz_i^2$ 个点对，选到子树外的点显然不可能以该点为 LCA，而它的两个儿子的子树内的点对肯定是**不**以这个点为LCA的，所以第 $i$ 层的点共有 $siz_i^2-2\times siz_{i+1}^2$ 个点对以它为 LCA。

$~~~~$ 显然第 $i$ 层的点我们可以一起计算，它们的总贡献应该为 $(d_{2^{i+1}-1}-d_{2^{i}-1})\times(siz_i^2-2\times siz_{i+1}^2)$ 。

$~~~~$ 现在把所有式子展开来计算，答案就是

$$
\large \sum_{i=0}^{k-1} [(2^{k-i}-1)^2-2\times(2^{k-i-1}-1)^2]\times [\dfrac{2^{i+1}\times (2^{i+1}+1)}{2}+\dfrac{2^{i}\times (2^{i}+1)}{2}]
$$

$~~~~$ ~~随便~~化简一下，得到答案为：
$$
\large \sum_{i=0}^{k-1} (2^{2(k-i)-1}-1)\times (3\times 2^{2i-1}-2^{i-1})
$$
$~~~~$ 把前面拆开，让 $2^{2k}$ 被单独化出来：
$$
\large 2^{2k}\times \sum_{i=0}^{k-1} \dfrac{3\times 2^{2j-1}-2^{j-1}}{2^{2j}-1}-\sum_{i=0}^{k-1}(3\times 2^{2j-1}-2^{j-1})
$$


$~~~~$ 把两个 $\Sigma$ 都 $\mathcal{O(k)}$ 预处理一下，再做一下前缀和，就可以单次 $\mathcal{O(1)}$ 回答。

$~~~~$ 赛后改成200ms时限要吸口氧。

#### 代码

```cpp
#include <cstdio>
#include <algorithm>
#define ll long long
ll Pow[2000005],Sum1[2000005],Sum2[2000005];
const ll MOD=998244353;
template<typename T>void read(T &x)
{
    T f=1;x=0;char s=getchar();
    while(s<'0'||s>'9'){if(s=='-')f=-1;s=getchar();}
    while(s>='0'&&s<='9') {x=x*10+s-'0';s=getchar();}
    x*=f;
}
ll qpow(ll a,ll b)
{
	ll ret=1;
	while(b)
	{
		if(b&1) ret=ret*a%MOD;
		a=a*a%MOD;
		b>>=1;
	}
	return ret%MOD;
}
template<typename T>void print(T x) {
    if(x<0) putchar('-'),x=-x;
    if(x>9) print(x/10);
    putchar(x%10+'0');
}
int main() {
	int T,k;
	read(T);
	Pow[0]=1;
	for(int i=1;i<=2000000;i++) Pow[i]=Pow[i-1]*2%MOD;
	Sum1[0]=499122177;Sum2[0]=1;
	for(int i=1;i<=1000000;i++) Sum2[i]=3*Pow[2*i-1]%MOD-Pow[i-1],Sum1[i]=Sum2[i]*qpow(Pow[2*i+1],MOD-2)%MOD,Sum1[i]=(Sum1[i]+Sum1[i-1])%MOD,Sum2[i]=(Sum2[i]+Sum2[i-1])%MOD;
	ll Ans=0;
	while(T--)
	{
		read(k);Ans=Pow[2*k];
		Ans=Ans*Sum1[k-1]-Sum2[k-1];
		print((Ans%MOD+MOD)%MOD);puts("");
	}
	return 0;
}
```

