本题要求我们求出：

$$
\sum_{k=0}^{n}f(k)\times x^k\times \binom{n}{k}
$$

其中 $f(k)$ 为一个次数为 $m$ 的普通多项式 $\sum_{i=0}^m a_ix^i$。

在介绍解法之前，我们先给出若干定义和引理（熟悉的同学可直接跳过这些内容）：

**定义 $1$**：定义 $x$ 的 $k$ 次**下降幂** $x^{\underline{k}}=\dfrac{x!}{(x-k)!}$，这也被称为一个关于 $x$ 的**下降幂单项式**。

**定义 $2$**：定义**下降幂多项式**为有限多下降幂单项式的和，形如 $\sum_{i=0}^k a_ix^{\underline{i}}$。与之相对应的是，形如 $\sum_{i=0}^k a_ix^i$ 的多项式，我们称为**普通多项式**。

**定义 $3$**：我们定义**第二类斯特林数** $\begin{Bmatrix}n\\m\end{Bmatrix}$ 为将 $n$ 个完全相同的元素，不重不漏地划分成 $m$ 个集合的方案数。

说完了定义，我们接下来给出若干引理和定理：

**定理 $0$**（二项式定理）：$(x+y)^k=\sum_{i=0}^k \binom{k}{i}x^iy^{k-i}$。

考虑组合意义即可得证。

**定理 $1.1$**：$m \times \binom{n}{m}=n \times \binom{n-1}{m-1}$。

高中学过组合数学的同学可能都熟悉这个性质。只需将两边的组合数全部展开为阶乘形式即可得证。

事实上上面这个定理可以进一步推广到下降幂的情形（也就是下面的 **定理 $1.2$**）：

**定理 $1.2$**：$m^{\underline{k}} \times \binom{n}{m}=n^{\underline{k}} \times \binom{n-k}{m-k}$。

证明仍然是直接展开等式两边，这里略去。

**引理 $1$**：$x^k=\sum_{i=0}^k \begin{Bmatrix}k\\i\end{Bmatrix} x^{\underline{i}}$。

证明从略。

利用这个引理，我们可以给出普通多项式转化为下降幂多项式的方法（也就是下面的 **定理 $2$**）：

**定理 $2$**：记普通多项式 $f(x)=\sum_{i=0}^k a_ix^{i}$，下降幂多项式 $g(x)=\sum_{i=0}^k b_ix^{\underline{i}}$，且 $f(x)=g(x)$，则有 $b_i=\sum_{j=i}^k \begin{Bmatrix}j\\i\end{Bmatrix}a_j$。

证明考虑根据 **引理 $1$** 将普通多项式展开：

$$
\begin{aligned}
\sum_{i=0}^k a_ix^i &= \sum_{i=0}^k a_i \sum_{j=0}^i \begin{Bmatrix}i\\j\end{Bmatrix} x^{\underline{j}}\\ 
 &= \sum_{i=0}^k x^{\underline{i}}\sum_{j=i}^k \begin{Bmatrix}j\\i\end{Bmatrix} a_j
\end{aligned}
$$

**定理 $3$**（第二类斯特林数递推公式）：$\begin{Bmatrix}n\\m\end{Bmatrix}=m\times \begin{Bmatrix}n-1\\m\end{Bmatrix}+\begin{Bmatrix}n-1\\m-1\end{Bmatrix}$

还是考虑组合意义：对于每个新增的元素，我们可以将其放在原有的集合中，或者是单独安排一个集合。

利用该定理，我们可以在 $O(n^2)$ 时间内递推出我们需要的第二类斯特林数的值。

接下来进入正题。

我们发现一个普通多项式与组合数相乘并没有什么显然的性质，而定理 $1.2$ 则告诉了我们下降幂多项式与组合数相乘的性质。因此考虑根据 **定理 $2$**，将普通多项式 $f(x)=\sum_{i=0}^k a_ix^{i}$ 转化为下降幂多项式 $g(x)=\sum_{i=0}^k b_ix^{\underline{i}}$。

也就是说我们所求变成了：

$$
\sum_{k=0}^{n}g(k)\times x^k\times \binom{n}{k}
$$

现在利用 **定理 $1.2$** 改写上式：

$$
\begin{aligned}
\sum_{k=0}^{n}g(k)\times x^k\times \binom{n}{k} &= \sum_{k=0}^{n}\sum_{i=0}^m b_i \times k^{\underline{i}}\times x^k\times \binom{n}{k}\\
 &= \sum_{k=0}^{n}x^k\sum_{i=0}^m b_i \times n^{\underline{i}} \times \binom{n-i}{k-i}\\
 &= \sum_{i=0}^{m}b_i \times n^{\underline{i}} \sum_{k=0}^n \binom{n-i}{k-i} x^k\\
\end{aligned}
$$

注意到只有 $k-i \geq 0$ 的时候才会对答案产生贡献，考虑枚举 $k-i$ 的值，为了避免混淆，令 $k'=k-i$：

$$
\begin{aligned}
\sum_{i=0}^{m}b_i \times n^{\underline{i}} \sum_{k'=0}^{n-i} \binom{n-i}{k'} x^{k'+i} &= \sum_{i=0}^{m}b_i \times n^{\underline{i}} \times x^i \sum_{k'=0}^{n-i} \binom{n-i}{k'} x^{k'}\\
 &= \sum_{i=0}^{m}b_i \times n^{\underline{i}} \times x^i \times (x+1)^{n-i}
\end{aligned}
$$

最后一步推导实际上就是二项式定理的逆用。

到这里本题就做完了。

上式可以 $O(m)$ 来计算，而本题时间瓶颈主要在递推求第二类斯特林数上，这部分的时间复杂度为 $O(m^2)$。

代码这里就不给了。