借鉴了一下 ix35 哥哥的题解 /kel

前置知识：

1. 最基本的组合恒等式

   $$ k \times \binom{n}{k} = n \times \binom{n-1}{k-1} $$
   
   证明：
   
> 两边展开：
> 
> $$ k \times \frac{n!}{k!(n-k)!} = n \times \frac{(n-1)!}{(k-1)!(n-k)!} $$
> 两边同时除以 $k$，同时把右边的 $n$ 移到分子上：
> $$ \frac{n!}{k!(n-k)!} = \frac{n(n-1)!}{k(k-1)!(n-k)!} $$
> 然后发现 $n(n-1)!$ 就是 $n!$，$k(k-1)!$ 就是 $k!$，于是两边就相等了。

2. 二项式定理的特例（即一个数为 $1$）

   $$ (x+1)^n = \sum_{i=0}^{n} \binom{n}{i}\times  x^i $$

   这个过于普及就不证明了……

3. 下降幂的定义:

   $$ n^{\underline{l}} = n(n-1)(n-2) \cdots (n-l+1) $$

首先观察一下题目给的式子，把 $f(k)$ 拆开成若干个单项式之和：

$$ \sum_{k=0}^{n} f(k) \times x^k \times \binom{n}{k}  = a_0 \times \sum_{k=0}^{m} x^k \times \binom{n}{k} + \sum_{i=1}^{m} \left( a_i \times \sum_{k=0}^{n} k^i \times x^k \times \binom{n}{k} \right)$$

这里为啥要把 $a_0$ 单独拉出来后面解释。

现在我们姑且不管外面，来推一下里面这个 $\sum_{k=0}^{n} k^i \times x^k \times \binom{n}{k}$（打个书签，叫做 A）：

首先看到了 $k^i \times \binom{n}{k}$，可以想到组合恒等式，但是这里 $k$ 的指数是 $i$ 而不是 $1$ 就非常棘手，所以考虑把组合恒等式推广一下。

$i=1$ 的时候就是普通的式子，$k \times \binom{n}{k} = n \times \binom{n-1}{k-1}$。

$i=2$ 的时候，可以写作 $k \times \left(k \times \binom{n}{k} \right)$，括号里面这个东西就是 $i=1$ 的情况，带入进来，就是 $k \times \left(n \times \binom{n-1}{k-1}\right)$。

然后……就不会了？

其实发现 $k$ 和 $\binom{n-1}{k-1}$ 没有任何关系，但 $k-1$ 和它是有的（可以重新调用组合恒等式），所以把 $k$ 给拆成 $1+(k-1)$：

$$ (1 + (k-1)) \times n \times \binom{n-1}{k-1} = n \times \binom{n-1}{k-1} + (k-1) \times \left(n \times \binom{n-1}{k-1}\right) $$

上面这一步是小学生都会的乘法结合律。

然后左边那一项没法推了，右边重新使用组合恒等式：

$$ = n \times \binom{n-1}{k-1} + n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} $$

那么 $i=2$ 的情况就推完了，现在瞎猜一个结论，$k^i \times \binom{n}{k} = \sum_{j=1}^{i} n^{\underline{j}} \times \binom{n-j}{k-j}$。

于是……就猜错了（

问题出在 $i=1$ 或 $2$ 时，每一项的系数都为 $1$，而最终的式子每一项肯定是有系数的。

所以再来一遍 $i=3$：

$$ k \left( n \times \binom{n-1}{k-1} + n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} \right) $$

$$ = \left( k \times n \times \binom{n-1}{k-1} + k\times n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} \right) $$

左半边又是和 $i=2$ 的情况一样，代进去：

$$ = \left(\left( n \times \binom{n-1}{k-1} + n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} \right)+ k\times n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} \right) $$

右边类比一下 $i=2$ 的思路，把 $k$ 拆成 $2+(k-2)$：

$$ = \left(\left( n \times \binom{n-1}{k-1} + n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} \right)+ \left(2\times n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} + (k-2) \times n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} \right)\right) $$

然后又可以用一次新的组合恒等式了：

$$ = \left(\left( n \times \binom{n-1}{k-1} + n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} \right)+ \left(2\times n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} + n(n-1)(n-2) \times \binom{n-3}{k-3} \right)\right) $$

推完了，合并同类项，得到：

$$ = n \times \binom{n-1}{k-1} + 3 \times n(n-1) \times \binom{n-2}{k-2} + n(n-1)(n-2) \times \binom{n-3}{k-3}  $$

三项的系数分别为 $1, 3, 1$，印证了我们的猜想。

比方说我们现在把正确的式子写作 $k^i \times \binom{n}{k} = \sum_{j=1}^{i} S(i, j)\times n^{\underline{j}} \times \binom{n-j}{k-j}$，$S(i, j)$ 表示系数，来思考一下 $S(i, j)$ 和什么有关，也就是说，$S(i, j)$ 由哪里来。

回顾 $i=3$ 时候的推导过程，发现对于 $S(i, j)$，它对应的 $n^{\underline{j}} \times \binom{n-j}{k-j}$ 只有两个来源（可以使用举例法，盯着上面式子的 $n(n-1)\times \binom{n-2}{k-2}$看就好了）：

1. 一个是 $S(i-1, j-1)$，这个对应着上面的左半边，会提供倍率为 $1$ 的系数，因为左半边直接展开成 $i-1$ 的样子。

2. 另一个是 $S(i-1, j)$，这个对应着上面的右半边，会提供倍率为 $j$ 的系数，因为右半边是把 $k$ 拆成 $(k-j) + j$，$(k-j)$ 拿去生成新的组合恒等式了，$j$ 乘给老的项。


所以，有：

$$ S(i, j ) = S(i-1, j-1) + j \times S(i-1, j) $$

边界条件为 $S(1, 1) = 1$。

这时，我们也理解了要把 $a_0$ 拉出来的原因：$i=0$ 时根本不成立。

那么，得到 $S(i,j)$ 的递推式后，这部分终于推完了！

现在我们回到 A，可以改写这个式子了：

$$\sum_{k=0}^{n} k^i \times x^k \times \binom{n}{k} = \sum_{j=1}^{i} S(i, j) \times n^{\underline j} \times \sum_{k=j}^{n} x^k \binom{n-j}{k-j}$$

后面这个 $\sum$ 里面的东西可以用一用二项式定理：

$$ \sum_{k=j}^{n} x^k \binom{n-j}{k-j} = x^j \sum_{k=0}^{n-j} x^{k} \binom{n-j}{k} = x^j(x+1)^{n-j} $$

带回原式：

$$ a_0 \times \sum_{k=0}^{n} x^k \times \binom{n}{k} + \sum_{i=1}^{m} \left( a_i \times \sum_{k=0}^{n} k^i \times x^k \times \binom{n}{k} \right)$$

$$ = a_0 \times (x+1)^n + \sum_{i=1}^{m}a_i \times \left(\sum_{j=1}^{i} S(i, j) \times n^{\underline j} \times x^j(x+1)^{n-j}\right) $$

于是就可以做到 $\mathcal O(m^2 \log m)$ 了。

```cpp
#include <cstdio>
using namespace std;
typedef long long LL;
inline LL read()
{
	LL val = 0; char c = getchar();
	while(c < '0' || c > '9') c = getchar();
	while(c >= '0' && c <= '9') { val = val * 10 + (c ^ 48); c = getchar(); }
	return val;
}
const int M = 1005;
LL a[M], n, x, p, m, S[M][M], ans;
inline LL Qpow(LL b, LL c)
{
	LL res = 1;
	while(c)
	{
		if(c & 1) res = res * b % p;
		b = b * b % p;
		c >>= 1;
	}
	return res;
}
int main()
{
	n = read(); x = read(); p = read(); m = read();
	for(int i = 0; i <= m; i++) a[i] = read();
	S[1][1] = 1;
	for(int i = 2; i <= m; i++)
		for(int j = 1; j <= i; j++)
			S[i][j] = ((S[i - 1][j] * j) % p + S[i - 1][j - 1]) % p;
	ans = a[0] * Qpow(x + 1, n) % p;
	for(int i = 1; i <= m; i++)
	{
		LL sum = 0, tmp = n;
		for(int j = 1; j <= i; j++)
		{
			sum = (sum + (S[i][j] * tmp % p * Qpow(x, j) % p * Qpow(x + 1, n - j) % p)) % p;
			tmp = tmp * (n - j) % p;
		}
		ans = (ans + a[i] * sum % p) % p;
	}
	printf("%lld\n", ans);
	return 0;
}
```