$f(k) = \sum_{i=0}^m a_ik^i$。

$\sum_{k=0}^n \sum_{i=0}^{m}a_i \times k^i\times \binom{n}{k} \times x^k$

$=\sum_{k=0}^n x^k\sum_{i=0}^m a_i \times \sum_{j=0}^{i} \begin{Bmatrix}i\\j\end{Bmatrix} j! \binom{k}{j} \times \binom{n}{k}$

$=\sum_{k=0}^n x^k\sum_{i=0}^m a_i \times \sum_{j=0}^{i} \begin{Bmatrix}i\\j\end{Bmatrix} j! \binom{n}{j} \times \binom{n-j}{k-j}$

$=\sum_{i=0}^m a_i \times \sum_{j=0}^{i} \begin{Bmatrix}i\\j\end{Bmatrix} j! \binom{n}{j} \times \sum_{k=0}^{n-j} x^{k+j} \binom{n-j}{k}$

$=\sum_{i=0}^m a_i \times \sum_{j=0}^{i} \begin{Bmatrix}i\\j\end{Bmatrix} j! \binom{n}{j} \times x^j \sum_{k=0}^{n-j} x^{k} \binom{n-j}{k}$

$=\sum_{i=0}^m a_i \times \sum_{j=0}^{i} \begin{Bmatrix}i\\j\end{Bmatrix} j! \binom{n}{j} \times x^j (1+x)^{n-j}$

$=\sum_{i=0}^{m} a_i \times \sum_{j=0}^{i} \begin{Bmatrix}i\\j\end{Bmatrix} n^{\underline{j}} \times x^j (1+x)^{n-j}$

处理出来斯特林数然后暴力做即可。

以下是上面一些结论的证明。

$x^k = \sum_{i}^k\begin{Bmatrix}k\\i\end{Bmatrix} i! \binom{x}{i}$。

证明:$x^k$ 的组合意义是有 $k$ 可以放进 $x$ 个集合里（允许集合为空），方案数。

右边的斯特林数表示的是 $k$ 划分成 $i$ 个非空集合的方案数，但是没有注意到集合之间的顺序，所以乘上一个 $i!$，因为 $i$ 个集合是可以从 $x$ 里面选的，那么是可以直接乘上 $\binom{x}{i}$ 的。

$\binom{n}{m} \times \binom{m}{k} = \binom{n}{k} \times \binom{n-k}{m-k}$

证明:

$\binom{n}{m}$ 表示的是 $n$ 选 $m$ 个。

$\binom{m}{k}$ 表示的是 $m$ 选 $k$ 个。

那么 $\binom{n}{m}$  $\binom{m}{k}$ 等价于先从$n$个里面选出$m$个，然后从这$m$个选$k$个。
考虑每个大小为$k$的子集被计算的个数，这个对于每个大小为$k$的子集都是相同的。
考虑钦定这个大小为$k$的子集，那你可以任选的部分是 $\binom{n-k}{m-k}$，由于可以钦定大小为$k$的子集，那么乘上$\binom{n}{k}$。

二项式定理: $(x+y)^n = \sum_{i}^{n} x^i y^{n-i} \binom{n}{i}$ 懒得证明了。
