本题出题人之一。（xyf 给出了 $f$ 的定义打算放 2B，我觉得太逊了然后加强成了现在的样子，并给出了 poly 做法如下）

$n=1$ 时显然答案是 $0$，讨论 $n>1$ 的情况。

容易知道
$$
f(a_1\dots a_n)=\sum_{i<j}a_ia_j=\frac{S^2-\sum_{i}a_i^2}{2}
$$
所以
$$
\sum_{\sum a_i=S}f(a_1\dots a_n)=\frac{S^2\dbinom{S-1}{n-1}-\sum_{\sum a_i=S}(a_1^2+\dots+a_n^2)}{2}
$$
考虑
$$
\sum_{\sum a_i=S}(a_1^2+\dots+a_n^2)=n\sum_{x}x^2\binom{S-x-1}{n-2}
$$
考虑卷积处理这个式子。

众所周知：
$$
\sum_{i}ix^i=\frac{x}{(1-x)^2}
$$

对其求导乘 $x$ 即可得
$$
F(x)=\sum_{i}i^2x^i=\frac{x(x+1)}{(1-x)^3}
$$
容易知道
$$
G(x)=\sum_{i}\binom{i-1}{n-2}x^i=\frac{x^{n-1}}{(1-x)^{n-1}}
$$
所以
$$
F(x)G(x)=\frac{x^n+x^{n+1}}{(1-x)^{n+2}}=\sum_{k}\sum_{i}i^2\binom{k-i-1}{n-2}x^k
$$
所以
$$
n\sum_{x}x^2\binom{S-x-1}{n-2}=n[x^S]\frac{x^n+x^{n+1}}{(1-x)^{n+2}}=n(\binom{S+1}{n+1}+\binom{S}{n+1})
$$
带回去

$$
\sum_{\sum a_i=S}f(a_1\dots a_n)=\frac{S^2\dbinom{S-1}{n-1}-n(\dbinom{S+1}{n+1}+\dbinom{S}{n+1})}{2}
$$