# 后方之水
## 题目大意
定义一次石子合并的过程如下：有一排 $n$ 堆石子，每一堆有 $a_i(a_i\ge1)$ 个。每次你可以选择相邻的两堆石子合并，设个数分别为 $x,y$，则你会得到一堆 $(x+y)$ 个石子，同时你要付出 $xy$ 的代价。最后要把所有石子合并成一堆。记 $f(a_1,\ldots,a_n)$ 为合并这些石子的最小代价。

给出石子总数 $S$，求
$$ \sum_{\sum a_i=S}f(a_1,\ldots,a_n) $$
答案对 $998244353$ 取模。
## 题解
### 算法一：我会暴力！
枚举每一堆石子的大小 $a_i$，然后 $O(n^3)$ 区间 DP，时间复杂度 $O\left(\dbinom{S-1}{n-1}n^3\right)$。  
可以通过测试点 1,2，期望得分：8。
### 算法二：我会观察性质！
如果你手玩一下就会发现对于一个 $\{a_i\}$，以任意顺序合并答案都是一样的。具体的，如果我们把合并得到的石子堆以可重集合的形式写出来，其元素是初始的石子数量，那么合并 $S,T$ 的贡献相当于 $\displaystyle\prod_{a\in S,b\in T}ab$。最后所有都被合并成了一堆，相当于初始的每一堆和其他每一堆都合并了一次，因此答案就是 $\dfrac{\sum a_i(S-a_i)}{2}$。  
枚举拆分数然后统计答案，时间复杂度 $O(\operatorname{partition(S,n)}n)$，可以通过测试点 1~7，期望得分 28。
### 算法三：我会 DP！
从这里开始都是多项式时间复杂度的算法了。  
首先将式子变形：
$$ \begin{aligned}\mathit{ans}&=\sum_{\sum a_i=S}\dfrac{\sum a_i(S-a_i)}{2}\\&=\dfrac{1}{2}\sum_{\sum a_i=S}\left(\sum a_iS-\sum a_i^2\right)\\&=\dfrac{1}{2}\sum_{\sum a_i=S}\left(S^2-\sum a_i^2\right)\\&=\dfrac{1}{2}\dbinom{S-1}{n-1}S^2-\dfrac{1}{2}\sum_{\sum a_i=S}\sum a_i^2\end{aligned} $$
接下来的目标就是求 $\displaystyle\sum_{\sum a_i=S}\sum a_i^2$。  
设 $f_{i,j}$ 表示前 $i$ 个数和为 $j$ 的答案，则 $f_{i,j}=\sum_{k<j}\left(f_{i-1,k}+\dbinom{k-1}{i-2}(j-k)^2\right)$。时间复杂度 $O(nS^2)$，可以通过测试点 1~9，期望得分 36。
### 算法四：我会优化转移！
将上面的 $(j-k)^2$ 展开，然后前缀和优化转移，时间复杂度 $O(nS)$，可以通过测试点 1~11，期望得分 44。
### 算法五：我会交换求和顺序！
相当于求每个位置的贡献之和。枚举这个位置填的数，可得 $n\sum_{i=1}^{S-n+1}i^2\dbinom{S-i-1}{n-2}$。直接求和，时间复杂度 $O(S)$，可以通过测试点 1~14，期望得分 56。
### 算法六：我会求和公式！
$n=2$ 的情况就是 $\sum i(S-i)$，用 $1^2+2^2+\cdots+n^2=\dfrac{n(n+1)(2n+1)}{6}$ 计算即可。时间复杂度 $O(1)$，可以通过测试点 15，结合之前期望得分 60。
### 算法七：我会插值！
答案是一个关于 $S$ 的 $O(n)$ 次多项式，算出前 $O(n)$ 项之后插值可得在 $S$ 处的值。时间复杂度 $O(n^2)$，可以通过测试点 1~11,15~18，结合之前期望得分 72。
### 算法八：我会推式子！
提供三种方式：生成函数、组合恒等式、组合意义。  
**生成函数**：  
众所周知：
$$ \sum_{i}ix^i=\dfrac{x}{(1-x)^2} $$
对其求导乘 $x$ 即可得
$$ F(x)=\sum_{i}i^2x^i=\dfrac{x(x+1)}{(1-x)^3} $$
容易知道
$$ G(x)=\sum_{i}\dbinom{i-1}{n-2}x^i=\dfrac{x^{n-1}}{(1-x)^{n-1}} $$
所以
$$ F(x)G(x)=\dfrac{x^n+x^{n+1}}{(1-x)^{n+2}}=\sum_{k}\sum_{i}i^2\dbinom{k-i-1}{n-2}x^k $$
所以
$$ \sum_{i}i^2\dbinom{S-i-1}{n-2}=\left[x^S\right]\dfrac{x^n+x^{n+1}}{(1-x)^{n+2}}=\dbinom{S+1}{n+1}+\dbinom{S}{n+1} $$

**组合恒等式**：
$$ \begin{aligned}\mathit{ans}&=\sum_{i=1}^{S-1}i^2\dbinom{S-i-1}{n-2}\\&=\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i}{n-2}(S-i-1)^2\end{aligned} $$
把 $(S-i-1)^2$ 拆成 $c_1(i+1)(i+2)+c_2(i+1)+c_3$ 的形式。然后就有
$$ \begin{aligned}\mathit{ans}&=\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i}{n-2}\left((i+1)(i+2)-(2S+1)(i+1)+S^2\right)\\&=\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i}{n-2}(i+1)(i+2)-\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i}{n-2}(2S+1)(i+1)+\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i}{n-2}S^2\\&=n(n-1)\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i+2}{n}-(2S+1)(n-1)\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i+1}{n-1}+n(n-1)\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i}{n-2}\\&=S^2\sum_{i=0}^{S}\dbinom{i}{n}-(2S+1)(n-1)\sum_{i=0}^{S-1}\dbinom{i}{n-1}+S^2\sum_{i=0}^{S-2}\dbinom{i}{n-2}\\&=n(n-1)\dbinom{S+1}{n+1}-(2S+1)(n-1)\dbinom{S}{n}+S^2\dbinom{S-1}{n-1}\end{aligned} $$
最后一步用到组合数恒等式 $\sum_{i=0}^n\dbinom{i}{k}=\dbinom{n+1}{k+1}$。

**组合意义**：  
看成把 $(S-1)$ 个物品切开，右边选 $(n-2)$ 个物品，左边选两个物品，左边的两个物品可以重合，也可以交换。  
首先把分界线看成一个物品，然后讨论左边两个物品的位置关系。  
$x\le y$：将 $y$ 也看成分界线。  
$x>y$：直接选。  
把分界线看成物品的话，第一种情况要添加两个物品，第二种情况要加一个。那第一种情况就是 $\dbinom{S+1}{n+1}$，第二种情况就是 $\dbinom{S}{n+1}$。

---
因此最终答案就是
$$\sum_{\sum a_i=S}f(a_1,\ldots, a_n)=\dfrac{S^2\dbinom{S-1}{n-1}-n\left(\dbinom{S+1}{n+1}+\dbinom{S}{n+1}\right)}{2}$$  
时间复杂度 $O(n)$，可以通过所有测试点，期望得分 100。