上了文化课之后终于知道“超几何分布”的准确定义了，这时候再回来看这题，突然灵光一闪，想到了一个新的解法。

超几何分布：$n$ 个物品中，$m$ 个次品，不放回抽取的 $k$ 个物品中有 $x$ 个次品的概率 $P(x = i) = \dfrac {\binom mi \binom {n - m} {k - i}} {\binom nk}$。

那么其概率生成函数为 $P(x) = \dfrac {\sum_{i} \binom mi \binom{n-m}{k-i} x^i} {\binom nk}$。

加入辅助变量 $y$，可得 $P(x) = \dfrac {[y^k] (1 + xy)^m(1 + y)^{n - m}} {\binom nk}$

由定义可知，$E(x^{\underline k}) = P^{(k)}(1)$。

所以 $E(x^L) = \sum_{i=0}^L \begin{Bmatrix} L \\ i \end{Bmatrix} E(x^{\underline i}) = \sum_{i=0}^L \begin{Bmatrix} L \\ i \end{Bmatrix} P^{(i)}(1)$，那么问题就变成了求 $P^{(i)}(1)$。

$P^{(i)}(x) = \dfrac {[y^k] m^{\underline i}y^i (1 + xy)^{m - i} (1 + y)^{n - m}} {\binom nk}$，所以 $P^{(i)}(1) = \dfrac {[y^{k - i}] m^{\underline i} (1 + y)^{n - i}} {\binom nk} = \dfrac {m^{\underline i} \binom{n - i}{k - i}} {\binom nk} = \dfrac {k^{\underline i}m^{\underline i}} {n^{\underline i}}$，带到之前那个期望的式子里面去就可以了。

代码见我的 [$\textsf{blog}$](https://www.cnblogs.com/cj-xxz/p/14221622.html)