本来是想刷水题过日子来着，就随便开了个 2400，结果发现是个神仙题/kk

---

**[Portal]( https://www.luogu.com.cn/problem/CF1423J )**

首先注意到，当 $2^{0\sim i}$ 的系数都填上 $7$ 时，这时候的结果等于 $7\sum\limits_{j=0}^i2^j=7\left(2^{i+1}-1\right)$，最小的严格覆盖它的 $2$ 的整次幂是 $2^{i+4}$，也就是最多会超出 $2^i$ 三位。于是我们可以从低位往高位 DP，任意时刻需要满足前 $i$ 位都符合了，因为以后再也不可能影响到它们了，然后需要记录后面三位是多少。转移的时候就直接枚举状态，减一下，看当前系数是否在 $[0,8)$ 内，然后加上去。于是我们得到了一个 $\mathrm O\!\left(T\cdot 60\times 8^2\right)$ 的算法，算一下是 1e9，但是只有加法，写个快模常数会非常小，于是考虑莽一波。

```cpp
for(int i=1;i<=60;i++)for(int j=0;j<8;j++){
	int shd=(j<<1)+((x>>i-1)&1);
	dp[i][j]=0;
	for(int k=0;k<8;k++)
		0<=shd-k&&shd-k<8&&add(dp[i][j],dp[i-1][k]);
}
```

显然会 T，$n=10^5$ 的时候已经 $889\mathrm{ms}$ 了。接下来考虑施展卡常大法/cy

首先手动 O3，`fread` / `fwrite` 快读快写走起。然后发现 `#define int long long` 会严重降低效率，于是只把读入设成 `ll` 其他都用 `int`。然后将 `for(k)` 这层循环展开，注意到 `dp[i][j]` 多次使用，于是取个引用避免多次计算地址。

```cpp
for(int i=1;i<=60;i++)for(int j=0;j<8;j++){
	const int shd=(j<<1)+((x>>i-1)&1);int &d=dp[i][j]=0;
	0<=shd&&shd<8&&(d+=dp[i-1][0])>=mod&&(d-=mod),
	1<=shd&&shd<9&&(d+=dp[i-1][1])>=mod&&(d-=mod),
	2<=shd&&shd<10&&(d+=dp[i-1][2])>=mod&&(d-=mod),
	3<=shd&&shd<11&&(d+=dp[i-1][3])>=mod&&(d-=mod),
	4<=shd&&shd<12&&(d+=dp[i-1][4])>=mod&&(d-=mod),
	5<=shd&&shd<13&&(d+=dp[i-1][5])>=mod&&(d-=mod),
	6<=shd&&shd<14&&(d+=dp[i-1][6])>=mod&&(d-=mod),
	7<=shd&&shd<15&&(d+=dp[i-1][7])>=mod&&(d-=mod);
}
```

目前 $n=10^5$ 已经降低到 $404\mathrm{ms}$，继续卡。我们考虑将 `for(j)` 这层也展开。这下好了，发现新大陆了。发现对于每次转移，能够转移的条件是关于 $j=0$ 时的 $shd$ 的一个不等式，而它是个 $0/1$，不像 $j>0$ 的时候还要加上 `j<<1`。然后还有，全部展开的话，会发现对于某些 $j,k$ 根本无论如何也不可能转移，这样可以直接手动删除。于是这样展开后，转移分为三类：仅 $shd=0$ 时，仅 $shd=1$ 时，所有时。总共的转移量只有 $36$，比原来的 $8^2=64$ 要少了一半。顺便再把 $dp_{i,0\sim 7}$ 一起取个引用，发挥通常情况下循环展开的作用。

```cpp
for(int i=1;i<=60;i++){
	const bool shd=(x>>i-1)&1;
	int &d0=dp[i][0],&d1=dp[i][1],&d2=dp[i][2],&d3=dp[i][3],&d4=dp[i][4],&d5=dp[i][5],&d6=dp[i][6],&d7=dp[i][7];
	#define add(x,y) (d##x+=dp[i-1][y])>=mod&&(d##x-=mod)
	shd||(add(4,1),add(5,3),add(6,5),add(7,7)),
	add(3,0),add(4,2),add(5,4),add(6,6),
	add(3,1),add(4,3),add(5,5),add(6,7),
	add(2,0),add(3,2),add(4,4),add(5,6),
	add(2,1),add(3,3),add(4,5),add(5,7),
	add(1,0),add(2,2),add(3,4),add(4,6),
	add(1,1),add(2,3),add(3,5),add(4,7),
	add(0,0),add(1,2),add(2,4),add(3,6),
	shd&&(add(0,1),add(1,3),add(2,5),add(3,7));
}
```

此时 $n=10^5$ 需要跑 $280\mathrm{ms}$，算一下 $n=5\times 10^5$ 的时候是 $1.4\mathrm s$，快成功了。进一步，根据一堆寻址，如果按照地址连续寻址会更快这个理论，我们把中间一堆所有时的转移按照第一维排个序，快了大概 $0.1\mathrm s$。然后注意到 $dp_{i,0\sim 7}$ 多次使用，虽然已经取引用了，但还有更快的访问方法：存到寄存器里（只有 $8$ 个，寄存器装得下）。注意 `register int &d0=dp[i][0];` 是卵用没有的，因为它到底还是取了引用，那么就不可能把这个变量从原来处于的地方给重新装到寄存器里。于是必须重新定义变量，在一开始定义的时候就装到寄存器里，算完之后再赋到 `dp` 数组里。

```cpp
for(int i=1;i<=60;i++){
	bool shd=(x>>i-1)&1;
	register int d0=0,d1=0,d2=0,d3=0,d4=0,d5=0,d6=0,d7=0;
	#define add(x,y) (d##x+=dp[i-1][y])>=mod&&(d##x-=mod)
	add(0,0),add(1,0),add(1,1),add(1,2),add(2,0),add(2,1),add(2,2),add(2,3),add(2,4),add(3,0),add(3,1),add(3,2),add(3,3),add(3,4),add(3,5),add(3,6),add(4,2),add(4,3),add(4,4),add(4,5),add(4,6),add(4,7),add(5,4),add(5,5),add(5,6),add(5,7),add(6,6),add(6,7),
	shd||(add(4,1),add(5,3),add(6,5),add(7,7)),shd&&(add(0,1),add(1,3),add(2,5),add(3,7));
	dp[i][0]=d0,dp[i][1]=d1,dp[i][2]=d2,dp[i][3]=d3,dp[i][4]=d4,dp[i][5]=d5,dp[i][6]=d6,dp[i][7]=d7;
}
```

这个寄存器的效果是真的惊人，直接给我最大点跑了 $608\mathrm{ms}$。至此这道题被我野蛮的 AC 了。所以这道题是一个练习卡常的好题（×

---

显然上面那个不是正解，而是我自己瞎 yy 的，所以接下来讲正解。

考虑将一组系数 $x_{0\sim n}$ 满足条件的式子写出来：
$$
\sum\limits_{i=0}^n2^ix_i=m
$$
注意到 $x_i\in[0,8)$，想到八进制，考虑将这么多项三个分一组：
$$
\sum_{i=0}^{\frac n3}8^i(x_{3i}+2x_{3i+1}+4x_{3i+2})=m
$$
$$
\sum_{i=0}^{\frac n3}8^ix_{3i}+2\sum_{i=0}^{\frac n3}8^ix_{3i+1}+4\sum_{i=0}^{\frac n3}8^ix_{3i+2}=m
$$
这时候注意到，这三项等价于八进制数，也就是值与 $x$ 一一对应，于是我们只要计算关于正整数 $a,b,c$ 的方程 $a+2b+4c=m$ 的解的组数即可。这个就非常简单了：
$$
\begin{aligned}ans&=\sum_{i=0}^{\left\lfloor\frac m4\right\rfloor}\sum_{j=0}^{\left\lfloor\frac{m-4i}2\right\rfloor}1\\&=\sum_{i=0}^{\left\lfloor\frac m4\right\rfloor}\left(\left\lfloor\dfrac{m-4i}2\right\rfloor+1\right)\\&=\sum_{i=0}^{\left\lfloor\frac m4\right\rfloor}\left(\left\lfloor\dfrac m2\right\rfloor+1-2i\right)\\&=\left(\left\lfloor\dfrac m4\right\rfloor+1\right)\left(\left\lfloor\dfrac m2\right\rfloor+1\right)-\left\lfloor\dfrac m4\right\rfloor\left(\left\lfloor\dfrac m4\right\rfloor+1\right)\end{aligned}
$$
