记原同于方程$ax≡1(\mod b)$为方程$1$

**结论**$1.1$:$(a,b)=1$

由题意得：
$$ax(\mod b)=1 →ax+by=1(y≤0)$$
令$G=(a,b)$,则有：
$$\begin{cases}k_1∈Z&x=k_1G\\k_2∈Z&y=k_2G\end{cases}$$
又$∵x,y∈Z$，我们得到：
$$ax+by=ak_1G+bk_2G=(ak_1+bk_2)G$$
$$∴G|(ax+by)→G=1\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
**结论**$1.2$:$(k_1,k_2)=1$

假设该命题不成立，我们有：
$$(k_1,k_2)=u>0$$
此时就有矛盾出现，根据最大公约数的定义，代入可得：
$$\begin{cases}G<uG\ |\ x\\G<uG\ |\ y\end{cases}$$
$$(x,y)=uG>G$$
又有$G$为$a,b$的最大公约数。所以矛盾，即证$(k_1,k_2)=1$

**结论**$1.3$:$a=\lfloor\frac{a}{b}\rfloor\cdot b+a(\mod b)$

注意一除法横式：
$$a÷b=q\cdot \cdot \cdot r$$
易得：
$$\begin{cases}q=\lfloor\frac{a}{b}\rfloor\\r=a(\mod b)\end{cases}$$
注意到：
$$a=bq+r$$
即证$a=\lfloor\frac{a}{b}\rfloor\cdot b+a(\mod b)$

**结论**$2.1$，欧几里得算法：$(a,b)=(b,a\mod b)$

设$a=bq+r$,我们可以的到两个引理。

**引理**$1$:$(a,b)|r$

设$(a,b)=d$,我们有：
$$d|a,d|b$$
又$∵r=a-bq\ \ $,设$\ \ k_1,k_2\ \ $同**结论**$1.2$, 则有：
$$r=k_1d-k_2dq=(k_1-k_2q)d$$
即证$(a,b)|r$

**引理**$2$:$(b,r)|a$

由$a=bq+r$可知，此处不再细讲。

综上所述，我们有：
$$(a,b)=(b,r)=(b,a\mod b)$$
回到**结论**$1.3$:
$$∵a=\lfloor\frac{a}{b}\rfloor\cdot b+a\mod b$$
$$∴(\lfloor\frac{a}{b}\rfloor\cdot b+a\mod b)x+by=(a,b)\ \ $$
$$∴\lfloor\frac{a}{b}\rfloor\cdot bx+(a\mod b)x+by=(a,b)$$
$$∴b(\lfloor\frac{a}{b}\rfloor x+y)+(a\mod b)x=(a,b)\ \ $$
设有一组$a',b',x',y'$满足欧拉算法，易得：
$$\begin{cases}a'=b\\b'=a\mod b\end{cases}$$
$x',y'$应满足：
$$ax+by=a'x'+b'y'$$
我们有：
$$ax+by=bx'+(a\mod b)y'\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
$$=bx'+(a-b\lfloor\frac{a}{b}\rfloor)y'\ $$
$$=bx'+ay'-b\lfloor\frac{a}{b}\rfloor y'\ $$
$$=ay'+b(x'-\lfloor\frac{a}{b}\rfloor y')$$
于是：
$$ax+by=ay'+b(x'-\lfloor\frac{a}{b}\rfloor y')$$
可求得一组解：
$$\begin{cases}x=y'\\y=x'-\lfloor\frac{a}{b}\rfloor y'\end{cases}$$
接下来我们系统的讲一讲扩展欧几里得算法

>$\ \ \ \ \ \ $辗转相除法， 又名欧几里德算法（Euclidean algorithm），是求最大公约数的一种方法。它的具体做法是：用较大数除以较小数，再用出现的余数（第一余数）去除除数，再用出现的余数（第二余数）去除第一余数，如此反复，直到最后余数是$0$为止。如果是求两个数的最大公约数，那么最后的除数就是这两个数的最大公约数。

>$\ \ \ \ \ \ \ $扩展欧几里德算法是用来在已知$a, b$求解一组$x$，$y$，使它们满足贝祖等式： $ax+by=(a,b)=d$（解一定存在，根据数论中的相关定理）。扩展欧几里德常用在求解模线性方程及方程组中。

刚才的讲解已经比较清楚了，接下来我们来理一下解题思路：

### 解题思路：

- 特殊情况：$b=0$,此时令$x_{\min}=1$即可
- 递归调用$exgcd$函数，求得$a',b'$
- 求解$x',y'$,函数结束。

于是就有了下面的代码：

    #include <cstdio>

    int x, y;
    int a, b;

    void exgcd(int a, int b) {
        if(!b) {
            x = 1;
            y = 0;
        }
        else {
            exgcd(b, a % b);
            int k = x;
            x = y;
            y = k - (a / b) * y;
        }
    }
    int main()
    {
        scanf(" %d %d", &a, &b);
        exgcd(a, b);
        printf("%d", (x + b) % b);
        return 0;
    }
    
扩展欧几里得算法确实好用，但是推导过程复杂，我们引入第二种方法：

>$\ \ \ \ \ $在数论，对正整数n，欧拉函数是小于n的正整数中与n互质的数的数目（$φ(1)=1$）。此函数以其首名研究者欧拉命名，它又称为$Euler's\ totient\ function$、$φ$函数、欧拉商数等。 例如$φ(8)=4$，因为$1,3,5,7$均和$8$互质。 从欧拉函数引伸出来在环论方面的事实和拉格朗日定理构成了欧拉定理的证明。

$φ$函数的求解通式可表示为：
$$x=∏_{i=1}^mp_i^{a_i}$$
$$φ(x)=\begin{cases}1&x=1\\∏\limits_{i=1}^m\big(1-\frac{1}{P_i}\big)&x≠1\end{cases}$$

根据$φ$函数的定义，我们有以下结论：

**结论**$1.1$:若$n=p^k$,$φ(n)=p^k-p^{k-1}=p^{k-1}(p-1)$

易证，$[1,n]∩N^+$内，只有$p$的倍数$up→(up,n)≠1$，满足$u$的个数为：
$$\frac{n}{p}=\frac{p^k}{p}=p^{k-1}$$
**结论**$1.2$:若$(m,n)=1\ $,$\ φ(mn)=φ(m)\cdot φ(n)$

设$m$的质因数集合为$\{p\}$,$n$的质因数集合为$\{q\}$,我们有：
$$\begin{cases}k_1∈N&m=∏\limits_{i=1}^{k_1}p_i^{a_i}\\k_2∈N&n=∏\limits_{i=1}^{k_2}q_i^{b_i}\end{cases}$$
由互质的定义，我们可知：
$$p∩q∈\varnothing$$
于是我们有：
$$φ(mn)=\frac{∏\limits_{i=1}^{k_1}\big(1-\frac{1}{p_i}\big)\cdot∏\limits_{i=1}^{k_2}\big(1-\frac{1}{q_i}\big)}{∏\limits_{d∈p∩q}\big(1-\frac{1}{d}\big)}\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
$$=∏\limits_{i=1}^{k_1}\big(1-\frac{1}{p_i}\big)\cdot∏\limits_{i=1}^{k_2}\big(1-\frac{1}{q_i}\big)$$
$$=φ(m)\cdot φ(n)\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
**结论**$1.3$:若$(a,m)=1,a^{φ(m)}≡1(\mod m)$

设：$x_1,x_2,x_3,...,x_{φ(m)}$满足$∀i∈[1,φ(m)]\ \ \ (x_i,m)=1$

再设：$∀i∈[1,φ(m)]\ \ \ \ \ \ p_i=ax_i$

**引理**$1$：$\nexists i,j∈[1,φ(m)]$且$i≠j$使得$p_i≡p_j(\mod m)$或$x_i≡x_j(\mod m)$

反证法：设$∃p_i-p_j≡0(\mod m)$

提取公因式$a$,将其展开则有：
$$a(x_i-x_j)=km(k∈N^+)$$
又有：$(a,m)=1$,因此必有$m|(x_i-x_j)$,又因为$(x_i-x_j)<m$，故矛盾。

**引理**$2$：$∀i∈[1,φ(m)]\ \ \ \ \ \ \ \ (p_i\mod n,n)=1$

根据条件：$(a,m)=1,(x_i,m)=1→(ax_i,m)=1$

又有上面证明的**欧几里得算法**，我们可以得到：
$$(ax_i,m)=(p_i,m)=(m,p_i\mod m)=1$$
由此我们可以看出：
$$\{x|i∈[1,φ(m)]\ \ \ x=p_i\mod m\}=\{x|(x,m)=1\}$$
将集合里的元素相乘我们有：
$$∏_{i=1}^{φ(m)}(p_i\mod m)=∏_{i=1}^{φ(m)}x_i$$
$$∏_{i=1}^{φ(m)}ax_i≡∏_{i=1}^{φ(m)}x_i(\mod m)$$
$$a^{φ(m)}∏_{i=1}^{φ(m)}x_i≡∏_{i=1}^{φ(m)}x_i(\mod m)$$
$$a^{φ(m)}≡1(\mod m)$$
将**结论**$1.3$记为方程$2$,对比两个方程，
$$\begin{cases}a^{φ(b)}≡1(\mod b)&(a,b)=1\\ax≡1(\mod b)&(a,b)=1\end{cases}$$
于是：
$$a^{φ(b)}≡ax(\mod b)$$
$$a^{φ(b)-1}≡x(\mod b)$$
$$x_{\min}=a^{φ(b)-1}\mod b$$