学学简单的拓展欧几里得：
重点：

    1.求解不定方程a*x+b*y==gcd(a,b);
    先给个解法推导吧：
    ∵a=[a/b]*b+a%b;
    又∵欧几里得知：gcd(a,b)==gcd(b,a%b);
    ∴([a/b]*b+a%b)*x+b*y=gcd(a,b);
    ∴[a/b]*b*x+(a%b)*x+b*y=gcd(a,b);
    ∴b*([a/b]*x+y)+(a%b)*x=gcd(b,a%b);
    看到这里，我们不难发现：
    令：a'=b,x'=[a/b]*x+y,b'=a%b,y'=x;
    整理后原式又变成了：a'*x'+b'*y'==gcd(a',b');
    当当当当！！！！！可以递归了，求最小解代码见下：
    #define ll long long
    ........
    void ogcd(ll a,ll b,ll &x,ll &y){
	if(!b) x=1,y=0;
	else{
		ogcd(b,a%b,y,x);
		y-=(a/b)*x;
	}
    }
    当然解虽然最小，有可能是负数，所以只要加个b/gcd(a,b)再模上b/gcd(a,b)就行了； 

其次：
     
     2.同余方程ax≡b(mod c)的求解：
       (1)有解条件：
           当且仅当：gcd(a,c)|b;（懒得证了）
           即：b能被gcd(a,c)整除；
       (2)例：洛谷1082 同余方程ax≡1(mod b)：
          分析：
          先根据有解的必要条件，显而易见：
            gcd(a,b)|1  ==>  gcd(a,b)==1;
          题目给的a,b一定互质；
          再化开：(a*x)%b==1%b
             ==>  (a*x-1)%b==0
             ==>  a*x==k*b+1  (k∈Z)
             ==>  a*x-k*b==1
             ==>  a*x-k*b==gcd(a,b)
          是不是和上面的1.一样了？

好吧，代码如下：

```
#include<bits/stdc++.h>
#define ll long long
using namespace std;
void ogcd(ll a,ll b,ll &x,ll &y){
	if(!b) x=1,y=0;
	else{
		ogcd(b,a%b,y,x);
		y-=(a/b)*x;
	}
}
int main()
{
	ll a,b,x,y;
	scanf("%lld%lld",&a,&b);
	ogcd(a,b,x,y);
	printf("%lld",(x+b)%b);
	return 0;
}
```
拓展：
   
    洛谷：1516 青蛙的约会
    
代码见下：
其实只要自己推推就出来了

```
#include<bits/stdc++.h>
#define ll long long
using namespace std;
ll n,m,l,x,y,g,q,p,k;
inline void ogcd(ll a,ll b,ll &x, ll &y){
    if(!b) x=1,y=0;
    else {
      ogcd(b,a%b,y,x);
      y-=(a/b)*x;
    }
}
inline int gcd(ll a,ll b){
    return !b?a:gcd(b,a%b);
}
int main()
{
    scanf("%lld%lld%lld%lld%lld",&x,&y,&m,&n,&l);
    g=gcd(m-n,l);
    if((y-x)%g) printf("Impossible");
    else{
        k=(y-x)/g;
        ogcd(m-n,l,q,p);
        printf("%lld",((q*k+abs(l/g))%abs(l/g)));
    }
    return 0;
}
```
