显然：
> 给定 $k$ 个互不相同的数和 $n$ 个互不相同的数，这 $n$ 个数内至少有 $n-k$ 个数和那 $k$ 个数两两不相同

放到这题就是 $k=1,n=3$ 的情况，直接穷举 $p_{i}$ 的所有可能取值即可。注意 $p$ 数组是个环形，因此在求 $p_{n}$ 时要稍作处理。

```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<cmath>
#include<algorithm>
#define ll long long
#define fo(i,x,y) for(register int i=x;i<=y;++i)
#define go(i,x,y) for(register int i=x;i>=y;--i)
using namespace std;

inline int read(){
	int x=0,fh=1;
	char ch=getchar();
	while(!isdigit(ch)){
		if(ch=='-') fh=-1;
		ch=getchar();
	}
	while(isdigit(ch)){
		x=(x<<1)+(x<<3)+ch-'0';
		ch=getchar();
	}
	return x*fh;
}

const int maxn=105;
int a[maxn],b[maxn],c[maxn],ans[maxn];

void work(){
	int n=read();
	fo(i,1,n) a[i]=read();
	fo(i,1,n) b[i]=read();
	fo(i,1,n) c[i]=read();
	ans[1]=a[1];//将p1定为a1，根据所说的性质我们一定能得到合法答案
	fo(i,2,n-1){
		if(a[i]!=ans[i-1]) ans[i]=a[i];
		else if(b[i]!=ans[i-1]) ans[i]=b[i];
		else ans[i]=c[i];
	}
	if(ans[n-1]!=a[n]&&ans[1]!=a[n]) ans[n]=a[n];
	else if(ans[n-1]!=b[n]&&ans[1]!=b[n]) ans[n]=b[n];
	else ans[n]=c[n];
	fo(i,1,n) printf("%d ",ans[i]);puts("");
	//puts("");
}
int main(){
	int T=read();
	while(T--){
		work();
	}
	return 0;
}
```
