可以发现每条边出现的概率都是相同的，那么：

$$
ans = \frac{2 n^{n-3}}{n^{n-2}} \sum_{i=1}^{n} \sum_{j=i+1}^{n} (i+j)^k = \frac 2 n \sum_{i=1}^n \sum_{j=i+1}^n (i+j)^k
$$

只需要求后面的值，不妨假设 $f(n, k) = \sum_{i=1}^n i^k$，则有：

$$
\begin{aligned}
\sum_{i=1}^n \sum_{j=i+1}^n (i+j)^k
&amp;= \frac 1 2 \left( \sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^n (i+j)^k - \sum_{i=1}^n (i+i)^k \right) \\
&amp;= 2^{-1} \sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^n (i+j)^k - 2^{k-1} \sum_{i=1}^n i^k \\
&amp;= 2^{-1} \sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^n (i+j)^k - 2^{k-1} f(n, k)
\end{aligned}
$$

只需要求中间的那个双重和式，后面的可以插值。即：

$$
\begin{aligned}
\sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^n (i+j)^k 
&amp;= \sum_{d=1}^{2n} d^k \sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^n [i+j=d] \\
&amp;= \sum_{d=1}^n d^k (d-1) + \sum_{d=n}^{2n} d^k \left(2n-(d-1)\right) \\
&amp;= \sum_{d=1}^{n-1} d^{k+1} + \sum_{d=n}^{2n} 2n d^k - \sum_{d=n-1}^{2n-1} d^{k+1} \\
&amp;= f(n-1, k+1) + 2n \left( f(2n, k) - f(n-1, k) \right) - \left( f(2n-1, k+1) - f(n-2, k+1)\right)\\
\end{aligned}
$$

显然可以处理出 $f(n, k), f(2n, k), f(n, k+1), f(2n, k+1)$，并快速转移。复杂度为拉格朗日插值的复杂度。

**总结**：
难点在于如何求快速幂和求逆元 。前者是一个完全积性函数，可以使用线性筛求得；后者应当先线性求逆元，然后分别做一次前缀 / 后缀和即可。