本题是一个简单的递归；

根据题意分析要实现f[f(x)]=x，可以f[x] = x,也可以两个数一组f[x] = y,f[y] = x；

很明显g[1] = 1,g[2] = 2;

当n>=3时，g[n]一部分来源于f[n] = n的情况，有g[n-1]种，另一部分来自n与任意数（小于n）组合，与每个数有g[n-2]种组合，有n-1个数，总共（n-1）* g[n-2];所以g[n] = g[n-1]+g[n-2]*(n-1);
代码：
```cpp
#include"bits/stdc++.h"
using namespace std;
const int Mod = 14233333;
long long f[3],N,i;//滚动数组减小内存使用
int main()
{
	scanf("%lld",&N);
f[1] = 1;
f[2] = 2;
for(i = 3;i <= N;i++)
{
f[i%3] = (f[(i-1)%3]%Mod+((i-1)%Mod*f[(i-2)%3]%Mod)%Mod)%Mod;
}
printf("%lld",f[N%3]);	
}
```

