挺好一道题，可惜我是暴力二项式反演丑陋做法。

贪心的判定很显然，能往左边倒就往左边倒。先按计数 `dp` 方法写个式子， $dp_{i, j}$ 表示前 $i$ 棵树最后一棵倒下来放到了 $j$ 的方案数。

$$
dp_{i, j} = \sum_{l = 0}^{j - k - 1} dp_{i - 1, l} + \sum_{l = j - 2k}^{j - k - 1} dp_{i - 1, l}
$$

然后我对 GF 不怎么熟，就观察了一下这个式子，发现可以改写为

$$
dp_{i, j} = 2 \sum_{l = j - 2k}^{j - k - 1} dp_{i, l} + \sum_{l = 0}^{j - 2k} dp_{i, l}
$$

继续观察，发现可以转化这个问题，对于一个长度为 $n$ 的序列分成 $m$ 段，使得每一段的长度都大于等于 $k$，当一段的长度大于 $2k$ 时，该段的贡献为 $2$。

于是定义 $f_i$ 表示恰好有 $i$ 段的长度大于 $2k$ 的方案数，则答案为 $\sum_{i = 0}^m 2^{m - i} f_i$，然后开始吟唱，定义 $g_i$ 表示至少 $i$ 段的长度大于 $2k$，那么有下面的等式。

$$
\begin{aligned}
  g_i &= \sum_{j = i}^{m} \binom{m}{j} f_j \\
      &= \binom{m}{i} \binom{n - (i + m)k}{m}
\end{aligned}
$$

继续化简答案

$$
\begin{aligned}
  res &= \sum_{i = 0}^{m}\sum_{j = i}^{m} (-1)^j \binom{j}{i} g_j \\
      &= \sum_{j = 0}^{m} g_j \sum_{i = 0}^{j} 2^{m - j} (-1)^{i - j} \binom{j}{i} \\
      &= \sum_{j = 0}^{m} (-1)^{j} 2^{m - j} g_j
\end{aligned}
$$

于是可以 $\Theta(m)$ 直接计算了。

其实这个玩意没有这么复杂。可以有一个非常优美的 GF 做法，可惜我不会 /kk