有一个很无脑的做法...

由 $\sum_{i=0}^{n-1} (x+di)\equiv \sum_{i=0}^{n-1} a_i$ 得 $nx+\frac{n(n-1)}{2}d\equiv \sum_{i=0}^{n-1} a_i$，在排除 $n=m$ 的边界情况后得到 $x+\frac{n(n-1)}{2}d\equiv \frac{\sum_{i=0}^{n-1} a_i}{n}$。

由 $\sum_{0\le i<j\le n-1} ((x+di)-(x+dj))^2\equiv \sum_{1\le i<j\le n} (a_i-a_j)^2$ 得 $d^2\frac{(n-1)n^2(n+1)}{12}\equiv \sum_{1\le i<j\le n} (a_i-a_j)^2$。

易知 $n\le m$。$n=m,n=m-1$ 的情况都容易解决。当这两者都不成立时容易发现 $(n-1)n^2(n+1)$ 存在逆元，所以可以得到 $d^2$ 模 $m$ 的值，用 Cipolla 算法求出 $d$ 可能的值（至多两个），再依次验证。时间复杂度 $O(\log p+n\log n)$