从 $0\to i$ 期望最小次数等价于 $i\to 0$ 的期望最小次数，设 $f_i$ 表示 $i\to 0$ 的期望次数，于是有 $f_i = 1 + \sum\limits_{j} p_jf_{i\oplus j}$，写成异或卷积的形式 $f_i = 1 + \sum_{x\oplus y = i} f_xp_y$。特别地，$f_0 = 0$。想法是把他 FWT 一下然后求逆，但是这里 $f_0$ 并不满足这个条件，考虑 $(f\oplus p)_0$ 究竟是什么，因为 $\sum p_i = 1$，所以 $\sum f_i = \sum (f\oplus p)_i$，$(f\oplus p)_0 = f_0 + \sum\limits_{i > 0}(f_i - (f\oplus p)_i) = f_0 + 2^n - 1$。可以写出异或卷积的柿子：
$$
\begin{aligned}
(f_0, f_1,\cdots f_{2^n - 1})\oplus (p_0, p_1,\cdots, p_{2^n - 1}) &= (f_0 + 2^n -1, f_1 - 1, \cdots, f_{2^n - 1} - 1)\\
(f_0, f_1,\cdots f_{2^n - 1})\oplus (p_0 - 1, p_1,\cdots, p_{2^n - 1}) &= (2^n -1, - 1, \cdots, - 1)\\
\end{aligned}
$$
看起来可以直接 FWT 求逆，但是 $\text{FWT}(f)_0 \times 0 = 0$，其余项都不为 $0$，不能确定 $\text{FWT}(f)_0$ 的值。如果让 $f_i\leftarrow f_i + c$，那么 $\text{FWT}(f)_0 \leftarrow \text{FWT}(f)_0 + 2^nc$，$\text{FWT}(f)_i(i > 0)$ 不变。所以随便钦定 $\text{FWT}(f)_0$ 的值之后求逆，因为知道 $f_0 = 0$，IFWT 之后让 $f_i\leftarrow f_i - f_0$ 就能知道正确答案。