众所周知：

$\gcd(a,b)=\gcd(a,b-a)$

------

证明：

设 $\gcd(a,b)=g$ 。则 $a\mod g=0$；且 $b\mod g=0$。可以得出 $(b-a)\mod g=0$。所以 $(a,b-a)$ 和 $(b,b-a)$ 都有公因数 $g$。

可是有可能 $(a,b-a)$ 和 $(b,b-a)$ 的最大公因数比 $g$ 大。所以可以假设 $gcd(a,b-a)=c'>c$。

那么 $a\mod c'=0$，$(b-a)\mod c'=0$，且 $(b-a)\mod c'=b\mod c'-a\mod c'$，可以得出 $b\mod c'=0$。

那么 $\gcd(a,b)=c'>c$，与原来矛盾。$(b,b-a)$ 同理。

故得证。

------

知道这个就简单了，题目让我们求 $\gcd(a_1+b_i,a_2+b_i,a_3+b_i,\dots,a_n+b_i)$，我们可以把 $2\sim n$ 项都减去第 $1$ 项，就变成了 $\gcd(a_1+b_i,a_2-a_1,a_3-a_1,\dots,a_n-a_1)$。可以发现第 $2\sim n$ 项都是不变的，可以预处理出 $2\sim n$ 项的最大公因数，然后枚举 $b_i$ 输出即可。

------

AC Code:

```cpp
#include <iostream>
#include <algorithm>
#define int long long
using namespace std;
int n, m, a[200005], b[200005];
int gcd(int x, int y) {
	return y ? gcd(y, x % y) : x;
}
signed main() {
	//freopen("equipment.in", "r", stdin);
	//freopen("equipment.out", "w", stdout);
	cin >> n >> m;
	for (int i = 1; i <= n; i++) cin >> a[i];
	for (int i = 1; i <= m; i++) cin >> b[i];
	if (n == 1) {
		for (int i = 1; i <= m; i++) {
			cout << a[1] + b[i] << " ";
		}
		return 0;
	}
	sort(a + 1, a + n + 1);
	int c = a[2] - a[1];
	for (int i = 2; i <= n; i++) c = gcd(c, a[i] - a[1]);
	for (int i = 1; i <= m; i++) cout << gcd(a[1] + b[i], c) << " ";
	return 0;
}
```

这道题刚好是我们班模拟赛的题目，真不戳~