## 题意

给定 $n$，求：

$$\sum\limits_{i=1}^{2^{n}}\log_{2}{(\prod\limits_{j = 1}^{i}\text{lowbit}(j))}$$


## $\mathsf{Sol.1}$ 找规律

写了个 `gen` 想要去 `oeis.org` 上面去找规律，结果非自然溢出了……

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
int lowbit(int x){
	return x&(~x+1);
}signed main(){
	int n=1;
	while(n++&&n<=10){
		int ans=1,sum=0;
		for(int i=1;i<=(1<<n);i++){
			for(int j=1;j<=i;j++){
				ans*=lowbit(j);
			}sum+=log(ans); 
		}cout<<sum<<",";
	}
}
```

不想写高精，于是去写 `python3` 的代码，但是发现 `lowbit()` 不会实现，导致这个方法彻底破产。

听说数形结合还是分割啥的可以……好像单独看 prod 那部分也还行，但是没想到，也不打算想了（

## $\mathsf{Sol.2}$ 推式子

这么好玩的题目当然一通乱搞推式子啦。

**注释：在接下来的说明中，以下函数替代为**

- $\rm lowbit(x)\to l(x)$
- $\rm log_2(x)\to log(x)$

第一步，把 $\Pi$ 变成 $\Sigma$ 就行：

$$\sum_{i=1}^{2^{n}}\log{(\prod_{j=1}^{i}\text{l}(j))}=\sum_{i=1}^{2^{n}}\sum_{j=1}^{i}\log{(\text{l}(j))}$$


考虑这样一个情况：

$$\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=1}^{i}(i+j)=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=i}^{n}(i+j)$$

那么我们进一步化简就简单了很多，把两个式子互换位置并且用 $n$ 去限制 $j$ 的范围：

$$\sum\limits_{i=1}^{2^{n}}\sum_{j=i}^{2^{n}}\log{(\text{l}(j))}$$

考虑其贡献 $j\sim 2^{n}$ 的过程，每次是 $2^{n}-j+1$，于是可以直接当做一个系数来处理：

$$\sum\limits_{i=1}^{2^{n}}(2^{n}-j+1)\log{(\text{l}(j))}$$

那么我们接下来要尝试令“限制”和这个系数尽可能的类似，那么我们就可以做：

$$n+\sum\limits_{i=1}^{2^{n}-1}(2^{n}-j+1)\log{(\text{l}(j))}$$

接着类似的变换可以做到相同的效果。

那么接下来的任务就是将其中的 $\log$ 和 $\rm lowbit$ 给替换掉。

然后把新的求和加入，就可以得出这个式子：

$$n+\sum\limits_{j=0}^{n-1}j\sum\limits_{i=1}^{2^{n-j-1}}\left(2^n-2^{j+1}\times i+2^j+1\right)$$

接着把内容物提取：

$$n+(1+2^{n-1})\sum\limits_{j=0}^{n-1}2^{n-j-1}\times j$$

那我们把已经求出来的系数部分先抛去，只留下求和式子，故技重施，再加一层循环即可：

有

$$\sum\limits_{i=1}^{n-1}\sum_{j=1}^i 2^{n-j-1}$$


于是可以把循环顺序再次调换：


$$\sum\limits_{j=1}^{n-1}\sum_{i=j}^{n-1}2^{n-j-1}$$

诶我们发现后半部分有利可图，那么展开并化简：

$$\sum\limits_{j=1}^{n-1}(2^{n-j}-1)$$


结论就是：

$$2^n-n-1$$

结合已经求出来的部分：

$$\text{Ans}=n+(1+2^{n-1})(2^n-n-1)$$

那么快速幂就可以 $O(\log n)$ 的复杂度实现了。

如果不用大 $O$ 计数法来表示，运算的等级大概是 $\log(n)+\log(n-1)+c$ 这样子，那么就 $2\log n$ 了。

代码实现不难，赞一个吧。
