### Description

给定多项式 $f(x)$ 上的 $k$ 个点 $(x_i,y_i)$，试确定这个多项式。

------------

### 多项式的系数表示法

众所周知一个 $k$ 次多项式可以被它的 $k+1$ 个系数唯一地确定，即：

$$
f(x)=\sum_{i=0}^ka_ix^i
$$

这种确定多项式的方法叫做多项式的**系数表示法**。

------------

### 多项式的点值表示法

还是众所周知，一个 $k$ 次多项式同样可以被其图像上的 $k+1$ 个点所唯一地确定。

其中的道理不难讲：设这个多项式为

$$
f(x)=\sum_{i=0}^{k}a_ix^i
$$

那么，如果我们有了这个多项式上的 $k+1$ 个点 $(x_1,y_1),(x_2,y_2),\cdots,(x_{k+1},y_{k+1})$，就相当于有了一个 $k+1$ 次方程组：

$$
\begin{cases}
a_0+a_1x_1+a_2x_1^2+\cdots+a_kx_1^k&=&y_1\\
a_0+a_1x_2+a_2x_2^2+\cdots+a_kx_2^k&=&y_2\\
\cdots&\cdots&\cdots\\
a_0+a_1x_{k+1}+a_2x_{k+1}^2+\cdots+a_kx_{k+1}^{k}&=&y_{k+1}
\end{cases}
$$

这是一个由 $k+1$ 条 $k+1$ 元一次方程组成的一个方程组，并且不难证明在这 $k+1$ 条方程中，不存在两个等价的方程。

因此 $a_0,a_1,a_2,\cdots,a_{k}$ 这 $k+1$ 个未知数可以被唯一地解出来。也就是说，这 $k+1$ 个点同样唯一地确定了多项式

$$
f(x)=\sum_{i=0}^{k}a_ix^i
$$

这种确定多项式的方法叫做**点值表示法**。

------------

### 系数表示法转点值表示法

直接算。略。

------------

### 点值表示法转系数表示法

首先由之前的推导过程，可以发先转换的过程实际上就是解一个 $k+1$ 元一次方程组。

因此可以利用[高斯消元](https://www.luogu.com.cn/problem/P3389)在 $O(k^3)$ 的时间内求解方程，确定其系数。

我们再来看 $O(k^2)$ 的拉格朗日插值。

首先有一个结论：

$$
f(x)\equiv f(a)\quad(\bmod(x-a))
$$ 

这是因为当 $x=a$ 时，有 $f(x)-f(a)=0$。

那么由我们初中就学过的因式定理，就有 $f(x)-f(a)\equiv0(\bmod(x-a))$，即 $f(x)\equiv f(a)\quad(\bmod(x-a))$。

分别将 $a$ 取 $x_1,x_2,\cdots,x_{k+1}$ ，那么 $f(a)$ 就取遍了 $y_1,y_2,\cdots,y_{k+1}$。

因此就得到一个关于 $f(x)$ 的方程组：

$$
\begin{cases}
f(x)\equiv y_1(\bmod\ (x-x_1))\\
f(x)\equiv y_2(\bmod\ (x-x_2))\\
\cdots\\
f(x)\equiv y_{k+1}(\bmod\ (x-x_{k+1}))
\end{cases}
$$

发现这个形式很像 中国剩余定理 对不对qwq

回忆一下中国剩余定理的过程：

1. 计算所有模数的积 $\text{Mul}=\prod\limits_{i=1}^{k+1}(x-x_i)$。

2. 对每个模数，计算 $m_i=\dfrac{\text{Mul}}{(x-x_i)}=\prod\limits_{i\neq j}(x-x_j)$。

3. 计算 $m_i$ 在模第 $i$ 个模数 $(x-x_i)$ 意义下的逆元：$m_i^{-1}=\prod\limits_{i\neq j}\dfrac{1}{x_i-x_j}$

4. 计算 $c_i=m_im_i^{-1}=\prod\limits_{i\neq j}\dfrac{x-x_j}{x_i-x_j}$

5. 线性同余方程组的解即为：$\sum\limits_{i=1}^{k+1}y_ic_i$，即：

$$
f(x)=\sum_{i=1}^{k+1}y_i\prod\limits_{i\neq j}\dfrac{x-x_j}{x_i-x_j}
$$

这就是 $f(x)$ 的表达式了qwq。

不难发现这个表达式的计算复杂度是 $O(k^2)$ 的，那么我们就在 $O(k^2)$ 的时间内算出了 $f(x)$。

由于这个板子题只需要求出 $f(t)$ 的值，所以说只需要计算：

$$
f(t)=\sum_{i=1}^{k+1}y_i\prod\limits_{i\neq j}\dfrac{t-x_j}{x_i-x_j}
$$

写起来其实会简单得多（

------------

代码实现：

```cpp
#include<cstdio>
#include<algorithm>
#include<cmath>
#include<iostream>

#define LL long long
const LL mod=998244353;

using namespace std;

LL n,k;
LL x[2005],y[2005];

LL ksm(LL a,LL b){
    LL ans=1ll,y=a;
    while(b){
        if(b&1)ans*=y,ans%=mod;
        y*=y;y%=mod;
        b>>=1;
    }
    return ans%mod;
}//快速幂，用于求逆元 

LL inv(LL x){
	return ksm(x,mod-2);
}//逆元qwq 

LL calc(LL t){
	LL ans=0;
	for(int i=1;i<=n;i++){
		LL p=y[i]%mod,q=1ll;
		for(int j=1;j<=n;j++){
			if(i==j)continue;
			p=p*(t-x[j])%mod;
			q=q*(x[i]-x[j])%mod;//直接照着公式算qwq
		}
		ans+=p*inv(q)%mod;
		ans%=mod;
	}
	return (ans%mod+mod)%mod;
}

int main(void){
	
	cin>>n>>k;
	for(int i=1;i<=n;i++)cin>>x[i]>>y[i];
	cout<<calc(k)<<endl;
	
	return 0;
}
```