# 「解题报告」[[ARC124E] Pass to Next](https://www.luogu.com.cn/problem/AT_arc124_e)

不难发现每个人传球个数都不为零时，可以全部少传 $1$ 个球，显然没有影响。那就仅考虑存在人不传球的情况，易发现只考虑这样就已经做到不重不漏了。

但好像还是比较难算，考虑容斥，$x_i\in [0, a_i]$ 贡献减去 $x_i\in [1, a_i]$ 贡献。

考虑计算答案，这里先只看 $x_i\in [0, a_i]$ 的式子：

$$
f_n = \prod_{i = 1}^{n}(a_i - x_i + x_{i - 1})
$$

暴拆：

$$
f_n = a_n\prod_{i = 1}^{n - 1}(a_i - x_i + x_{i - 1}) - x_n\prod_{i = 1}^{n - 1}(a_i - x_i + x_{i - 1}) + x_{n - 1}\prod_{i = 1}^{n - 1}(a_i - x_i + x_{i - 1})
$$

前头这俩玩意可以递推，但后边这玩意有个 $x_{n - 1}$ 比较困难，单独算。

令 $g_n = x_{n}\prod_{i = 1}^{n}(a_i - x_i + x_{i - 1})$ 可推出 $f$：

$$
f_n = (a_n - x_n)f_{n - 1} + g_{n - 1}
$$

考虑递推求 $g$：

$$
\begin{aligned}
g_n &= a_{n}x_{n}\prod_{i = 1}^{n - 1}(a_i - x_i + x_{i - 1}) - x_n^2\prod_{i = 1}^{n - 1}(a_i - x_i + x_{i - 1}) + x_{n}x_{n - 1}\prod_{i = 1}^{n - 1}(a_i - x_i + x_{i - 1})\\
g_n &= (x_{n}a_{n} - x_{n}^2)f_{n - 1} + x_ng_{n - 1}
\end{aligned}
$$

设 $S_1(x) = \frac{x(x + 1)}{2}$，$S_2(x) = \frac{x(x + 1)(2x + 1)}{6}$，递推式：

$$
\begin{aligned}
f_n &= S_1(a_n)f_{n - 1} + (a_n + 1)g_{n - 1}\\
g_n &= (S_1(a_n)a_{n} - S_2(a_n))f_{n - 1} + S_1(a_n)g_{n - 1}
\end{aligned}
$$

感觉这个 $f$ 长得很奇怪啊，和更上面的式子完全不一样。原因是我们要算出 $x$ 的所有取值的贡献，$x$ 此时有 $a_i + 1$ 种取值，所以 $a_nf_{n - 1}$ 和 $g_{n - 1}$ 会做出 $a_i + 1$ 贡献，也就是：

$$
\begin{aligned}
f_n
&= ((a_n + 1)a_n - \frac{(a_n + 1)a_n}{2})f_{n - 1} + (a_n + 1)g_{n - 1}\\
&= S_1(a_n)f_{n - 1} + (a_n + 1)g_{n - 1}\\
\end{aligned}
$$

Code:

```cpp
const ll N = 1e5 + 10, P = 998244353, inv2 = 499122177, inv6 = 166374059;
namespace SOLVE {
	ll n, a[N], f[N][2], ans;
	inline ll rnt () {
		ll x = 0, w = 1; char c = getchar ();
		while (!isdigit (c)) { if (c == '-') w = -1; c = getchar (); }
		while (isdigit (c)) x = (x << 3) + (x << 1) + (c ^ 48), c = getchar ();
		return x * w;
	}
	inline ll S (ll x, bool type) {
		if (!type) return x * (x + 1) % P * inv2 % P;
		else return x * (x + 1) % P * (x * 2 + 1) % P * inv6 % P;
	}
	inline ll Calc (bool t1, bool t2) {
		memset (f, 0, sizeof (f));
		f[1][t1] = 1;
		_for (i, 2, n + 1) {
			f[i][0] = (S (a[i] - t2, 0) * f[i - 1][0] % P + (a[i] + 1 - t2) * f[i - 1][1] % P ) % P;
			f[i][1] = ((S (a[i], 0) * a[i] % P - S (a[i], 1) + P) * f[i - 1][0] % P + S (a[i], 0) * f[i - 1][1] % P) % P;
		}
		return f[n + 1][t1];
	}
	inline void In () {
		n = rnt ();
		_for (i, 1, n) a[i] = rnt ();
		return;
	}
	inline void Solve () {
		a[n + 1] = a[1];
		ans = ((Calc (1, 0) + Calc (0, 0)) % P - (Calc (1, 1) + Calc (0, 1)) % P + P) % P;
		return;
	}
	inline void Out () {
		printf ("%lld\n", ans);
		return;
	}
}
```
