## 题意

给定 $A$，$B$，$n$ 和 $x$。定义函数 $f(x)=Ax+B$，函数 $g^{(0)}(x)=x$ 且 $g^{(n)}(x)=f(g^{(n-1)}(x))$，一直往下递推，请你求出 $g^{(n)}(x)$ 对一个大质数 $10^9+7$ 取余后的值。

## 本人解法

~~**暴力推式子。**~~

既然 $g^{(n)}(x)$ 是一个递推的式子，我们一定可以表示出它最后的结果，于是我们列了以下算式：

$g^{(0)}(x)=x$

$g^{(1)}(x)=f(g^{(0)}(x))=f(x)=Ax+B$

$g^{(2)}(x)=f(g^{(1)}(x))=f(Ax+B)=A(Ax+B)+B=A^2x+AB+B$

$g^{(3)}(x)=f(g^{(2)}(x))=f(A^2x+AB+B)=A(A^2x+AB+B)+B=A^3x+A^2B+AB+B$

大家可以继续往下列，直到发现规律为止……

规律就是：

$g^{(n)}(x)=A^nx+A^{n-1}B+A^{n-2}B+…+AB+B$

如果我们把所有的 $A^i(1\le i \le n)$ 给算出来的话，肯定会在比较大的点上 $TLE$，那么我们可以考虑将原来的式子变形看看，你会发现有一种时间复杂度为 $O(\operatorname{log} n)$ 的算法。

对于 $n \equiv 1(\operatorname{mod} 2)$，那么这个式子一共是 $n+1$ 项，是偶数项，两两配对后你会发现：由于两项中前一项的指数与后一项的指数除以二的商是相同的，因此我们可以得到这样变换的式子：

$g^{(n)}(x)=A^nx+A^{n-1}B+A^{n-2}B+…+AB+B=(A^2)^{\frac{n-1}{2}}(Ax+B)+(A^2)^{\frac{n-3}{2}}(AB+B)+…+(AB+B)$

对于 $n \equiv 0(\operatorname{mod} 2)$ 我们可以用相似的方法两两配对后推出结论，这里就只给大家结论了：

$g^{(n)}(x)=A^nx+A^{n-1}B+A^{n-2}B+…+AB+B=(A^2)^{\frac{n}{2}}x+(A^2)^{\frac{n-2}{2}}(AB+B)+…+(AB+B)$

根据我们得出的结论就能够很快写出代码了。

## 代码1

本人代码，较为简短，看了解法讲解很快就能看懂的。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define mod 1000000007
long long a,b,n,x,ans;
int main(){
    ios::sync_with_stdio(0);
    cin.tie(0);
    cin>>a>>b>>n>>x;
    while(n){
	if(n%2)x=(a*x+b)%mod;
	b=b*(a+1)%mod;		
        a=a*a%mod;
        n/=2;
    }
    printf("%lld",x%mod);
    return 0;
}
```


## 大神有解

**矩阵快速幂。**

大家可以自学一下矩阵乘法，然后学习大神解法。

题意是 $g^{(n)}(x)=f(g^{(n-1)}(x))=A(g^{(n-1)}(x))+B$，我们设 $g^{(i)}(x)=b_i$，那么 $b_n=Ab_{n-1}+B$。然后我们可以得到这个式子：

$\begin{bmatrix}b_n \\ 1\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}A & B \\0 & 1\end{bmatrix}×\begin{bmatrix}b_{n-1} \\1\end{bmatrix}$

证明很简单只需要用矩阵乘法方法计算一下第二个式子就可以得到第一个式子，如下：

$\begin{bmatrix}A & B \\0 & 1\end{bmatrix}×\begin{bmatrix}b_{n-1} \\1\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}Ab_{n-1}+B \\0b_{n-1}+1\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}b_n \\ 1\end{bmatrix}$

然后原来的公式可以不断展开：

$\begin{bmatrix}b_n \\ 1\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}A & B \\0 & 1\end{bmatrix}×\begin{bmatrix}b_{n-1} \\1\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}A & B \\0 & 1\end{bmatrix}^2×\begin{bmatrix}b_{n-2} \\1\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}A & B \\0 & 1\end{bmatrix}^3×\begin{bmatrix}b_{n-3} \\1\end{bmatrix}=…=\begin{bmatrix}A & B \\0 & 1\end{bmatrix}^n×\begin{bmatrix}1 \\1\end{bmatrix}$

对于这个结果，利用矩阵快速幂进行计算即可，具体方法见代码。

## 代码2

下面晒出大神代码，可以好好学习一下！

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef long long LL;
const int Q = 1e9 + 7;
struct Matrix {
    int n , m , a[2][2];
    Matrix (int _n = 0, int _m = 0) {
        n = _n , m = _m;
        memset(a , 0 , sizeof(a));
    }
    Matrix operator * (const Matrix &R) const {
        Matrix res(n , R.m);
        for (int i = 0 ; i < n ; ++ i) {
            for (int j = 0 ; j < m ; ++ j) {
                for (int k = 0 ; k < R.m ; ++ k) {
                    res.a[i][k] += (LL)a[i][j] * R.a[j][k] % Q;
                    res.a[i][k] %= Q;
                }
            }
        }
        return res;
    }
};

int main() {
    LL A , B , n , x;
    cin >> A >> B >> n >> x;
    Matrix I(1 , 2);
    I.a[0][0] = x , I.a[0][1] = 1;
    Matrix P(2 , 2);
    P.a[0][0] = A;
    P.a[1][0] = B;
    P.a[1][1] = 1;
    while (n) {
        if (n & 1) {
            I = I * P;
        }
        P = P * P;
        n >>= 1;
    }
    cout << I.a[0][0] << endl;
}
```
