[原题链接](https://www.luogu.com.cn/problem/AT5664)

将两个棋位置放到二维平面上，前面的作第一维，则走到的点不会超过 $y=x$ 这条线。

设 $n\geq m,f(n,m,k)$ 为走 $k$ 步到 $(n,m)$ 的方案数。

不妨设 $A\geq B$，则要求的答案为 $f(A,B,N)$。

直接三元生成函数不太好搞，考虑先只管 $n=m$ 时的答案。

则 $n>m$ 时，枚举最后一次在 $y=x$ 直线上的转移：

$$\displaystyle f(n,m,k)=\sum_{i=0}^m\left(\binom{n+m-2i-1}{m-i}-\binom{n+m-2i-1}{n-i}\right)f(i,i,k+2i-n-m)$$
$$=\sum_{i=0}^m\binom{n+m-2i}{m-i}\dfrac{n-m}{n+m-2i}f(i,i,k+2i-n-m)$$

其中的组合数就相当于从 $(i,i)$ 走到 $(n,m)$ 且不碰到 $y=x$ 的方案数。

对于 $n=m$，枚举最后一次“跳”过来前的位置：

$$f(n,n,k)=\sum_{m=0}^nf(n,m,k-1)=\sum_{m=0}^n\sum_{i=0}^m\binom{n+m-2i}{m-i}\dfrac{n-m}{n+m-2i}f(i,i,k-1+2i-n-m)$$

设 $\displaystyle F(x,y)=\sum_{n\geq 0}\sum_{k\geq 0}f(n,n,k)x^ny^k$

$$F(x,y)=1+\sum_{n\geq 0,k\geq 1}\sum_{m=0}^{n}\sum_{i=0}^m\binom{n+m-2i}{m-i}\dfrac{n-m}{n+m-2i}f(i,i,k-1+2i-n-m)$$

$$=1+\sum_{k\geq 1}\sum_{i\geq 0}\sum_{m\geq i}\sum_{n\geq m}\binom{n+m-2i}{m-i}\dfrac{n-m}{n+m-2i}f(i,i,k-1+2i-n-m)$$

$$=1+\sum_{k\geq 0}\sum_{i\geq 0}\sum_{m\geq 0}\sum_{n\geq m}\binom{n+m}{m}\dfrac{n-m}{n+m}f(i,i,k-n-m)x^{n+i}y^{k+1}$$

$$=1+y\sum_{m\geq 0}\sum_{n\geq m}\binom{n+m}{m}\dfrac{n-m}{n+m}x^ny^{n+m}\sum_{k\geq 0}\sum_{i\geq 0}f(i,i,k)x^iy^k$$

$$=1+yF(x,y)\left(\sum_{n\geq 0}\sum_{m=0}^{n}\binom{n+m}{m}\dfrac{n-m}{n+m}x^ny^{n+m}\right)$$

设 $\displaystyle T(x,y)=\sum_{n\geq 0}\sum_{m=0}^n\binom{n+m}{m}\dfrac{n-m}{n+m}x^ny^{m}$，有 $\displaystyle F(x,y)=\dfrac{1}{1-yT(xy,y)}$

考虑如何求出 $T(x,y)$ 的封闭形式，先取出 $[x^n]$ 的系数：

$$t_n(y)=\sum_{m=0}^n\binom{n+m}{m}\dfrac{n-m}{n+m}y^m$$

先暂且令 $a=n$，然后为了卷积的形式保留分子的 $n$：

$$t_n(y)=[x^n]\sum_{n\geq 0}x^n\sum_{m=0}^n\binom{a+m}{m}\dfrac{y^m}{a+m}(n-m)$$

$$=[x^n]\left(\sum_{n\geq 0}nx^n\right)\left(\sum_{n\geq 0}\binom{a+n}{n}\dfrac{y^n}{a+n}x^n\right)$$

$$=[x^n]\dfrac{x}{(1-x)^2}\dfrac{1}{a}\sum_{n\geq 0}\binom{a+n-1}{n}(xy)^n$$

$$=\dfrac{1}{a}[x^{n-1}]\dfrac{1}{(1-x)^2}\dfrac{1}{(1-xy)^a}$$

$$=\dfrac{1}{n}[x^{n-1}]\left(\dfrac{1}{1-x}\right)'(1-xy)^{-n}$$

全然的拉格朗日反演形式，而 $U(x)=x(1-xy)$ 的反函数是 $V(x)=\dfrac{1-\sqrt{1-4xy}}{2y}$

所以 $T(x,y)=\dfrac{1}{1-V(x)}=\dfrac{1}{1-\dfrac{1-\sqrt{1-4xy}}{2y}}$

于是 $F(x,y)=\dfrac{1}{1-yT(xy,y)}=\dfrac{1}{1-y\dfrac{1}{1-\dfrac{1-\sqrt{1-4xy^2}}{2y}}}$

而答案为 $\displaystyle f(A,B,N)=\sum_{i=0}^B\binom{A+B-2i}{B-i}\dfrac{A-B}{A+B-2i}f(i,i,2i+N-A-B)$

所以希望求出 $[x^i][y^{2i+N-A-B}]F(x,y)$。

由于 $F(x,y)$ 封闭形式中 $x$ 仅一次的出现伴随着 $y^2$，

令 $s\leftarrow A+B-N,w\leftarrow \dfrac{1-\sqrt{1-4x}}{2}$，有

$$[x^i][y^{2i-s}]F(x,y)=[x^i][y^{-s}]\dfrac{1}{1-y\dfrac{1}{1-\dfrac{1-\sqrt{1-4x}}{2y}}}=[x^i][y^{-s}]\dfrac{1}{1-y\dfrac{1}{1-\dfrac{w}{y}}}=[x^i][y^s]\dfrac{1}{1-\dfrac{1}{y-wy^2}}$$

把其展开取系数： $\displaystyle [y^s]\dfrac{1}{1-\dfrac{1}{y-wy^2}}=[y^s]\sum_{k\geq 0}y^{-k}\dfrac{1}{(1-wy)^{k}}=[y^s]\sum_{k\geq 0}\sum_{p\geq 0}\binom{k+p-1}{p}w^py^{p-k}=\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}w^p$

注意最后一个求和符号的界限，由于 $k,p\geq 0,k+p\geq p$，$2p-s$ 也需要 $\geq p$，因此 $p\geq s$ 

$$\displaystyle [x^i]\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}x^p\left(\dfrac{1-\sqrt{1-4x}}{2x}\right)^p$$
$$=[x^i]\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}x^p\sum_{r}\binom{2r+p}{r}\dfrac{p}{2r+p}x^r$$
$$=\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}\binom{2i-p}{i-p}\dfrac{p}{2i-p}$$

我们得到 $\displaystyle f(A,B,N)=\sum_{i}\binom{A+B-2i}{B-i}\dfrac{A-B}{A+B-2i}\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}\binom{2i-p-1}{i-p}\dfrac{p}{i}$

这并不好化简，但前面 $\dbinom{A+B-2i}{B-i}\dfrac{A-B}{A+B-2i}$ 的模样会感觉在推导过程中相似。

设 $d=A-B$，则上面的变为 $\dbinom{2(B-i)+d}{B-i}\dfrac{d}{2(B-i)+d}$，很有卷积的形式。

把与其相似的那条式子带入 $f(A,B,N)$：

$$f(A,B,N)=\sum_{i=0}^B\dbinom{2(B-i)+d}{B-i}\dfrac{d}{2(B-i)+d}[x^i]\left(\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}x^p\sum_{r}\binom{2r+p}{r}\dfrac{p}{2r+p}x^r\right)$$

这样就很清楚了，设 $\displaystyle \phi_{d,s}(x)=\sum_{A,B,N\geq 0}f(A,B,N)x^B[A-B=d][A+B-N=s]$，就有：

$$\phi_{d,s}(x)=\left(\sum_{i}\binom{2i+d}{i}\dfrac{d}{2i+d}x^i\right)\left(\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}x^p\sum_{r}\binom{2r+p}{r}\dfrac{p}{2r+p}x^r\right)$$
$$=\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}x^p\left(\sum_{r}\binom{2r+p}{r}\dfrac{p}{2r+p}x^r\right)\left(\sum_{i}\binom{2i+d}{i}\dfrac{d}{2i+d}x^i\right)$$
$$=\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}x^p\sum_{i}\binom{2i+p+d}{i}\dfrac{p+d}{2i+p+d}x^i$$

其中用到了 $\displaystyle \sum_{i}\binom{2i+a}{i}\binom{2n-2i+b}{n-i}\dfrac{a}{2i+a}\dfrac{b}{2n-2i+b}=\binom{2n+a+b}{n}\dfrac{a+b}{2n+a+b}$

这本质上是广义二项级数 $\mathcal{B}_t(x)^a\mathcal{B}_t(x)^b=\mathcal{B}_t(x)^{a+b}$ 在 $t=2$ 时的特例。

而我们要的就是 $\displaystyle [x^B]\phi_{d,s}(x)$，它等于

$$\sum_{p\geq s}\binom{2p-s-1}{p}\binom{2B-2p+p+d}{B-p}\dfrac{p+d}{2B-2p+p+d}$$

把 $d=A-B$ 带入后化简一下：

$$\sum_{p=0}^{B}\binom{2p-s-1}{p}\binom{A+B-p}{B-p}\dfrac{p+A-B}{A+B-p}$$

设 $a(p)=\dbinom{2p-s-1}{p}[p\geq s]$，这在 $p\geq s+1$ 时是很正常的组合数，再看看 $p=s$ 时的情况。

在 $s<0$ 时 $a(s)$ 一定是 $0$；$s>0$ 时 $a(s)=\dbinom{s-1}{s}$ 也是 $0$。

但在 $s=0$ 时 $a(s)=\dbinom{-1}{0}=1$ 要注意特判一下。

然后做代换 $p\leftarrow B-p$ 我们就能得到简洁的答案：

$$f(A,B,N)=\sum_{p=0}^B\binom{A+p}{p}\dfrac{A-p}{A+p}a\left(B-p\right)$$

于是这题能在线性时空复杂度内解决。

$\texttt{Code:}$

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define ll long long
using namespace std;
const int N=2e7+10;
const int mod=998244353;
int n,m,nn,x,y,A,B,s;
int fac[N],ifac[N],a[N];
ll res,ans;
inline void qpow(ll x,int k){
	res=1;
	while(k){
		if(k&1)res=res*x%mod;
		x=x*x%mod;k>>=1;
	}
}
inline void init(int n){
	int i;
	fac[0]=ifac[0]=1;
	for(i=1;i<=n;++i)fac[i]=1ll*fac[i-1]*i%mod;
	qpow(fac[n],mod-2);ifac[n]=res;
	for(i=n;i;--i)ifac[i-1]=1ll*ifac[i]*i%mod;
}
main(){
	scanf("%d%d%d",&n,&B,&A);
	A<B?swap(A,B),0:0;int i;
	init(max(n,A+B));s=A+B-n;
	if(!A&&!B)return putchar(49),0;
	for(i=max(s+1,0);i<=B;++i)
		a[i]=1ll*fac[(i<<1)-s-1]*ifac[i]%mod*ifac[i-s-1]%mod;
	s||(a[0]=1);
	for(i=0;i<=B;++i)
		ans+=1ll*fac[A+i-1]*ifac[i]%mod*(A-i)%mod*a[B-i]%mod;
	printf("%d",ans%mod*ifac[A]%mod);
}
```

#### 后续：

其实在 $s\leq 0$ 时，由于 $p\geq s$ 的限制没了，$\phi_{d,s}(x)$ 能推出其封闭形式：

$$\sum_{p}\binom{2p-s-1}{p}x^p\sum_{i}\binom{2i+p+d}{i}\dfrac{p+d}{2i+p+d}x^i$$
$$=\sum_{p}\binom{2p-s-1}{p}x^p\mathcal{B}_2(x)^{p+d}$$
$$=\mathcal{B}_2(x)^d\sum_{p}\binom{2p-s-1}{p}\left(x\mathcal{B}_2(x)\right)^{p}$$
$$=\mathcal{B}_2(x)^d\dfrac{\mathcal{B}_2(x\mathcal{B}_2(x))^{-s-1}}{\sqrt{1-4x\mathcal{B}_2(x)}}$$
$$=\left(\dfrac{1-\sqrt{1-4x}}{2x}\right)^d\dfrac{1}{\sqrt{2\sqrt{1-4x}-1}}\left(\dfrac{1-\sqrt{2\sqrt{1-4x}-1}}{1-\sqrt{1-4x}}\right)^{-s-1}$$
$$=\dfrac{1}{\sqrt{2\sqrt{1-4x}-1}}\left(\dfrac{1-\sqrt{1-4x}}{2x}\right)^{d+s+1}\left(\dfrac{1-\sqrt{2\sqrt{1-4x}-1}}{2x}\right)^{-s-1}$$

于是你可以固定 $d,-s$ 并开到 $10^{18}$ 级别，然后让 $B$ 取 $[0,10^5]$ 内的整数全部输出答案，

在这样一道 $\text{Yet Another Two Pieces Problem}$  中，大概组合意义能凉凉了。