upd on 2023.1.12：额，我怎么把标题起错了。

upd on 2023.1.29：修了锅，然后补了点东西。

alpha1022 的题解人话版。

先将问题转化到坐标轴上。

下文中 G 指只往右或上走且不碰到 $y=x$ 的走法，冲指 2 操作。

首先我们只考虑一操作，也就是 G ，将其 GF 设为 $G(u,v)(u<v)$。

将向右走记为 `(`，向上走记为 `)`，我们设一个合法括号匹配为 $C$，那么最终括号序列一定长这样：`C(C(C(C(C(C`。

As we know，Catalan 数的 GF 为 $C=x(1+C)^2$。

于是我们考虑每次加入一个 `(` 和一个合法括号序列，它的 GF 为 $v\times (1+\sum C(a)u^a v^a)=v(1+C(uv))$。

于是 $G(u,v)=\textsf{SEQ}(v(1+C(uv)))=\dfrac1{1-v(1+C(uv))}$ 。

定义答案的 GF 为 $F(u,v,w)$，$u,v$ 计量坐标，$w$ 计量次数。

接下来思考答案走一步的 GF，它包含一次 G 和一次冲。

设 G 走了 $(a,b)$，最后一次冲到 $(b,b)$，它对 $u$ 的贡献为 $b$，对 $v$ 的贡献为 $b$，对 $w$ 的贡献为 $a+b+1$，对方案数的贡献为 $G(a,b)$，全部乘起来就是 $\sum G(a,b)w(w)^a(uvw)^b=wG(w,uvw)$。

而只有 G 的 GF 同理可得为 $\sum G(a,b)(uw)^a(vw)^b=G(uw,vw)$

所以 $F(u,v,w)=G(uw,vw)\times \textsf{SEQ}(wG(w,uvw))=\dfrac{G(uw,vw)}{1-wG(w,uvw)}$，答案即为 $[u^av^bw^n]F(u,v,w)$

发现分子只与 $uv$ 有关，设 $uv$ 为 $x$，$v$ 为 $y$。

$$[u^av^bw^n]F(u,v,w)=[x^ay^{b-a}w^n]\dfrac{G(wx/y,yw)}{1-wG(w,xw)}$$

$$=[x^aw^n]\dfrac{[y^{b-a}]G(wx/y,yw)}{1-wG(w,xw)}$$

$$[y^{b-a}]G(wx/y,yw)=[y^{b-a}]\dfrac 1{1-yw(1+C(w^2x))}$$

$$=[y^{b-a}]\textsf{SEQ}(yw(1+C(w^2x)))$$

想想 SEQ 的意义？

$$=w^{b-a}(1+C(w^2x))^{b-a}$$

$$[x^aw^n]\dfrac{[y^{b-a}]G(wx/y,yw)}{1-wG(w,xw)}=[x^aw^n]\frac{w^{b-a}(1+C(w^2x))^{b-a}}{1-wG(w,xw)}$$

接下来有点难化简了，直接粗暴把 $G(w,xw)$ 带入 $\dfrac{w}{1-xw(1+C(xw^2))}$，设 $t=1+C(xw^2)$。

原式可以变为 $\dfrac{w^{b-a}t^{b-a}}{1-\dfrac{w}{1-xwt}}=w^{b-a}t^{b-a}\times \dfrac{1-xwt}{1-xwt-w}$

然后我们暴力把分母展开啊，就变成了：

$(1-xwt)\sum\limits_{i\geq 0}(xwt+w)^iw^{b-a}t^{b-a}=(1-xwt)T=T-xwtT$

我们先只考虑 $[x^aw^n]T$ 的计算，剩下的在会做 $T$ 后同理。

用二项式定理展开：$T=\sum\limits_{i\ge0}\sum\limits_{j\ge0}\dbinom{i}{j}(xwt)^iw^jw^{b-a}t^{b-a}$，这个时候我们发现关于 $x$ 的项比较少且只与 $x$ 有关，可以先处理（注意 $t$ 与 $x$ 也有关！！）。

$$[x^aw^n]\sum\limits_{i\ge0}\sum\limits_{j\ge0}\dbinom{i}{j}(xwt)^iw^jw^{b-a}t^{b-a}$$

$$=[w^n]\sum\limits_{i\ge0}[x^a](xwt)^it^{b-a}\sum\limits_{j\ge0}\dbinom{i}{j}w^jw^{b-a}$$

$$[x^a]x^iw^it^{i+b-a}=[x^a]x^iw^i(1+C(xw^2))^{i+b-a}$$

注意到 $(1+C(wx^2))^{i+b-a}$ 里应当有 $a-i$ 个 $x$，且 $xw^2$ 是在一起的，故知后面有 $2(a-i)$ 个 $w$，所以：

$$[x^a]x^iw^i(1+C(wx^2))^{i+b-a}=[x^a]x^iw^iw^{2a-2i}(1+C(x))^{i+b-a}=w^{2a-i}[x^a]x^i(1+C(x))^{i+b-a}$$

于是枚举 $i$ 后考察 $w$ 的个数可以发现唯一确定了一个 $j$。

问题便只剩下了 $[x^a]x^i(1+C(x))^{i+b-a}$ 回归 $C$ 的定义式不难想到利用拉格朗日反演解决，具体过程可以参见 alpha1022 的博客。

综上，本题得到 GF 的解决。





