思路非常简单，但是实现略复杂。

## 思路
在三个数：$x,y,z$ 中，我们不妨设 $x \le y \le z$ 或 $z \le y \le x$。我们把三个序列**从左往右扫一遍**，枚举每个数作为 $y$ 时的答案，我们发现这时有**两种情况**，**一种是 $x<z$，一种是 $x>z$，我们分别计算**，最后所有答案取**最小值**即可。

当我们确定 $y$ 时，可以在另外两个数列中分别二分查找第一个小于等于 $y$ 的数和第一个大于等于 $y$ 的数，就可以计算答案。
## 冗长的代码
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define int long long
#define rint register int
int const N=1e5+10;
int r[N],g[N],b[N];
signed main(){
	ios::sync_with_stdio(false);
	cin.tie(0);
	cout.tie(0);
    int t;cin>>t;
    while (t--){
    	int nr,ng,nb,ans=9e18;
    	memset(r,0,sizeof(r));
    	memset(g,0,sizeof(g));
    	memset(b,0,sizeof(b));//一定要清空，不然会答案错误
		cin>>nr>>ng>>nb;
    	for (rint i=1;i<=nr;++i) cin>>r[i];
    	sort(r+1,r+nr+1);//排序后才可以使用 lower_bound 函数
    	for (rint i=1;i<=ng;++i) cin>>g[i];
    	sort(g+1,g+ng+1);
    	for (rint i=1;i<=nb;++i) cin>>b[i];
    	sort(b+1,b+nb+1);
        for (rint i=1;i<=nr;++i){
        	int f=lower_bound(g+1,g+ng+1,r[i])-g,l=lower_bound(b+1,b+nb+1,r[i])-b;
		    int xf=f,xl=l;
		    if (g[f]!=r[i] && f!=1) --f;
		    ans=min(ans,(r[i]-g[f])*(r[i]-g[f])+(b[l]-r[i])*(b[l]-r[i])+(b[l]-g[f])*(b[l]-g[f]));//第一种情况
		    if (b[xl]!=r[i] && xl!=1) --xl;
		    f=xf,l=xl;
		    ans=min(ans,(r[i]-g[f])*(r[i]-g[f])+(b[l]-r[i])*(b[l]-r[i])+(b[l]-g[f])*(b[l]-g[f]));//第二种情况
		}
		for (rint i=1;i<=ng;++i){
			int f=lower_bound(r+1,r+nr+1,g[i])-r,l=lower_bound(b+1,b+nb+1,g[i])-b;
		    int xf=f,xl=l;
		    if (r[f]!=g[i] && f!=1) --f;
		    ans=min(ans,(r[f]-g[i])*(r[f]-g[i])+(b[l]-r[f])*(b[l]-r[f])+(b[l]-g[i])*(b[l]-g[i]));
		    if (b[xl]!=g[i] && xl!=1) --xl;
		    f=xf,l=xl;
		    ans=min(ans,(r[f]-g[i])*(r[f]-g[i])+(b[l]-r[f])*(b[l]-r[f])+(b[l]-g[i])*(b[l]-g[i]));
		}
		for (rint i=1;i<=nb;++i){
			int f=lower_bound(r+1,r+nr+1,b[i])-r,l=lower_bound(g+1,g+ng+1,b[i])-g;
		    int xf=f,xl=l;
		    if (r[f]!=b[i] && f!=1) --f;
		    ans=min(ans,(r[f]-g[l])*(r[f]-g[l])+(b[i]-r[f])*(b[i]-r[f])+(b[i]-g[l])*(b[i]-g[l]));
		    if (b[i]!=g[xl] && xl!=1) --xl;
		    f=xf,l=xl;
		    ans=min(ans,(r[f]-g[l])*(r[f]-g[l])+(b[i]-r[f])*(b[i]-r[f])+(b[i]-g[l])*(b[i]-g[l]));
		}
		cout<<ans<<'\n';
	}
    return 0;
}
```
