看起来没有头绪的题目，其实关键在于：__输出 $x_i\bmod3$ 的结果。__

考虑把原式转化成一个系数带 3 的式子：

$$(x^2+x+1)^n$$

$$=[(x-1)^2+3x]^n$$

二项式定理展开得

$$=(x-1)^{2n}-C^{1}_{n}(x-1)^{2(n-1)}\times3x+C^{2}_{n}(x-1)^{2(n-2)}\times(3x)^2+...+(3x)^n$$

发现后面的所有项中都包含了 3，也就是说系数模三以后都没有了 qwq

因此输出 $(x-1)^{2n}$ 中的系数即可。

```cpp
#include<cstdio>
using namespace std;
typedef long long ll;
const ll mod=3;
inline ll read()
{
	ll s=0; char c=getchar();
	while(c<'0'||c>'9') c=getchar();
	while(c>='0'&&c<='9') s=(s<<3)+(s<<1)+(c&15),c=getchar();
	return s;
}
ll T,x,y,a[1000010];
ll pow(ll x,ll y)
{
	ll l=1;
	while(y)
	{
		if(y&1) l=l*x%mod;
		x=x*x%mod; y>>=1;
	}
	return l;
}//快速幂
ll C(ll n,ll m) {return m>n?0:(a[n]*pow(a[m],mod-2))%mod*pow(a[n-m],mod-2)%mod;}//组合数
ll lucas(ll n,ll m) {return !m?1:C(n%mod,m%mod)*lucas(n/mod,m/mod)%mod;}//卢卡斯
int main()
{
	a[0]=a[1]=1;
	for(int i=2;i<100010;i++) a[i]=a[i-1]*i%mod;
	T=read();
	while(T--)
	{
		x=read(),y=read();
		printf("%lld\n",(lucas(x*2,y)*pow(-1,2*x-y)+mod)%mod);
	}
	return 0;
}
```
