仔细阅读题目我们可以发现:

如果有一块土地x的长宽都比另一块y小,这两块就可以一起买,x也不会对答案造成影响
~~(就是说x是免费送的)~~

所以我们可以通过预处理剔除所有对答案没有贡献的土地:

先把所有土地按长从小到大排好序
~~(其实宽也可以)~~
,然后再用单调栈维护土地的宽单调递减.具体代码如下:
```
  scanf("%lld",&n);
    for(i=1;i<=n;i++)
    scanf("%lld%lld",&a[i].x,&a[i].y);
    sort(a+1,a+n+1,cmp);
    for(i=1;i<=n;i++)
    {
        while(tp&&a[z[tp]].y<=a[i].y)
        tp--;
        z[++tp]=i;
    }
```
然后我们就可以得到一个长递增,宽递减的序列;

由此可得状态转移方程：
```
f[i]=f[j]+a[i].x*a[j+1].y//(0<=j<i)
```
f[i]表示买到第i块土地时需要的最小总价值(注意:这里i为栈中的i而非原来的)

复杂度为O(N^2),但是N<=50000,肯定是过不了的;所以这里需要考虑斜率优化.

简单点讲斜率优化就是把原方程变为f[j]和只和j有关的项在左边,作为y;
把j和常数项相乘的式子中与j有关的作为x(i视作常数);

所以原方程就变成了f[j]=f[i]-a[i].x*a[j+1].y;

那么y=f[j];

x=a[j+1].y;

我先把DP的部分放出来再分析
```
    for(i=1;i<=tp;i++)
    {
        while(l<r&&f[q[l+1]]-f[q[l]]<=(a[z[q[l]+1]].y-a[z[q[l+1]+1]].y)*a[z[i]].x)
        l++;
        f[i]=f[q[l]]+a[z[i]].x*a[z[q[l]+1]].y;
        while(l<r&&(f[q[r]]-f[q[r-1]])*(a[z[q[r]+1]].y-a[z[i+1]].y)>=(f[i]-f[q[r]])*(a[z[q[r-1]+1]].y-a[z[q[r]+1]].y))
        r--;
        q[++r]=i;
    }
```
乍一看和普通的斜率优化差不多,但是这道题的x为负数,也就是说函数图像是相反的:
![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/pic/60759.png)
大概就是这个样子;

所以在比较斜率的时候大小于号应该反过来,也就是这个样子
```
while(l<r&&f[q[l+1]]-f[q[l]]/(a[z[q[l]+1]].y-a[z[q[l+1]+1]].y)>=a[z[i]].x)
l++;
while(l<r&&(f[q[r]]-f[q[r-1]])/(a[z[q[r-1]+1]].y-a[z[q[r]+1]].y)>=(f[i]-f[q[r]])/(a[z[q[r]+1]].y-a[z[i+1]].y))
r--;
```
但是我不喜欢除法
~~(雾)~~
,可是在交叉相乘中由于(x-x1)为负数,是会发生变号的;

前一次循环中是把一个负数移到左边,所以把大于变成小于;

后一次是把左边一个负数移到右边,再把右边的一个移过来,可以想成是两边先乘一个-1,然后就全是正数的操作了,也相当于只乘了一次负数,把小于变大于;

然后这道题就没什么好说的了,贴一下完整代码:
```
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<algorithm>
using namespace std;
long long n,m,z[50005],tp,f[500005],q[500005];
struct ll
{
    long long x;
    long long y;
}a[50005];
bool cmp(ll x,ll y){return x.x<y.x;}
int main()
{
    long long i,j,l=0,r=0;
    scanf("%lld",&n);
    for(i=1;i<=n;i++)
    scanf("%lld%lld",&a[i].x,&a[i].y);
    sort(a+1,a+n+1,cmp);
    for(i=1;i<=n;i++)
    {
        while(tp&&a[z[tp]].y<=a[i].y)
        tp--;
        z[++tp]=i;
    }
    for(i=1;i<=tp;i++)
    {
        while(l<r&&f[q[l+1]]-f[q[l]]<=(a[z[q[l]+1]].y-a[z[q[l+1]+1]].y)*a[z[i]].x)
        l++;
        f[i]=f[q[l]]+a[z[i]].x*a[z[q[l]+1]].y;
        while(l<r&&(f[q[r]]-f[q[r-1]])*(a[z[q[r]+1]].y-a[z[i+1]].y)>=(f[i]-f[q[r]])*(a[z[q[r-1]+1]].y-a[z[q[r]+1]].y))
        r--;
        q[++r]=i;
    }
    printf("%lld\n",f[tp]);
    return 0;
}
```
[相似的题](https://www.luogu.org/problemnew/show/P2900)
~~(全等当然也是相似)~~