首先把 $x_i < x_{i + 1}$ 的条件转化为差分，令 $x_i = \displaystyle\sum_{j = 1}^i y_j$，则 $\forall 2 \leq i \leq n, y_i > 0$。

于是 $\displaystyle\sum_{i = 1}^n a_i \sum_{j = 1}^i y_j = \sum_{j = 1}^n y_j \sum_{i = j}^n a_i = 0$。

令 $b$ 为 $a$ 的后缀和，有 $\displaystyle\sum_{j = 1}^n b_j y_j = 0$。

若不考虑整数的限制且 $b_1 \neq 0$，我们可以这样构造：

- $\forall 2 \leq i \leq n$，令 $y_i \leftarrow 1$。
- 令 $y_1 \leftarrow -\dfrac{\displaystyle\sum_{i = 2}^n b_i}{b_1}$。

要是我们加上整数的限制呢？不难发现我们可以将所有 $y_i$ 统一乘上 $b_1$，此时一定满足原等式。不过 $b_1$ 可能 $< 0$，所以我们乘上 $|b_1|$ 即可。

现在考虑 $b_1 = 0$。

此时有什么无解的情况呢？注意到若 $b_i$ 全部非负或全部非正，则把 $0$ 扔掉后只剩下一堆强制 $> 0$ 乘上正 / 负数，则一定非 $0$，此时无解。

否则，我们考虑先构造一堆 $y_i = 1$，然后分两种情况讨论：

- $\displaystyle\sum_{i = 1}^n b_i \geq 0$：此时我们找出一个 $b_{pos} = -1$ 者并令 $y_{pos} \leftarrow y_{pos} + \displaystyle\sum_{i = 1}^n b_i$。
- $\displaystyle\sum_{i = 1}^n b_i < 0$：此时我们找出一个 $b_{pos} = 1$ 者并令 $y_{pos} \leftarrow y_{pos} - \displaystyle\sum_{i = 1}^n b_i$。

代码：
```cpp
#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
#include <stdbool.h>

typedef long long ll;

int a[200007];
ll ans[200007];

int main(){
	int n;
	scanf("%d", &n);
	for (int i = 1; i <= n; i++){
		scanf("%d", &a[i]);
	}
	for (int i = n; i >= 1; i--){
		a[i] += a[i + 1];
	}
	if (a[1] != 0){
		int val = abs(a[1]);
		for (int i = 2; i <= n; i++){
			ans[i] = val;
			ans[1] -= a[i];
		}
		ans[1] *= val / a[1];
	} else {
		bool flag1 = true, flag2 = true;
		for (int i = 1; i <= n; i++){
			flag1 &= a[i] >= 0;
			flag2 &= a[i] <= 0;
		}
		if (flag1 || flag2){
			printf("No");
			return 0;
		}
		int pos;
		ll sum = 0;
		for (int i = 1; i <= n; i++){
			sum += a[i];
			ans[i] = 1;
		}
		if (sum >= 0){
			for (int i = 1; i <= n; i++){
				if (a[i] == -1){
					pos = i;
					break;
				}
			}
			ans[pos] += sum;
		} else {
			for (int i = 1; i <= n; i++){
				if (a[i] == 1){
					pos = i;
					break;
				}
			}
			ans[pos] -= sum;
		}
	}
	printf("Yes\n");
	for (int i = 1; i <= n; i++){
		ans[i] += ans[i - 1];
		printf("%lld ", ans[i]);
	}
	return 0;
}
```