## Solution

设容器 $i$ 左边第一个比它强的容器为 $l_i$，右边第一个比它强的容器为 $r_i$，用单调栈维护即可。

设 $f_{i,j,k}$ 为总共 $i$ 个容器，当一个容器 $x$ 满足 $x - l_x - 1 = j$，$r_x - x - 1=k$ 时的期望存活轮数。

$$f_{i,j,k}=\frac{j + 1}{i - 1}\times (f_{i - 1,j - 1,k} + 1) + \frac{k + 1}{i - 1} \times (f_{i - 1, j, k - 1} + 1) + \frac{i - 1 - (j + 1) - (k + 1)}{i - 1} \times (f_{i - 1, j, k} + 1)$$

如果一个容器左边没有比它强的容器（右边同理），设 $g_{i, j}$ 为总共 $i$ 个容器，当一个容器 $x$ 满足 $x - l_x - 1=j$ 时的期望存活轮数。

$$g_{i,j} = \frac{j + 1}{i - 1} \times (g_{i - 1, j - 1} + 1) + \frac{i - 1 - (j + 1)}{i - 1} \times (g_{i - 1, j} + 1)$$

如果一个容器左右两边没有比它强的容器，直接输出 $n-1$。
## Code

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
const int N = 55, MOD = 998244353;
int a[N], l[N], r[N], inv[N], f[N][N][N], g[N][N];
signed main() {
	ios::sync_with_stdio(0), cin.tie(0), cout.tie(0);
	int n;
	cin >> n;
	for (int i = 1; i <= n; i++)
		cin >> a[i];
	stack<int> stk;
	for (int i = 1; i <= n; i++) {
		while (!stk.empty() && a[stk.top()] < a[i])
			stk.pop();
		if (!stk.empty())
			l[i] = stk.top();
		stk.push(i);
	}
	while (!stk.empty())
		stk.pop();
	for (int i = n; i >= 1; i--) {
		while (!stk.empty() && a[stk.top()] < a[i])
			stk.pop();
		if (!stk.empty())
			r[i] = stk.top();
		stk.push(i);
	}
	inv[1] = 1;
	for (int i = 2; i <= n; i++)
		inv[i] = (MOD - MOD / i)*inv[MOD%i] % MOD;
	for (int i = 3; i <= n; i++) {
		int sum = 0;
		for (int j = 0; j <= i - 3; j++)
			sum = (sum + j*(i - j - 2)) % MOD;
		f[i][0][0] = 2 * sum*inv[i - 1] % MOD* inv[i - 2] % MOD;
	}
	for (int i = 4; i <= n; i++) {
		for (int j = 1; j <= i - 3; j++)
			f[i][j][0] = ((j + 1)*(f[i - 1][j - 1][0] + 1) % MOD + (i - j - 3)*(f[i - 1][j][0] + 1) % MOD)*inv[i - 1] % MOD;
		for (int j = 1; j <= i - 3; j++)
			f[i][0][j] = ((j + 1)*(f[i - 1][0][j - 1] + 1) % MOD + (i - j - 3)*(f[i - 1][0][j] + 1) % MOD)*inv[i - 1] % MOD;
	}
	for (int i = 5; i <= n; i++)
		for (int j = 1; j <= i - 4; j++)
			for (int k = 1; k <= i - j - 3; k++)
				f[i][j][k] = (((j + 1)*f[i - 1][j - 1][k] % MOD + (k + 1)*f[i - 1][j][k - 1] % MOD + (i - j - k - 3)*f[i - 1][j][k] % MOD)*inv[i - 1] + 1) % MOD;
	for (int i = 2; i <= n; i++)
		g[i][0] = (i - 1)*(i - 2) / 2 * inv[i - 1] % MOD;
	for (int i = 3; i <= n; i++)
		for (int j = 1; j <= i - 2; j++)
			g[i][j] = (((j + 1)*g[i - 1][j - 1] % MOD + (i - j - 2)*g[i - 1][j] % MOD)*inv[i - 1] + 1) % MOD;
	for (int i = 1; i <= n; i++) {
		if (l[i] && r[i])
			cout << f[n][i - l[i] - 1][r[i] - i - 1] << ' ';
		if (l[i] && !r[i])
			cout << g[n][i - l[i] - 1] << ' ';
		if (!l[i] && r[i])
			cout << g[n][r[i] - i - 1] << ' ';
		if (!l[i] && !r[i])
			cout << n - 1 << ' ';
	}
	cout << endl;
	return 0;
}
```