## 题意
给出下降幂多项式 $A,B$，求下降幂多项式 $A\times B$
## 题解
宣传 [$\color{skyblue}\Large\mathbb{BLOG}$](https://chen-jia-liang.gitee.io/article/P5394.html)

首先看一下下降幂多项式的形式：

$$A(x)=\sum_{i=0}a_ix^{\underline{i}}$$

不难发现一个 $n$ 次的下降幂多项式唯一对应一个 $n$ 次一般多项式。

考虑我们在 $\rm DFT$ 中的做法，求出 $A,B$ 的 $n+m+1$ 个点值乘起来，就能唯一确定 $A\times B$。再通过 $\rm IDFT$ 把点值转换成为系数。

考虑一种从下降幂多项式到点值的线性变换 $\rm \color{d}Z\color{red}LCAK\color{d}T$ 和它的逆变换 $\rm \color{d}IZ\color{red}LCAK\color{d}T$。这种变换有两种推法，不过最终是殊途同归。
### 推法 $1$
把 $F(x)=\sum\limits_{i=0}^nf_ix^{\underline{i}}$ 转换为 $\sum\limits_{i=0}^na_ix^i$，我们不需要知道 $a_i$ 具体的值，只是一个推导过程中的中间变量。

考虑 
$$x^k=\sum_{i=0}^k\left\{\begin{matrix}
k\\ i
\end{matrix}\right\}x^{\underline{i}}$$
于是来推一波柿子
$$
\begin{aligned}
	\sum_{k=0}^na_kx^k&=\sum_{k=0}^na_k\sum_{i=0}^k\left\{\begin{matrix}k\\ i\end{matrix}\right\}x^{\underline i}\\
	&=\sum_{i=0}^n\left(\sum_{k=i}^na_k\left\{\begin{matrix}k\\ i\end{matrix}\right\}\right)x^{\underline i}\\
f_k&=\sum_{i=k}^na_i\left\{\begin{matrix}i\\ k\end{matrix}\right\}=\sum_{i=0}^na_i\left\{\begin{matrix}i\\ k\end{matrix}\right\}
\end{aligned}
$$
把第二类斯特林数展开：
$$
\begin{aligned}
f_k&=\sum_{i=0}^na_i\sum_{t=0}^k\frac{t^i}{t!}\times \frac{(-1)^{k-t}}{(k-t)!}\\
&=\sum_{t=0}^k\frac{\sum_{i=0}^na_it^i}{t!}\times \frac{(-1)^{k-t}}{(k-t)!}\\
&=\sum_{t=0}^k\frac{F(t)}{t!}\times\frac{(-1)^{k-t}}{(k-t)!}
\end{aligned}
$$
如果记 $G$ 为系数的 $\mathbf{OGF}$，$\hat{G}$ 为 $0,1,2,\ldots,n$ 点值的 $\mathbf{EGF}$,$H$ 为 $\{(-1)^i\}_{i=0}$ 的 $\mathbf{EGF}$，有：
$$G(z)=\hat{G}(z)\times H(z)\pmod{z^{n+1}}$$
不难发现有 $H(z)=e^{-z}$：
$$G(z)=e^{-z}\hat{G}(z)\pmod{z^{n+1}}\Longleftrightarrow e^zG(z)=\hat{G}(z)\pmod{z^{n+1}}$$
前者为 逆变换 $\rm \color{d}IZ\color{red}LCAK\color{d}T$,而后者为$\rm \color{d}Z\color{red}LCAK\color{d}T$
## 推法 $2$
上面的方法中间设了普通多项式作为中间变量因此过程较为繁琐，考虑直接上点值的 $\mathbf{EGF}$：
$$\hat{G}(z)=\sum_{i=0}^\infty\frac{F(i)}{i!}z^i$$
考虑函数是线性的，因此可以是每一个 $x^{\underline{n}}$ 的 $\mathbf{EGF}$ 之和。先来推 $x^{\underline{n}}$ 的 $\mathbf{EGF}$,记为 $\hat{G}_n(z)$

$$
\begin{aligned}
\hat{G}_n(z)&=\sum_{i=0}^\infty\frac{i^{\underline{n}}}{i!}z^i=\sum_{i=0}^\infty\frac1{(i-n)!}z^i=\sum_{i=0}^\infty\frac1{i!}z^{n+i}\\
&=z^n\sum_{i=0}^\infty \frac{z^i}{i!}=z^ne^z
\end{aligned}
$$
于是再来推 $\hat{G}(z)$
$$\hat{G}(z)=\sum_{i=0}^nf_i\hat{G}_i(z)=\sum_{i=0}^nf_iz^ie^z=e^z\sum_{i=0}^nf_iz^i$$
于是自然有：
$$\hat{G}(z)=e^zG(z)\pmod{z^{n+1}}$$
不言而喻一目了然
## 代码
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
namespace in{
	char buf[1<<21],*p1=buf,*p2=buf;
	inline int getc(){return p1==p2&&(p2=(p1=buf)+fread(buf,1,1<<21,stdin),p1==p2)?EOF:*p1++;}
	template <typename T>inline void read(T& t){
		t=0;int f=0;char ch=getc();while (!isdigit(ch)){if(ch=='-')f = 1;ch=getc();}
	    while(isdigit(ch)){t=t*10+ch-48;ch = getc();}if(f)t=-t;
	}
	template <typename T,typename... Args> inline void read(T& t, Args&... args){read(t);read(args...);}
}
namespace out{
	char buffer[1<<21];int p1=-1;const int p2 = (1<<21)-1;
	inline void flush(){fwrite(buffer,1,p1+1,stdout),p1=-1;}
	inline void putc(const char &x) {if(p1==p2)flush();buffer[++p1]=x;}
	template <typename T>void write(T x) {
		static char buf[15];static int len=-1;if(x>=0){do{buf[++len]=x%10+48,x/=10;}while (x);}else{putc('-');do {buf[++len]=-(x%10)+48,x/=10;}while(x);}
		while (len>=0)putc(buf[len]),--len;
	}
}
using namespace std;
template<const int mod>
struct modint{
    int x;
    modint<mod>(int o=0){x=o;}
    modint<mod> &operator = (int o){return x=o,*this;}
    modint<mod> &operator +=(modint<mod> o){return x=x+o.x>=mod?x+o.x-mod:x+o.x,*this;}
    modint<mod> &operator -=(modint<mod> o){return x=x-o.x<0?x-o.x+mod:x-o.x,*this;}
    modint<mod> &operator *=(modint<mod> o){return x=1ll*x*o.x%mod,*this;}
    modint<mod> &operator ^=(int b){
        modint<mod> a=*this,c=1;
        for(;b;b>>=1,a*=a)if(b&1)c*=a;
        return x=c.x,*this;
    }
    modint<mod> &operator /=(modint<mod> o){return *this *=o^=mod-2;}
    modint<mod> &operator +=(int o){return x=x+o>=mod?x+o-mod:x+o,*this;}
    modint<mod> &operator -=(int o){return x=x-o<0?x-o+mod:x-o,*this;}
    modint<mod> &operator *=(int o){return x=1ll*x*o%mod,*this;}
    modint<mod> &operator /=(int o){return *this *= ((modint<mod>(o))^=mod-2);}
    template<class I>friend modint<mod> operator +(modint<mod> a,I b){return a+=b;}
    template<class I>friend modint<mod> operator -(modint<mod> a,I b){return a-=b;}
    template<class I>friend modint<mod> operator *(modint<mod> a,I b){return a*=b;}
    template<class I>friend modint<mod> operator /(modint<mod> a,I b){return a/=b;}
    friend modint<mod> operator ^(modint<mod> a,int b){return a^=b;}
    friend bool operator ==(modint<mod> a,int b){return a.x==b;}
    friend bool operator !=(modint<mod> a,int b){return a.x!=b;}
    bool operator ! () {return !x;}
    modint<mod> operator - () {return x?mod-x:0;}
    modint<mod> &operator++(int){return *this+=1;}
};
const int N=4e6+5;

const int mod=998244353;
const modint<mod> GG=3,Ginv=modint<mod>(1)/3,I=86583718;
struct poly{
    vector<modint<mod>>a;
    modint<mod>&operator[](int i){return a[i];}
    int size(){return a.size();}
    void resize(int n){a.resize(n);}
    void reverse(){std::reverse(a.begin(),a.end());}
    void print(){for(auto xx:a)printf("%d ",xx);puts("");}
};
int rev[N];
inline poly one(){poly a;a.a.push_back(1);return a;}
inline int ext(int n){int k=0;while((1<<k)<n)k++;return k;}
inline void init(int k){int n=1<<k;for(int i=0;i<n;i++)rev[i]=(rev[i>>1]>>1)|((i&1)<<(k-1));}
inline void ntt(poly&a,int k,int typ){
    int n=1<<k;
    for(int i=0;i<n;i++)if(i<rev[i])swap(a[i],a[rev[i]]);
    for(int mid=1;mid<n;mid<<=1){
        modint<mod> wn=(typ>0?GG:Ginv)^((mod-1)/(mid<<1));
        for(int r=mid<<1,j=0;j<n;j+=r){
            modint<mod> w=1;
            for(int k=0;k<mid;k++,w=w*wn){
                modint<mod> x=a[j+k],y=w*a[j+k+mid];
                a[j+k]=x+y,a[j+k+mid]=x-y;
            }
        }
    }
    if(typ<0){
        modint<mod> inv=modint<mod>(1)/n;
        for(int i=0;i<n;i++)a[i]*=inv;
    }
}
poly operator +(poly a,poly b){
    int n=max(a.size(),b.size());a.resize(n),b.resize(n);
    for(int i=0;i<n;i++)a[i]+=b[i];return a;
}
poly operator -(poly a,poly b){
    int n=max(a.size(),b.size());a.resize(n),b.resize(n);
    for(int i=0;i<n;i++)a[i]-=b[i];return a;
}
inline poly operator*(poly a,poly b){
    int n=a.size()+b.size()-1,k=ext(n);
    a.resize(1<<k),b.resize(1<<k),init(k);
    ntt(a,k,1);ntt(b,k,1);for(int i=0;i<(1<<k);i++)a[i]*=b[i];
    ntt(a,k,-1),a.resize(n);return a;
}
inline poly operator*(poly a,modint<mod> b){for(int i=0;i<a.size();i++)a[i]*=b;return a; }
inline poly operator/(poly a,modint<mod> b){for(int i=0;i<a.size();i++)a[i]/=b;return a; }
inline poly operator-(poly a){for(int i=0;i<a.size();i++)a[i]=-a[i];return a; }
typedef modint<mod>mint;
mint fac[N],ifac[N];
void zlcakt(poly&A,int type){
	poly B;B.resize(A.size());
	if(type==1){
		for(int i=0;i<A.size();i++)B[i]=ifac[i];
		A=A*B;A.resize(B.size());
		for(int i=0;i<A.size();i++)A[i]*=fac[i];
	}else{
		for(int i=0;i<A.size();i++)A[i]*=ifac[i];
		for(int i=0;i<A.size();i++)
			if(i&1)B[i]=-ifac[i];else B[i]=ifac[i];
		A=A*B;A.resize(B.size());
	}
	//A.print();
}
poly mul(poly a,poly b){
	int n=a.size()+b.size()-1;
    a.resize(n),b.resize(n);
    zlcakt(a,1);zlcakt(b,1);
	for(int i=0;i<n;i++)a[i]*=b[i];
    zlcakt(a,-1);return a;
}
signed main(){
	fac[0]=1;for(int i=1;i<N;i++)fac[i]=fac[i-1]*i;
	ifac[N-1]=1/fac[N-1];for(int i=N-1;i;i--)ifac[i-1]=ifac[i]*i;
	poly A,B;
	int n,m;
	in::read(n,m);A.resize(n+1);B.resize(m+1);
	for(int i=0;i<=n;i++)in::read(A[i]);
	for(int i=0;i<=m;i++)in::read(B[i]);
	A=mul(A,B);
	for(int i=0;i<=n+m;i++)out::write(A[i].x),out::putc(' ');
	out::flush();
	return 0;
}
```