扩展中国剩余定理（excrt）， 是中国剩余定理（crt）的扩展版，中国剩余定理用于解决同余方程组

$$\begin{cases}x\equiv a_1\left( mod\,\,m_1 \right)\\x\equiv a_1\left( mod\,\,m_2 \right)\\\vdots\\x\equiv a_n\left( mod\,\,m_n \right)\\\end{cases}$$	
其中$$m_1,m_2,\cdots,m_n$$两两互质

而excrt可以解决$$m_1,m_2,\cdots,m_n$$不互质的情况

~~然而crt和excrt没有半毛钱关系~~

前置知识：exgcd（可能）

规定：$g\left( a,b \right)$为$gcd\left( a,b \right)$

$Inv\left( a,b \right)$为a在mod b意义下的逆元

首先观察方程组$$\begin{cases}x\equiv a_1\left( mod\,\,m_1 \right)\\x\equiv a_1\left( mod\,\,m_2 \right)\\\vdots\\x\equiv a_n\left( mod\,\,m_n \right)\\\end{cases}$$
我们可以拿出两个同余方程，化成普通方程的形式$$\begin{cases}x= a_1+k_1m_1\\x=a_2+k_2m_2\\\end{cases}$$
合并两个方程$$a_1+k_1m_1=a_2+k_2m_2$$
进行移项$$k_1m_1=k_2m_2+a_2-a_1$$
然后我们求出g($m_1$,$m_2$)

可以把式子化成$$\frac{k_1m_1}{g\left( m_1,m_2 \right)}=\frac{k_2m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)}+\frac{\left( a_2-a_1 \right)}{g\left( m_1,m_2 \right)}$$

很显然$g\left( m_1,m_2 \right)|m_1$且$g\left( m_1,m_2 \right)|m_2$，也就是说该式子有解当且仅当$g\left( m_1,m_2 \right)|\left( a_2-a_1 \right)$

我们将该式子化为同余方程，可以得到$$\frac{k_1m_1}{g\left( m_1,m_2 \right)}=\frac{\left( a_2-a_1 \right)}{g\left( m_1,m_2 \right)} mod \left( \frac{m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)} \right)$$此时我们就可以用我们的exgcd求逆元，将式子化成这种形式$$k_1=Inv\left( \frac{m_1}{g\left( m_1,m_2 \right)},\frac{m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)} \right)\times\frac{\left( a_2-a_1 \right)}{g\left( m_1,m_2 \right)} mod \left( \frac{m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)} \right)$$

再带回去~~好**啊~~

$$k_1=Inv\left( \frac{m_1}{g\left( m_1,m_2 \right)},\frac{m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)} \right)\times\frac{\left( a_2-a_1 \right)}{g\left( m_1,m_2 \right)}+y\times\frac{m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)}$$
是不是没法化简了？~~这就体现了我非常的弱~~

还记得一开始的式子么$x=k_1m_1$

我们为什么不代回去呢
$$x=a_1+Inv\left( \frac{m_1}{g\left( m_1,m_2 \right)},\frac{m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)} \right)\times\frac{m_1\left( a_2-a_1 \right)}{g\left( m_1,m_2 \right)}+y\times\frac{m_1m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)}$$

继续化成同余方程$$x=a_1+Inv\left( \frac{m_1}{g\left( m_1,m_2 \right)},\frac{m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)} \right)\times\frac{m_1\left( a_2-a_1 \right)}{g\left( m_1,m_2 \right)}mod\left( \frac{m_1m_2}{g\left( m_1,m_2 \right)} \right)$$
此时我们就完成了两个式子的合并

推广下去，最终合并成一个式子

eg：洛谷P4777【模板】扩展中国剩余定理（EXCRT）

由于这题不存在无解的情况，所以我的代码里没用判断无解的情况，到时候用的时候自己判断一下即可 

code：
```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>

using namespace std ;

typedef __int128 ll ;
const int maxn = 1e5 + 5 ;

int n ;
long long p, q ;
ll x, y ;
ll c[maxn], m[maxn] ;

ll Gcd (ll a, ll b){
	return !b ? a : Gcd (b, a % b) ;
}

void Exgcd (ll a, ll b, ll &x, ll &y){
	if (!b){
		x = 1 ;
		y = 0 ;
		return ;
	}
	Exgcd (b, a % b, x, y) ;
	ll tmp = x ;
	x = y ;
	y = tmp - (a / b) * y ;
	return ;
}
	
ll Inv (ll a, ll b){
	Exgcd (a, b, x, y) ;
	while (x < 0) x += b ;
	return x ;
}

int main (){
	scanf ("%d", &n) ;
	for (int i = 1; i <= n; ++i){
		scanf ("%lld%lld", &p, &q) ;
		c[i] = q ;
		m[i] = p ;
	}
	for (int i = 2; i <= n; ++i){
		ll m1 = m[i - 1] ;
		ll m2 = m[i] ;
		ll c1 = c[i - 1] ;
		ll c2 = c[i] ;
		ll g = Gcd (m1, m2) ;
		m[i] = (m1 * m2) / g ;
		c[i] = (Inv (m1 / g, m2 / g) * (c2 - c1) / g) % (m2 / g) * m1 + c1 ;
		c[i] = (c[i] % m[i] + m[i]) % m[i] ;
	}
	long long res = (long long) c[n] ;
	printf ("%lld\n", res) ;
	return 0 ;
}
```