思路：递归

根据题意，可以知道：

一个(1<<n)*(1<<n)的矩阵

相当于由一个(1<<(n-1))*(1<<(n-1))的空白矩阵加上三个
(1<<(n-1))*(1<<(n-1))的所要求的矩阵拼凑成的

这时便可以递归了

```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
using namespace std;
int n,ans[15][2005][2005];

int main(){
	scanf("%d",&n);
	ans[0][1][1]=1;//只有一人时不赦免 
	for(int l=1;l<=n;l++){//递归 
		int m=1<<(l-1);
		for(int i=1;i<=m;i++){
			for(int j=1;j<=m;j++){
				ans[l][i][j]=0;
			}
		}
		for(int i=m+1;i<=(m<<1);i++){
			for(int j=1;j<=m;j++){
				ans[l][i][j]=ans[l-1][i-m][j];
			}
		}
		for(int i=1;i<=m;i++){
			for(int j=m+1;j<=(m<<1);j++){
				ans[l][i][j]=ans[l-1][i][j-m];
			}
		}
		for(int i=m+1;i<=(m<<1);i++){
			for(int j=m+1;j<=(m<<1);j++){
				ans[l][i][j]=ans[l-1][i-m][j-m];
			}
		}
	}
	for(int i=1;i<=(1<<n);i++){
		for(int j=1;j<=(1<<n);j++){
			printf("%d ",ans[n][i][j]);
		}
		printf("\n");
	}
}
```
