### [题目链接](https://www.luogu.com.cn/problem/AT_abc154_f)

给定 $r1,r2,c1,c2$，求 $\sum_{i = r1}^{r2}\sum_{j = c1}^{c2}f(i,j)$。

在做这道题之前我们需要了解一些式子。

$1.\ C_n^m + C_n^{m+1} = \frac {n!}{m!(n-m)!}+\frac {n!}{(m+1)m!(n-m-1)!}$

$ = \frac {n!}{m!(n-m)!}+\frac {(n-m)n!}{(m+1)m!(n-m)!}$

$ = \frac {(m+1)n!}{(m+1)m!(n-m)!}+\frac {(n-m)n!}{(m+1)m!(n-m)!}$

$ = \frac {(n+1)!}{(m+1)!(n-m)!} $

$ = C_{n + 1} ^ {m + 1}$

------------

$2.\ \sum_{k=0}^n C_k^m = C_m^m + C_{m+1}^m+\cdots+C_n^m$

$ = (C_{m + 1}^{m + 1} + C_{m + 1} ^m) + \cdots+C_n^m$

$ = C_{m + 2}^{m + 1} + C_{m + 2} ^m + \cdots+C_n^m$

$ = \cdots = C_{n + 1}^{m + 1}$

------------

$3.\ f(i,j) = C_{i+j}^{i}$

自己推，容易发现。

------------

回到题目，求 $\sum_{i = r1}^{r2}\sum_{j = c1}^{c2}f(i,j)$ 。

我们先枚举 $i$，然后要求 $\sum_{j=c1}^{c2}f(i,j)$，然后考虑用上面的第二个式子优化掉，把原式变为 $\sum_{j=0}^{c2}f(i,j) - \sum_{j=0}^{c1 - 1}f(i,j)$，然后直接使用第二个式子得到 $C_{c2 + i + 1}^{i+1} - C_{c1 + i}^{i+1}$。

于是问题就解决了。

```cpp
#include <bits/stdc++.h>

using namespace std;

const int P = 1e9 + 7;
const int N = 5e6 + 5;

int fac[N], inv[N];

int ksm (int a, int b)
{
	int ans = 1;
	while (b)
	{
		if (b & 1) ans = 1ll * ans * a % P;
		a = 1ll * a * a % P;
		b >>= 1; 
	}
	return ans;
}

void init (int n)
{
	fac[0] = inv[0] = 1;
	for (int i = 1; i <= n; i ++) fac[i] = 1ll * fac[i - 1] * i % P;
	inv[n] = ksm (fac[n], P - 2);
	for (int i = n - 1; i; i --) inv[i] = 1ll * inv[i + 1] * (i + 1) % P;
}

int C(int n, int m)
{
	if (m > n) return 0; 
	return 1ll * fac[n] * inv[n - m] % P * inv[m] % P;
}

int r1, r2, c1, c2, ans;
int main()
{
	init (4000000);
	cin >> r1 >> c1 >> r2 >> c2;
	for (int i = r1; i <= r2; i ++)
	{
		ans = (1ll * ans + 1ll * C(c2 + i + 1, i + 1) - 1ll * C(c1 + i, i + 1)) % P;
		ans = (ans + P) % P;
	}
	cout << ans;
 	return 0;
}
```
