## $Description$
给出 $p,q$ ，求：
$$\sum\limits_{i=1}^{\frac{p-1}{2}}\lfloor\dfrac{qi}{p}\rfloor+\sum\limits_{i=1}^{\frac{q-1}{2}}\lfloor\dfrac{pi}{q}\rfloor$$
## $Solotion$
我们知道 $i=0$ 时， $\lfloor\dfrac{qi}{p}\rfloor=\lfloor\dfrac{pi}{q}\rfloor=0$   
所以原式可以转化为：    

$$\sum\limits_{i=0}^{\frac{p-1}{2}}\lfloor\dfrac{qi}{p}\rfloor+\sum\limits_{i=0}^{\frac{q-1}{2}}\lfloor\dfrac{pi}{q}\rfloor$$    
 我们知道，类欧几里得算法可以在 $\Theta(\log n)$ 计算形如:     
 $f(a,b,c,n)=\sum\limits_{i=0}^n\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor$ 的式子。    
 所以我们将结果化为:    
 $$f(q,0,p,\dfrac{p-1}{2})+f(p,0,q,\dfrac{q-1}{2})$$    
 那么我们应该如何计算呢？既然有取整符号我们就讨论下：   
 - $a=0$  
$f(a,b,c,n)=\sum\limits_{i=0}^n\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor=(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor$
- $a\ge c \lor b\ge c$    
$\forall N\in\mathbb{Z},r\in\mathbb{R},\lfloor r+N\rfloor=\lfloor r\rfloor+N$   

引理$1.1: \lfloor\dfrac{Ax}{y}\rfloor=\lfloor\dfrac{A(x\mod y)}{y}\rfloor+A\lfloor\dfrac{x}{y}\rfloor$   
证明：   

$\begin{aligned}
\lfloor\dfrac{Ax}{y}\rfloor
&=
\lfloor\dfrac{Ax}{y}\rfloor-A\lfloor\dfrac{x}{y}\rfloor+A\lfloor\dfrac{x}{y}\rfloor\\
&=\lfloor\dfrac{A(x)}{y}-A\lfloor\dfrac{x}{y}\rfloor\rfloor+A\lfloor\dfrac{x}{y}\rfloor\\
&=\lfloor\dfrac{A(x-\lfloor\dfrac{x}{y}\rfloor\cdot y)}{y}\rfloor+A\lfloor\dfrac{x}{y}\rfloor\\
&=\lfloor\dfrac{A(x\mod y)}{y}\rfloor+A\lfloor\dfrac{x}{y}\rfloor\\
\end{aligned}$   
推论：  $\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor=\lfloor\dfrac{(a\mod c)i+(b\mod c)}{c}\rfloor+\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor i+\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor$     
证明：    

$\begin{aligned}
\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor
&=\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor-\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor i-\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor+\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor i +\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor\\
&=\lfloor\dfrac{(a-\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor\cdot c)i+(b-\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor\cdot c)}{c}\rfloor+\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor i+\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor\\
&=\lfloor\dfrac{(a\mod c)i+(b\mod c)}{c}\rfloor+\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor i+\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor\\
\end{aligned}$  
$\begin{aligned}
\therefore f(a,b,c,n)
&=\sum\limits_{i=0}^n\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor\\
&=\sum\limits_{i=0}^n(\lfloor\dfrac{(a\mod c)i+(b\mod c)}{c}\rfloor+\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor i+\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor)\\
&=\sum\limits_{i=0}^n\lfloor\dfrac{(a\mod c)i+(b\mod c)}{c}\rfloor+\dfrac{n(n+1)}{2}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor\\
\end{aligned}$  
$\therefore f(a,b,c,n)=f(a\mod c,b\mod c,c,n)+\dfrac{n(n+1)}{2}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor$

- $a<c \land b<c$    
$\begin{aligned}
f(a,b,c,n)
&=\sum\limits_{i=0}^n\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor\\
&=\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=1}^{\lfloor\frac{an+b}{c}\rfloor}[j\le\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor ]\\
&=\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=0}^{\lfloor\frac{an+b}{c}\rfloor-1}[j+1<\dfrac{ai+b+1}{c}]\\
&=\sum\limits_{i=0}^n\sum\limits_{j=0}^{\lfloor\frac{an+b}{c}\rfloor-1}[jc+c<ai+b+1]\\
&=\sum\limits_{j=0}^{\lfloor\frac{an+b}{c}\rfloor-1}\sum\limits_{i=0}^n[ai>jc+c-b-1]\\
&=\sum\limits_{j=0}^{\lfloor\frac{an+b}{c}\rfloor-1}\sum\limits_{i=0}^n[i>\lfloor\dfrac{jc+c-b-1}{a}\rfloor]\\
&=\sum\limits_{j=0}^{\lfloor\frac{an+b}{c}\rfloor-1}n-\lfloor\dfrac{jc+c-b-1}{a}\rfloor\\
&=\lfloor\dfrac{an+b}{c}\rfloor n-\sum\limits_{j=0}^{\lfloor\frac{an+b}{c}\rfloor-1}\lfloor\dfrac{jc+c-b-1}{a}\rfloor\\
&=\lfloor\dfrac{an+b}{c}\rfloor n-f(c,c-b-1,a,\lfloor\dfrac{an+b}{c}\rfloor-1)
\end{aligned}$    

 $f(a,b,c,n)=\begin{cases}
 (n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor&a=0\\
 f(a\mod c,b\mod c,c,n)+\dfrac{n(n+1)}{2}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor&a\ge c\lor b\ge c\\
 \lfloor\dfrac{an+b}{c}\rfloor n-f(c,c-b-1,a,\lfloor\dfrac{an+b}{c}\rfloor-1)& otherwise
 \end{cases}$
## $Code$
```
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define ll long long
ll f(ll a,ll b,ll c,ll n)
{
		if(a==0)return (n+1)*(b/c);
		if(a>=c||b>=c)return n*(n+1)/2*(a/c)+(n+1)*(b/c)+f(a%c,b%c,c,n);
		return (a*n+b)/c*n-f(c,c-b-1,a,(a*n+b)/c-1);
}
int main()
{
		ll p,q;
		scanf("%lld%lld",&p,&q);
		ll ans=f(q,0,p,(p-1)/2)+f(p,0,q,(q-1)/2);
		printf("%lld\n",ans);
		return 0;
}
```
