感觉现在的两篇题解写的不太好，我来补充一下把。

首先看到这种题目就应该想到若 $x$ 经过那么一些数位和变换如果最终为 $b$，那么 $x \equiv b \pmod {(k-1)}$。

这个很好证，就想一下每一个 $x$ 都可以被分解为 $\sum \limits _{i=0}^m a_i \times k^{i}$ 其中 $m$ 表示位数，然后我们发现这个东西在 $\bmod {(k-1)}$ 之后是不变的，因为对于任意 $i$ 都有 $k^i \equiv 1 \pmod {(k-1)}$ 然后我们发现这样迭代下去实际上就是 $x \bmod {(k-1)}$。

有了这个结论之后，做这道题目就比较容易了，首先开一个 map 作为桶，然后记录当前 $1$ 到 $i$ 的前缀和在 $\bmod {(k-1)}$ 后是什么值。

当然，这题目还并没有想象地那么简单。

对于 $b=0$ 的情况下，除非是 $0000...0$ 的形式，否则最后就一定不会变 $0$ ，这个情况要特判一下。

还有一个地方处理要注意一点，对于 $b=k-1$ 的情况下，存在一些 $0000...0$ 的形式，可能会将其算入答案中，但显然这是不合法的，所以还要减掉他们。

如果有不懂的私聊作者，有问题的也请私聊。

```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <map>
#define int long long 
using namespace std;
int n,k,b,sum,ans;
map <int,int> Map;
signed main()
{
    scanf("%lld %lld %lld",&k,&b,&n);
    if (b==0) {
        for (int i=1;i<=n;i++) {
            int xx=0;scanf("%lld",&xx);
            if (xx==0) sum++;
            else sum=0;
            ans+=sum;
        }
        cout<<ans<<"\n";
    }
    else {
        Map[0]++;int cnt=0;
        for (int i=1;i<=n;i++) {
            int xx=0;scanf("%lld",&xx);
            if (xx) cnt=0;
            else cnt++;
            sum+=xx;
            ans+=Map[(sum-b+k-1)%(k-1)];
            Map[sum%(k-1)]++;
            if (b==k-1) ans-=cnt;
        }
        cout<<ans<<"\n";
    }
    return 0;
}
```
