![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/pic/24779.png
)

由相似三角形的知识,我们用两种方法分别表示出图中Lx,就可以得出一个等式关系:$$\frac{1}{b}+\frac{1}{a}=\frac{1}{c}       ⋯⋯(1)$$
又有等式$$a=\sqrt{x^2-t^2},b=\sqrt{y^2-t^2}$$
把这两式代入(1)式可以得到$$\frac{1}{\sqrt{x^2-t^2}}+\frac{1}{\sqrt{y^2-t^2}}=\frac{1}{c}$$
我们并不需要把它解出来
可以发现左边的式子关于t是单调的,所以我们二分t即可

**Code**
```cpp
#include <cmath>
#include <cstdio>
#include <iostream>
#include <algorithm>
#define siz 
#define minn(a,b) (a<b?a:b)
using namespace std;
double x, y, c;
double work(double t) {
	return 1 / sqrt(x * x - t * t) + 1 / sqrt(y * y - t * t);
}
int main() {

	while( ~scanf("%lf%lf%lf",&x,&y,&c) ) {
		double l = 0, r = minn(x,y), mid;
		while(r - l > 1e-5) {
			mid = l + (r - l) / 2; 
			if( work(mid) > (1/c) ) r=mid;
			else l=mid;
		}
		printf("%.3lf\n",mid);
	}
	return 0;
}
```
**Tips**
- ```mid = l + (r - l) / 2;``` 之所以这样求mid,是怕有恶心数据让(l+r)越界
- ```(r-l)>>1``` 是错误的! double是不能使用右移运算的