### Description

给定终止状态 $(0, 0) = 0$

$$(n, m) = \frac{n}{n + m} \times [(n + m - 1, 1) + 1] + \frac{m}{n + m} \times [(n, m - 1) + 1]$$

求状态 $(n, m)$ 

### Solution

对 $m$ 进行分类讨论:

若 $m = 0$, 那么 $(n, 0) = (n - 1, 1) + 1$

若 $m > 1$, 那么 $(n, m) = \frac{n}{n + m} \times [(n + m - 1, 1) + 1] + \frac{m}{n + m} \times [(n, m - 1) + 1]$

我们发现两种状态都与 $(n, 1)$ 有关，所以考虑 $m = 1$ 的情况

先考虑 $(1, 1)$ 的情况， $(1, 1) = \frac{1}{2} \times [(1, 1) + 1] + \frac{1}{2} \times [(1, 0) + 1]$

$(1, 0) = (0, 1) + 1 = (0, 0) + 1 + 1 = 2$ 然后展开计算得 : 

$$(1, 1) = \sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{(1, 0) + i}{2^i}$$

这个式子显然是收敛的， 这就好像是下面这个式子会无限接近$2$: 

$$1 + \frac{1}{2} +\frac{1}{4} +\frac{1}{8} + \frac{1}{16} + \frac{1}{32} + \cdots = 2$$

考虑计算这个式子:

$$\sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{(1, 0) + i}{2^i} = \sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{(1, 0)}{2^i} + \sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{i}{2^i}$$

注意到 $\sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{(1, 0)}{2^i}$ 是一个等比数列， 考虑等比数列求和公式: 

$\because a_1 = \dfrac{(1, 0)}{2}, q = \dfrac{1}{2}, S = a_1 \dfrac{1 - q^{\infty}}{1 - q}, \therefore S = (1, 0) = 1$, 其中 $q^{\infty}$ 看做 $0$

可以将 $\sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{i}{2^i}$ 转化为 $\sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{1}{2^i} + \sum\limits_{i = 2}^\infty\frac{1}{2^i} + \sum\limits_{i = 3}^\infty\frac{1}{2^i} + \cdots$

$$\because \sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{1}{2^i} = 1, \therefore \sum\limits_{i = 2}^\infty\frac{1}{2^i} = \frac{1}{2}, \sum\limits_{i = 3}^\infty\frac{1}{2^i} = \frac{1}{4}, \cdots$$

所以有: 

$$\sum\limits_{i = 1}^{\infty}\dfrac{i}{2^i} = \sum\limits_{i = 0}^{\infty}\dfrac{1}{2^i} = 2$$

即 

$$(1, 1) = \sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{(1, 0) + i}{2^i} = \sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{(1, 0)}{2^i} + \sum\limits_{i = 1}^\infty\frac{i}{2^i} = 2 + 2 = 4$$

接下来考虑 $(n, 1)$ 的值， 先写出式子

$$(n, 1) = \frac{(n, 0) + 1}{n + 1} + \frac{n}{n + 1} \times [(n, 1) + 1]$$

可重写为:

$$\begin{aligned}(n, 1) & = \sum\limits_{i = 0}^{\infty}{(\dfrac{n}{n + 1})}^{i}\times \dfrac{(n, 0) +i}{n+1} \\
& = \sum\limits_{i = 0}^{\infty}{(\dfrac{n}{n + 1})}^{i}\times \dfrac{(n, 0)}{n+1} + \sum\limits_{i = 1}^{\infty}{(\dfrac{n}{n + 1})}^{i}\times \dfrac{i}{n+1}\end{aligned}$$

同理可得: 

$$(n, 1) = (n, 0) + n = (n - 1, 1) + n + 1, (1, 1) = 4$$

运用数学必修三的数列知识求通项公式， 可得:

$$(n, 1) = \dfrac{(n + 1)(n + 4)}{2} - 1$$

又因为 

$$\begin{aligned}
(n, m) & = \dfrac{n \times (n + m - 1, 1)}{n + m} +\dfrac{m \times (n, m - 1)}{n + m} \\
 & = \dfrac{n \times (n + m - 1, 1) + m \times (n, m - 1)}{n + m}\end{aligned}$$

便能够 $O(m)$ 的进行递推了

```cpp
#include<cstdio>
typedef long long ll;
const ll MOD = 998244353;
const ll inv2 = 499122177;
inline void exgcd(ll a,ll b,ll &x,ll &y){
    if(!b) { x = 1; y = 0; return ; }
    exgcd(b, a % b, y, x); y -= x * (a / b);
    return ;
}
static inline ll inv(ll num){
    ll x, y; exgcd(num, MOD, x, y);
    while(x < 0) x += MOD; return x;
}
inline ll mul(ll x){
    ++ x , x %= MOD;
    return (((x * (x + 3)) % MOD * inv2) % MOD - 1 + MOD) % MOD;
}
ll calc(ll n, ll m){
    n %= MOD;
    if(m == 1) return mul(n);
    if(!m) return (mul(n + m - 1) + 1) % MOD;
    ll INV = inv(m + n);
    ll ans1 = (((mul(n + m - 1) + 1) * n) % MOD * INV) % MOD;
    ll ans2 = (((calc(n, m - 1) + 1) * m) % MOD * INV) % MOD;
    return ( ans1 + ans2 ) % MOD;
}
int main(){
    ll n, m; scanf("%lld%lld", &n, &m);
    printf("%lld\n", calc(n, m)); return 0;
}
```