首先，把这个$F$的生成函数列出来，原本$F$的生成函数是$\frac{1}{1-x-x^2}$，这道题的$F$是向右移了一位的，所以是$F(x)=\frac{x}{1-x-x^2}$。

易知当拆分成$k$个数时，生成函数为$F^k(x)$。应该不难理解，这样实际上是在讨论每一个数选了什么，然后把方案数最终算在对应项系数上。

所以答案的生成函数就是$G(x)=\sum_{i=0}^{\infty}{F^i(x)}$

化简一下就是$G(x)=\frac{1}{1-F(x)}=1+\frac{x}{1-2x-x^2}$

考虑变化一下$G(x)$：

$\begin{aligned}
G(x) &= \frac{1}{1-F(x)}\\
&= 1+\frac{x}{1-2x-x^2}\\
&= 1+\frac{1}{2\sqrt2}*(\frac{1}{1-(1+\sqrt2)x}-\frac{1}{1-(1-\sqrt2)x})\\
&=1+\sum_{i>0}{\frac{(1+\sqrt2)^i-(1-\sqrt2)^i}{2\sqrt2}*x^i}
\end{aligned}$

所以答案就是$ans_n=\frac{(1+\sqrt2)^n-(1-\sqrt2)^n}{2\sqrt2}$

注意到$2$在$1e9+7$意义下有二次剩余为$59713600$所以直接快速幂就好了。