### 题意

- 给定 $n$，求 
- $$\displaystyle\sum_{m>0,a_1,a_2,\ldots,a_m>0,\sum_{i=1}^ma_i=n}\prod_{i=1}^mF_{a_i}$$
- 其中 $F_0=0,F_1=1,F_n=F_{n-1}+F_{n-2}(n>1)$。答案对 $10^9+7$ 取模。
- $1\le{n}\le{10^{10000}}$。

### 做法

#### update 2022.7.4

感谢 $\color{balck}\text{y}\color{red}\text{spm}$ 神仙指出等比数列求和那里的错误。


------------


不妨设最后的答案是 $g_n$，令 $g_0=1$。那么有递推式：

$$g_n=\left[n=0\right]+\sum_{i=1}^{n}g_i\cdot{F_{n-i}}$$


所以就有生成函数：

$$\begin{aligned}G(x)&=\sum_{n=0}^{+\infty}\left(\left[n=0\right]+\sum_{i=1}^ng_i\cdot{F_{n-i}}\right)x^n\\&=1+\sum_{n=1}^{+\infty}\left(\sum_{i=1}^ng_i\cdot{F_{n-i}}\right)x^n\\&=1+\color{yellowgreen}\sum_{n=1}^{+\infty}\left(\sum_{i=1}^ng_i\cdot{x_i}\cdot{F_{n-i}\cdot{x^{n-i}}}\right)\end{aligned}$$

注意 $\color{yellowgreen}\text{yellowgreen}$ 的部分，如果设斐波那契数列的生成函数为 $F(x)=\dfrac{x}{1-x-x^2}$（这总算是基操了吧，就不赘述了），就等于 $G(x)\cdot{F(x)}$。

所以

$$\begin{aligned}G(x)&=1+G(x)\times{F(x)}\\&=\dfrac1{1-F(x)}\\&=\dfrac1{1-\dfrac{x}{1-x-x^2}}\\&=\dfrac{1-x-x^2}{1-2x-x^2}\\&=\dfrac{x^2+x-1}{x^2+2x-1}\\&=1-\dfrac{x}{x^2+2x-1}\end{aligned}$$

在 $\displaystyle\dfrac{1}{1-\left(ax\right)^k}=\sum_{i=0}^{+\infty}\left(ax\right)^{ik}$ 的指导下，我们试着将 $-\dfrac{x}{x^2+2x-1}$ 展开。将 $x^2+2x-1$ 因式分解成 $\left(x-x_1\right)\left(x-x_2\right)$，其中 $x_{1,2}=-1\pm\sqrt{2}$。

$$\begin{aligned}-\dfrac{x}{x^2+2x-1}&=\dfrac{x}{(x-x_1)(x-x_2)}\\&=\dfrac{x}{x_2-x_1}\left(\dfrac1{x-x_1}-\frac1{x-x_2}\right)\\&=\dfrac{x}{x_2-x_1}\left(\frac1{x_2}\frac1{1-\frac{x}{x_2}}-\frac1{x_1}\frac1{1-\frac{x}{x_1}}\right)\\&=\dfrac{x}{x_2-x_1}\left(\frac1{x_2}\sum_{i=0}^{+\infty}\left(\frac{x}{x_2}\right)^i-\frac1{x_1}\sum_{i=0}^{+\infty}\left(\frac{x}{x_1}\right)^i\right)\\&=\frac1{x_2-x_1}\left(\sum_{i=0}^{\infty}\left(\frac{x}{x_2}\right)^{i+1}-\sum_{i=0}^{\infty}\left(\frac{x}{x_1}\right)^{i+1}\right)\end{aligned}$$

那么 $g_n=\left[x^n\right]G(x)=\frac{\sqrt{2}}4\left(\left(1+\sqrt2\right)^n-\left(1-\sqrt2\right)^n\right)$。

由二次剩余可知，$\sqrt{2}$ 在 $\bmod{10^9+7}$ 时等于 $59713600$ 或 $940286407$。

由 FLT，$n$ 可按 $\bmod{10^9+6}$ 理解，于是时间复杂度是 $O(\log{mod})$ 的。

### 代码

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const long long tmz=1e9+7;
const long long z=59713600;
inline long long read()
{
	long long x=0,f=1;char c=getchar();
	while(c<'0'||c>'9'){if(c=='-')f=-f;c=getchar();}
	while(c>='0'&&c<='9'){x=x*10+c-'0';x%=(tmz-1);c=getchar();}
	return x*f;
}
int n,x1,x2;
long long f(long long x,long long y)
{
	long long res=1,p=x;
	while(y)
	{
		if(y&1)	res=res*p%tmz;
		p=p*p%tmz;y>>=1;
	}
	return res;
}
int main()
{
	n=read();x1=z+1,x2=(1-z+tmz)%tmz;
	printf("%lld\n",(x1*f((2+2*x1)%tmz,tmz-2)%tmz*f(x1,n)%tmz+x2*f((2+2*x2)%tmz,tmz-2)%tmz*f(x2,n)%tmz)%tmz);
	return 0;
}


```

