### 题目描述
给定 $n$ ，要求，

$$m>0\ ,a_i>0\ ,\sum_{i=1}^{m}a_i=n$$

求，

$$\sum_{all}{\prod_{i=1}^{m}fib_{a_i}}$$

$1\leq n\leq 10^{10^4}$

### solution
于是我们设答案为 $g(x)$ ，它的生成函数为 $G(x)$ 。

如果暂定 $g_0=1$ ，其实就能非常顺手地写出一个递推式

$$g(x)=\sum_{i=1}^{x}fib_i\cdot g_{n-i}+[n=0]$$

然后 $G(x)$ 也就写出来了，

$$G(x)=\sum_{n=1}^{\infty}{(\sum_{i=1}^{n}fib_i\cdot g_{n-i})x^n}+1$$

其实再写递推式的时候，就是在做类似卷积的“填”动作，所以生成函数就很愉快的化成了

$$G(x)=Fib(x)\cdot G(x)+1$$

化简一下，

$$G(x)=\frac{1}{1-Fib(x)}$$

应该都知道公式，

$$Fib(x)=\frac{x}{1-x-x^2}$$

带入，并化简一下，

$$G(x)=\frac{1}{1-\Large \frac{x}{1-x-x^2}}$$

$$\Rightarrow\frac{1-x-x^2}{1-2\cdot x-x^2}$$

$$\Rightarrow1-\frac{x}{x^2+2\cdot x-1}$$

后面这一坨并非我们想要的，关注到有二次方程，尽量化成乘积模式，那就设方程两根 $x_1=-1-\sqrt{2}$ ， $x_2=-1+\sqrt{2}$ 并设 $\varphi(x)=-\Large\frac{x}{x^2+2\cdot x-1}$ 。

$$\varphi(x)=-\frac{x}{(x-x_1)(x-x_2)}$$

$$\Rightarrow\frac{1}{x_2-x_1}\cdot (\frac{x}{x_2-x}-\frac{x}{x_1-x})$$

似乎这一切又卡住了，但是如果尽可能的提系数的话

$$\Rightarrow\frac{1}{x_2-x_1}\cdot (\frac{x}{x_2}\cdot \frac{1}{1-\Large\frac{x}{x_2}}-\frac{x}{x_1}\cdot \frac{1}{1-\Large\frac{x}{x_1}})$$

会发现这好像唤起了你~~某深处沉睡~~的记忆，刚开始学生成函数的时候，我们就学了,

$$\sum_{i=0}^{\infty}(c\cdot x)^{k\cdot i}=\frac{1}{1-c\cdot x^k}$$

来一手逆用，

$$\Rightarrow\frac{1}{x_2-x_1}\cdot \Big(\frac{x}{x_2}\cdot \sum_{i=0}^{\infty}(\frac{x}{x_2})^i-\frac{x}{x_1}\cdot \sum_{i=0}^{\infty}(\frac{x}{x_1})^i\Big)$$

$$\Rightarrow\frac{1}{x_2-x_1}\cdot \Big(\sum_{i=1}^{\infty}(\frac{x}{x_2})^i-\sum_{i=1}^{\infty}(\frac{x}{x_1})^i\Big)$$

$$\Rightarrow\frac{1}{x_2-x_1}\cdot \Big(\sum_{i=1}^{\infty}\big((\frac{1}{x_2})^i-(\frac{1}{x_1})^i\big)\Big)\sum_{i=1}^{\infty}x^i$$

~~是不是已经快忘了我们从哪里开始的吗（我自己都快了~~

悄悄往上一看，噢。。所以，

$$G(x)=1+\varphi(x)$$

$$\Rightarrow\frac{1}{x_2-x_1}\cdot \Big(\sum_{i=1}^{\infty}\big((\frac{1}{x_2})^i-(\frac{1}{x_1})^i\big)\Big)\sum_{i=1}^{\infty}x^i+1$$

于是 $i=n$ 的系数就是，

$$\frac{1}{x_2-x_1}\cdot \Big((\frac{1}{x_2})^n-(\frac{1}{x_1})^n\Big)$$

带入 $x_1=-1-\sqrt{2}$ ， $x_2=-1+\sqrt{2}$ ，

$$\frac{1}{2\cdot \sqrt{2}}\cdot \Big((1+\sqrt{2})^n-(1-\sqrt{2})^n\Big)$$
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef long long ll;
const int sqrt2=59713600,mod=1e9+7;
int n,lqp1,lqp2,ans1,ans2;
inline int inc(int x,int y){return x+y>=mod?x+y-mod:x+y;}
inline int mul(int x,int y){return 1ll*x*y%mod;}
inline ll read()
{
	ll s=0,w=1;
	char ch=getchar();
	while(ch<'0'||ch>'9'){if(ch=='-')w=-1;ch=getchar();}
	while(ch>='0'&&ch<='9')s=((s<<3)+(s<<1)+ch-'0')%(mod-1),ch=getchar();
	return s*w;
}
inline int ksm(int a,int b)
{
	int tmp=1;
	while(b)
	{
		if(b&1)tmp=mul(tmp,a);
		a=mul(a,a),b>>=1;
	}
	return tmp;
}
int main()
{
	n=read(),lqp1=1+sqrt2,lqp2=1-sqrt2+mod;
	ans1=mul(lqp1,mul(ksm(inc(2+lqp1,lqp1),mod-2),ksm(lqp1,n)));
	ans2=mul(lqp2,mul(ksm(inc(2+lqp2,lqp2),mod-2),ksm(lqp2,n)));
	printf("%d",inc(ans1,ans2));
	//这是Froggy的公式（主要好看。。）
	return 0;
}
```
只求能帮助到几个人罢。。