需要掌握用生成函数解递归式的技巧。

记斐波那契数列的第 $n$ 项为 $f_n$，生成函数为 $F(x)=\sum\limits_{i=0}^\infty f_ix^i$。

记 $n$ 所有拆分的权值之和为 $s_n$，生成函数为 $S(x)=\sum\limits_{i=0}^\infty s_ix^i$。

$\operatorname{DP}$ 可得 $s_n=\sum\limits_{i=0}^{n-1}s_if_{n-i}$，这是卷积的形式，于是考虑把两者的生成函数相乘，有

$\begin{aligned}
F(x)S(x)&=\sum\limits_{i=0}^\infty(\sum\limits_{j=0}^is_jf_{i-j})x^i\\
\because\sum\limits_{j=0}^is_jf_{i-j}&=s_if_0+\sum\limits_{j=0}^{i-1}s_jf_{i-j}=\sum\limits_{j=0}^{i-1}s_jf_{i-j}\\
\therefore F(x)S(x)&=\sum\limits_{i=0}^\infty(\sum\limits_{j=0}^{i-1}s_jf_{i-j})x^i=\sum\limits_{i=1}^\infty s_ix^i\\
\because S(x)&=s_0+\sum\limits_{i=1}^\infty s_ix^i=1+\sum\limits_{i=1}^\infty s_ix^i\\
\therefore F(x)S(x)&=S(x)-1\\
\therefore S(x)&=\frac 1{1-F(x)}=\frac 1{1-\frac x{1-x-x^2}}=\frac{1-x-x^2}{1-2x-x^2}
\end{aligned}$

设 $\begin{aligned}\frac{1-x-x^2}{1-2x-x^2}=\frac{1+Rx}{1-rx}+\frac{Sx}{1-sx}=\frac{1+(R+S-s)x-(rS+sR)x^2}{1-(r+s)x+rsx^2}\end{aligned}$

系数对应可得 $\begin{cases}R+S-s=-1\\rS+sR=1\\r+s=2\\rs=-1\end{cases}$，解得 $\begin{cases}R=-\frac{2+3\sqrt2}4\\S=\frac{2-\sqrt2}4\\r=1+\sqrt2\\s=1-\sqrt2\end{cases}$

$\begin{aligned}
S(x)&=\frac{1-\frac{2+3\sqrt2}4x}{1-(1+\sqrt2)x}+\frac{\frac{2-\sqrt2}4x}{1-(1-\sqrt2)x}\\
&=\frac1{1-(1+\sqrt2)x}-\frac{2+3\sqrt2}4\cdot\frac x{1-(1+\sqrt2)x}+\frac{2-\sqrt2}4\cdot\frac x{1-(1-\sqrt2)x}\\
&=\frac1{1-(1+\sqrt2)x}-\frac{4-\sqrt2}4\cdot\frac{(1+\sqrt2)x}{1-(1+\sqrt2)x}-\frac{\sqrt2}4\cdot\frac{(1-\sqrt2)x}{1-(1-\sqrt2)x}\\
&=\sum\limits_{i=0}^\infty(1+\sqrt2)^ix^i-\frac{4-\sqrt2}4\sum\limits_{i=1}^\infty(1+\sqrt2)^ix^i-\frac{\sqrt2}4\sum\limits_{i=1}^\infty(1-\sqrt2)^ix^i\\
&=1+\sum\limits_{i=1}^\infty\frac{\sqrt2}4((1+\sqrt2)^i-(1-\sqrt2)^i)x^i\\
\therefore s_n&=\frac{\sqrt2}4((1+\sqrt2)^n-(1-\sqrt2)^n)
\end{aligned}$

注意到有费马小定理 $a^{p-1}\equiv1\pmod{p}$，可得 $a^n\equiv a^{n\bmod (p-1)}\pmod{p}$。因此无需高精度快速幂，把 $n$ 模 $10^9+6$ 再使用普通快速幂即可。

到此，得出了此题的思路。

```
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <cstring>
#define mod 1000000007
#define rt2 59713600//模1000000007意义下的根号2 
using namespace std;
typedef long long ll;
int a[100001],b[100001],res[100001];
bool cmp(string s1,string s2)
{
    int n=s1.size(),m=s2.size();
    int i=0;
    while(i<n-1&&s1[i]=='0') ++i;
    s1=s1.substr(i);
    i=0;
    while(i<m-1&&s2[i]=='0') ++i;
    s2=s2.substr(i);
    if(s1.size()!=s2.size()) return s1.size()<s2.size();
    return s1<s2;
}
string sub(string s1,string s2)
{
    int n=s1.size(),m=s2.size(),len=max(n,m);
    for(int i=0;i<n;++i) a[i]=s1[n-1-i]-'0';
    for(int i=n;i<len;++i) a[i]=0;
    for(int i=0;i<m;++i) b[i]=s2[m-1-i]-'0';
    for(int i=m;i<len;++i) b[i]=0;
    for(int i=0;i<len;++i) res[i]=0;
    for(int i=0;i<len;++i)
	{
        res[i]+=a[i]-b[i];
        if(res[i]<0)
		{
            --res[i+1];
            res[i]+=10;
        }
    }
    int i=len-1;
    while(res[i]==0&&i>0) --i;
    string s="";
    for(;i>=0;--i) s+=res[i]+'0';
    return s;
}
string rem(string s1,string s2)
{
    string s="";
    int n=s1.size(),m=s2.size();
    for(int i=0;i<n;++i)
	{
        s+=s1[i];
        while(!cmp(s,s2)) s=sub(s,s2);
    }
    return s;
}
ll ksm(ll x,ll y)
{
	ll res=1;
	while(y)
	{
		if(y&1) res=res*x%mod;
		x=x*x%mod;
		y>>=1;
	}
	return res;
}
int main()
{
	string n;
	cin>>n;
	n=rem(n,"1000000006");//把指数对mod-1取模 
	int len=n.size();
	ll pw=0;
	for(int i=0;i<len;++i) pw=pw*10+n[i]-'0'; 
	printf("%lld",(rt2*ksm(4,mod-2)%mod*(ksm(1+rt2,pw)-ksm(1-rt2,pw))%mod+mod)%mod);
	return 0;
}
```