
首先定义$ \{F_i\} $的生成函数
$$ 
G(x)=F_0+F_1 x+......=\sum_{i=0}^\infty F_ix^i
$$
则有

$$
\begin{aligned}
G(x)\times x=\sum_{i=0}^\infty F_ix^{i+1}\\
G(x)\times x^2=\sum_{i=0}^\infty F_ix^{i+2}
\end{aligned}
$$

由于$ F_{n}=F_{n-1}+F_{n-2}(n\ge2),F_0=0,F_1=1 $

则有

$$
\begin{aligned}
&G(x)\times (1-x-x^2)\\
=&\sum_{i=0}^\infty F_ix^i -\sum_{i=0}^\infty F_ix^{i+1}-\sum_{i=0}^\infty F_ix^{i+2}\\
=&x+\sum_{i=0}^\infty (F_{i+2}-F_{i+1}-F_n)x^i\\
=&x
\end{aligned}
$$

所以我们有了$ G(x)=\dfrac{x}{1-x-x^2} $

此时设$ b_i $为$n=i$时的答案，构造$ B(x)=\sum_{i=0}^\infty b_ix^i $

我们知道，取$ m $个数能使得$ \sum_{i=1}^m F_{a_i}=n $的权值之和为$ G(x)^m $

于是有了$ B(x)=\sum_{i=0}^\infty G(x)^i=\dfrac{1}{1-G(x)}=\dfrac{1-x-x^2}{1-2x-x^2} $

这里运用~~初中的部分分式~~，我们有
$$
B(x)=1+\dfrac{1}{2\sqrt2} (\dfrac{1}{1-(1+\sqrt2)x}-\frac{1}{1-(1-\sqrt2)x})=1+\dfrac{1}{2\sqrt2}\sum_{i=0}^\infty [(1+\sqrt2)^i-(1-\sqrt2)^i] x^i
$$
所以$ b_i=\dfrac{(1+\sqrt2)^i-(1-\sqrt2)^i}{2\sqrt2} $

（特别的，$b_0=1$）

这里$\sqrt2\equiv 59713600\pmod {1000000007}$，一个快速幂就完事了。