[题目](https://www.luogu.org/problemnew/show/P4451)

设我们要求的是$g_n$

我们强行定义$g_0=1$

于是就有

$$g_i=\sum_{j=0}^{i-1}fib_{j}g_{i-j}$$

就是新枚举一个$j$，通过一个分配率和在原来的答案上更进一步

于是这个数列的生成函数就是

$$\begin{aligned} G(x)=&\sum_{i=0}(\sum_{j=0}^{i-1}fib_jg_{i-j}+[i=0])x^i\\&=1+\sum_{i=0}(\sum_{j=0}^{i-1}fib_jg_{i-j})x^i\\&=1+\sum_{i=0}\sum_{j=0}^{i-1}fib_{j}x_j\times g_{i-j}x^{i-j}\end{aligned}$$


发现里面是$fib$的生成函数卷上$G(x)$

设

$$F(x)=\sum_{i=0}fib_ix^i=\frac{x}{1-x-x^2}$$

于是就有

$$G(x)=1+G(x)F(x)$$

解得

$$G(x)=\frac{1-x-x^2}{1-2x-x^2}=\frac{1-2x-x^2+x}{1-2x-x^2}=1+\frac{x}{1-2x-x^2}$$

发现多出来的那个常数项是我们强行使得$g_0=1$的结果，不管它就好了

强行处理后面的$\frac{x}{1-2x-x^2}$

我们发现分母上可以被因式分解一下

$$\frac{x}{1-2x-x^2}=\frac{x}{(1-(1-\sqrt{2})x)(1-(1+\sqrt{2})x)}$$

你说怎么搞这个因式分解，你把$1-\sqrt{2}$设成$\frac{a\pm\sqrt{b}}{c}$的形式

就会发现

$$\frac{a+\sqrt{b}}{c}\times \frac{a-\sqrt{b}}{c}=\frac{a^b-b}{c^2}=-1$$

$$-(\frac{a+\sqrt{b}}{c}+ \frac{a-\sqrt{b}}{c})=-2$$

根据下面那个式子我们可以发现$a=c$

于是上面那个式子就是$2a^2-b=0$，我们发现只需要使得$a=1,b=2$就可以了

于是我们就又需要来拆掉这个式子

至于这个如何去拆，我们可以继续列方程

设上面那个式子等于

$$\begin{aligned}&\frac{a}{1-(1-\sqrt{2})x}+\frac{b}{1-(1+\sqrt{2})x}\\&=\frac{a(1-(1+\sqrt{2})x)+b(1-(1-\sqrt{2})x)}{(1-(1-\sqrt{2})x)(1-(1+\sqrt{2})x)}\\&=\frac{a-ax-a\sqrt{2}x+b-bx+b\sqrt{2}x}{(1-(1-\sqrt{2})x)(1-(1+\sqrt{2})x)}\end{aligned}$$

我们知道上面那一大坨东西应该等于$x$

于是

$$a-ax-a\sqrt{2}x+b-bx+b\sqrt{2}x=x$$

由于没有常数项，于是$a=-b$

也就有

$$-a\sqrt{2}x+b\sqrt{2}x=x$$

解得$a=-\frac{1}{2\sqrt{2}},b=\frac{1}{2\sqrt{2}}$，我们$a,b$放到外面就好了

可以拆成

$$-\frac{\sqrt{2}}{4}\times\frac{1}{1-(1-\sqrt{2})x}+\frac{\sqrt{2}}{4}\times \frac{1}{1-(1+\sqrt{2})x}$$

发现有两个诸如$\frac{1}{1-cx}$的生成函数，这就是一个公比为$c$的等比数列

于是我们就可以推出通项

$$g_n=-\frac{\sqrt{2}}{4}\times (1-\sqrt{2})^n+\frac{\sqrt{2}}{4}\times(1+\sqrt{2})^n$$

由于我比较菜，不会二次剩余，可以写个暴力求一下$x^2 \equiv 2(mod\ 1e9+7)$，发现$x=59713600$

根据通项就可以求了，就是一个快速幂的事

```cpp
#include<cstdio>
#define LL long long
const LL mod=1e9+7;
const LL Sqr=59713600;
const LL Inv=250000002;
LL n;
inline LL ksm(LL a,LL b) {LL S=1;while(b) {if(b&1) S=S*a%mod;b>>=1;a=a*a%mod;}return S;}
int main() {
	scanf("%lld",&n);
	printf("%lld\n",((ksm(1+Sqr,n)*Sqr%mod*Inv%mod-ksm(1-Sqr+mod,n)*Sqr%mod*Inv)%mod+mod)%mod);
}
```
