此题可以做到 $O(n \log n)$。

前面的部分就略过了。这题的时间复杂度瓶颈在于计算一个这样的东西：
$$
f_x = \sum\limits_{j=x}^a \binom aj (a-j+c)^{\underline{a-j}} \begin{bmatrix}j \\ x\end{bmatrix}
$$

（我也知道变量很丑，是直接从学长的 PPT 上面偷下来的）

推一推式子
$$
\begin{aligned}
f_x
&= \sum\limits_{j=x}^a \binom aj (a-j+c)^{\underline{a-j}} \begin{bmatrix}j \\ x\end{bmatrix} \\
&= \sum\limits_{j=0}^{a-x} \frac{a!}{(j+x)!(a-j-x)!} \frac{(a-j-x+c)!}{c!} (j+x)! [z^{j+x}] \frac{(-\ln(1-z))^x}{x!} \\
&= \frac{a!}{x!} \sum\limits_{j=0}^{a-x} \binom{a-j-x+c}{c} [z^j] (-\ln(1-z)z^{-1})^x \\
&= \frac{a!}{x!} [z^a] G(z) (-\ln(1-z))^x, \qquad G(z) = \sum\limits_{i=0}^a x^i \binom{i+c}c
\end{aligned}
$$

这是一个经典问题，利用扩展拉格朗日反演，如果我们能计算 $G((-\ln(1-z))^{<-1>}) = G(1-{\rm e}^{-z})$，就能求解 $f_x$。

首先考虑 $G$ 的 ODE。容易发现有
$$
(c+1)G + (z-1)G' = (a+c+1)x^a \binom{a+c}{c}
$$

设 $H=G(1-{\rm e}^{-x})$，那么就有 $G'(1-{\rm e}^{-x}) = {\rm e}^x H'$。  
即
$$
(c+1)H-H' = (a+c+1)(1-{\rm e}^{-x})^a \binom{a+c}a
$$

至此已经可以 $O(n \log n)$ 求出。