## 思路
要求的答案是改变后的$|\sum a-\sum b|$的最大值。

$$\begin{aligned}
|\sum a-\sum b|_ {\max}&=|(\sum a-a_i+b_i)-(\sum b+a_i-b_i)|_ {\max}\\
&=|(\sum a-\sum b)-2*(a_i-b_i)|_ {\max}\\
&=\max(|\sum a-\sum b-2*(a_i-b_i)_ {\max}|,|\sum a-\sum b+2*(b_i-a_i)_ {\max}|)
\end{aligned}$$

那么对于一对$a_i$和$b_i$，它成为答案的必要条件是：
* $a_i$如果大于$b_i$，$a_i-b_i$应该大于等于所有$a_j-b_j(1≤j≤n,j≠i)$。
* $a_i$如果小于$b_i$，$b_i-a_i$应该大于等于所有$b_j-a_j(1≤j≤n,j≠i)$。

我们可以得到两组数，分别是$(a_i-b_i)_ {\max}$和$(b_i-a_i)_ {\max}$。

读入时处理然后判断即可。
## 代码
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int main()
{
    int nowl=0,nowr=0,n,nowlid=1,nowrid=1,suml=0,sumr=0;
    cin>>n;
    for(int x=1;x<=n;x++)
    {
        int y,z;
        cin>>y>>z;
        if(y>z&&y-z>=nowl)nowl=y-z,nowlid=x;
        if(y<z&&z-y>=nowr)nowr=z-y,nowrid=x;
        suml+=y;
        sumr+=z;
    }
    //cout<<nowl<<','<<nowr<<','<<nowlid<<','<<nowrid<<','<<suml<<','<<sumr<<endl;
    if(nowl*nowr==0)cout<<0<<endl;
    else if(abs(suml-sumr-2*nowl)>=abs(suml-sumr+2*nowr))cout<<nowlid;
    else cout<<nowrid;
}
```