首先，我们有 $\forall a<b$，$x\bmod a \bmod b = x \bmod a$。

左边的式子化简完就是 $x \bmod a_1$。  
右边可以变成，$x \bmod a_{b_1} \cdots \bmod a_{b_m} \bmod a_1$，$b$ 满足 $b_i > b_{i+1}$。

考虑把 $x$ 写成 $ya_1+z$ 的形式。

这样左边就是 $z$，右边 $x \bmod a_{b_1} \cdots \bmod a_{b_m} \bmod a_1$ 要恒等 $z$。

我们先考虑 $m=1$ 会怎样。  
$m=1$ 时，有 $x\bmod a_{b_1}\bmod a_1=x \bmod a_1$。

由于 $a_{b_1} > a_1$，所以 $a_1|a_{b_1}$。  
由反证法知道这个是充要的。

再对 $m$ 归纳一下，那就有 $\forall a_i$，$a_1 | a_i$。

枚举 $a_1$ 的取值就能算了。

是 $\sum\limits_{i=1}^n \binom{\lfloor\frac n i \rfloor-1}{k-1}$。

[$\color{green}{\checkmark}$](https://codeforces.com/contest/1359/submission/206579201)。