来讲讲怎么拿生成函数无脑推出此题。（别看过程这么长，其实除了求出递推式这一步其它部分在熟悉了基本生成函数的结论之后都是机械化的大力推式子，所以是无脑的）

首先先搞一个递推式，令 $f(n,m)$ 代表 $n$ 个 $1$，$m$ 个 $0$ 所需的 Trie 大小。

很显然地，$f(1,m)=m+1$

而对于 $n>1$，发现可以枚举这个字符串开始的连续的 0 的长度。所以有

$$f(n,m)=\sum_{j=n-1}^{m-1} (f(n-1,j)+2)$$ 

画成图是这样的，非常显然：
![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/qce6tbtl.png)

那么我们就是要求这个东西的通项，怎么求？

**前置知识：数列的简单普通生成函数。**

我们观察到转移是从 $f(n-1,\cdots)\to f(n,\cdots)$ 的，不妨把每一行的所有 $f(n,m)$ 挂到生成函数上去，也就是设 $F_n(x)=\sum_{i} x^i f(n,i)$

那么 $F_1(x)=2x+3x^2+4x^3+\cdots$，其闭形式有很多推法，其中一种是观察到  
$$F_1(x)=2x+3x^2+4x^3+\cdots=\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}(x^2+x^3+\cdots)$$

而众所周知 $1+x+x^2+\cdots=\frac1{1-x}$ ，那么 $F_1(x)=\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}\frac{x^2}{1-x}=\frac{x(2-x)}{(1-x)^2}$

接下来考虑 $F_{n}(x)$ 与 $F_{n-1}(x)$ 的关系。观察上面的递推式，发现，$f(n,m)$ 就是一个 $f(n-1,m)$ 的前缀和的形式，而[我们知道](https://www.luogu.com.cn/problem/P5488)，一个生成函数与 $\frac1{1-x}$ 相乘就相当于其做前缀和。

所以 $F_{n-1}(x)$ 到 $F_n(x)$ 无非就三步：

1. 将 $F_{n-1}(x)$ 的 $x^m$ 项（$m\geq n-1$）全加上 $2$，这个是 $F_{n-1}(x)+\frac{2x^{n-1}}{1-x}$
2. 将 $F_{n-1}(x)$ 做前缀和，做完是 $\left(F_{n-1}(x)+\frac{2x^{n-1}}{1-x}\right)\frac1{1-x}$
3. 把 $F_{n-1}(x)$ 向上平移一项，因为观察到递推式中前缀和是从前一项开始的，最后得到 $F_{n}(x)=\left(F_{n-1}(x)+\frac{2x^{n-1}}{1-x}\right)\frac{x}{1-x}$

最后得到 $F_1(x)=\frac{x(2-x)}{(1-x)^2}$，
$$F_{n}(x)=\left(F_{n-1}(x)+\frac{2x^{n-1}}{1-x}\right)\frac{x}{1-x}$$

接下来就是高中数列内容了，我们把 $F_n(x)$ 看成一个数列，解其通项公式。

首先看到递推式中有 $x^{n-1}$ ，与 $n$ 相关，将其消去，具体来讲，递推式式两边同时除以 $x^n$
$$\frac{F_{n}(x)}{x^n}=\left(\frac{F_{n-1}(x)}{x^{n-1}}+\frac{2}{1-x}\right)\frac1{1-x}$$

那么现在，设  $G_n(x)=F_n(x)/x^n$，就是


$$G_n(x)=\left(G_{n-1}(x)+\frac{2}{1-x}\right)\frac1{1-x}$$

然后转化成，

$$G_n(x)+\frac2{x(1-x)}=\left(G_{n-1}(x)+\frac2{x(1-x)}\right)\frac1{1-x}$$

$$G_n(x)+\frac2{x(1-x)}=\left(G_{1}(x)+\frac2{x(1-x)}\right)\frac1{(1-x)^{n-1}}$$

代入 $G_1(x)=F_1(x)/x=\frac{(2-x)}{(1-x)^2}$
$$G_n(x)+\frac2{x(1-x)}=\left(\frac{(2-x)}{(1-x)^2}+\frac2{x(1-x)}\right)\frac1{(1-x)^{n-1}}$$

化简，得

$$G_n(x)=\frac{2-x^2}{x(1-x)^{n+1}}-\frac2{x(1-x)}$$
$$F_n(x)=x^nG_n(x)=x^{n-1}\left(\frac{2-x^2}{(1-x)^{n+1}}-\frac2{(1-x)}\right)$$

那么，
$$f(n,m)=[x^m]F_n(x)=[x^{m-(n-1)}]\left(\frac{2-x^2}{(1-x)^{n+1}}-\frac2{(1-x)}\right)$$

我们知道 
$$(1-x)^{-n-1}=\sum_{i}x^i(-1)^i\binom{-n-1}{i}=\sum_{i}x^i(-1)^i\frac{(-n-1)^{\underline{i}}}{i!}=\sum_{i}x^i\frac{(n+i)^{\underline{i}}}{i!}$$


$$(1-x)^{-n-1}=\sum_{i}x^i\binom{n+i}{i}$$

所以说，

$$\begin{aligned}f(n,m)=&[x^{m-(n-1)}]\left(\frac{2-x^2}{(1-x)^{n+1}}-\frac2{(1-x)}\right)\\


=&[x^{m-(n-1)}]\left((2-x^2)\sum_{i}x^i\binom{n+i}{i}\right)-[x^{m-(n-1)}](2(1+x+x^2+\cdots))\\

=&2[x^{m-(n-1)}]\sum_{i}x^i\binom{n+i}{i}-[x^{m-(n-1)-2}]\sum_{i}x^i\binom{n+i}{i}-2[m-(n-1)\geq 0]\\

=&2\binom{n+m-n+1}{m-n+1}-\binom{n+m-n-1}{m-n-1}-2[m-(n-1)\geq 0]\\

=&2\binom{m+1}{n}-\binom{m-1}{n}-2[m-(n-1)\geq 0]
\end{aligned}$$

于是就是lucas一下就好了。

另外，有一个结论是 $(p-1)!\equiv -1 \pmod{p}$，就不用求逆元了。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
//dengyaotriangle!

namespace nqio{const unsigned R=4e5,W=4e5;char*a,*b,i[R],o[W],*c=o,*d=o+W,h[40],*p=h,y;bool s;struct q{void r(char&x){x=a==b&&(b=(a=i)+fread(i,1,R,stdin),a==b)?-1:*a++;}void f(){fwrite(o,1,c-o,stdout);c=o;}~q(){f();}void w(char x){*c=x;if(++c==d)f();}q&operator>>(char&x){do r(x);while(x<=32);return*this;}q&operator>>(char*x){do r(*x);while(*x<=32);while(*x>32)r(*++x);*x=0;return*this;}template<typename t>q&operator>>(t&x){for(r(y),s=0;!isdigit(y);r(y))s|=y==45;if(s)for(x=0;isdigit(y);r(y))x=x*10-(y^48);else for(x=0;isdigit(y);r(y))x=x*10+(y^48);return*this;}q&operator<<(char x){w(x);return*this;}q&operator<<(char*x){while(*x)w(*x++);return*this;}q&operator<<(const char*x){while(*x)w(*x++);return*this;}template<typename t>q&operator<<(t x){if(!x)w(48);else if(x<0)for(w(45);x;x/=10)*p++=48|-(x%10);else for(;x;x/=10)*p++=48|x%10;while(p!=h)w(*--p);return*this;}}qio;}using nqio::qio;

const int mdn=18888913;
int fac[mdn],ifac[mdn];

int solve(long long n,long long m){
    if(m>n)return 0;
    if(n<mdn)return fac[n]*(long long)ifac[m]%mdn*ifac[n-m]%mdn;
    return solve(n%mdn,m%mdn)*(long long)solve(n/mdn,m/mdn)%mdn;
}
int main(){
    fac[0]=1;for(int i=1;i<mdn;i++)fac[i]=fac[i-1]*(long long)i%mdn;
    ifac[mdn-1]=mdn-1;//(p-1)! = -1 (mod p)
    for(int i=mdn-1;i>0;i--)ifac[i-1]=ifac[i]*(long long)i%mdn;
    int t;qio>>t;
    int cans=0;
    while(t--){
        long long n,m;
        qio>>n>>m;
        int ans=0;
        if(m>=n){
            ans=(2ll*solve(m+1,n)+mdn-solve(m-1,n)+mdn-2)%mdn;
        }
        cans^=ans;
    }
    qio<<cans<<'\n';
    return 0;
}
```