## [题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/P2702)

### 题意
木棒拼成的等式，移动一根木棒，使等式成立。

### 思路

移动一根火柴可以分为两种情况：

1. 是移动某一个数字上的一根火柴，使之变为另一个数字。

2. 是两个数字，一个添加一根火柴，一个减少一根火柴。

弄清楚了原理就多重循环模拟吧。

### 代码
```
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
 
const int MAXN=1010;
char s[MAXN];
int n,m,i,j,I,J,k,t,a[10][10],b[10][10],ppow[8],v[MAXN],w[MAXN],e[MAXN][8],l[MAXN],pos;
long long sum,tmp;
 
void ok()
{
    for(i=1;i<=pos;i++)
    {
        if(i>1) putchar(w[i]==1?'+':'-');
        else if(w[i]!=1)putchar('-');
        for(j=l[i]-1;~j;j--)
            printf("%d",e[i][j]);
    }
    for(putchar('=');i<=n;i++)
    {
        if(i>pos+1) putchar(w[i]==1?'-':'+');
        else if(w[i]==1)putchar('-');
        for(j=l[i]-1;~j;j--)
            printf("%d",e[i][j]);
    }
    putchar('#');
    exit(0);
}
 
void _do()
{
    (v[n]*=10)+=s[i]-'0';
    e[n][l[n]++]=s[i]-'0';
}
 
int main()
{
    for(ppow[0]=i=1;i<8;i++)
        ppow[i]=ppow[i-1]*10;
    a[0][6]=a[0][9]=a[2][3]=a[3][2]=a[3][5]=a[5][3]=a[6][0]=a[6][9]=a[9][0]=a[9][6]=1;
    b[0][8]=b[1][7]=b[3][9]=b[5][6]=b[5][9]=b[6][8]=b[9][8]=1;
    
    scanf("%s",s+1);
    n=strlen(s+1);
    
    if(s[1]=='-')
        for(w[n=1]=-1,i=2;s[i]>='0'&&s[i]<='9';i++) _do();
    else 
        for(w[n=1]=i=1;s[i]>='0'&&s[i]<='9';i++) _do();
    
    while(s[i]!='=')
        for(w[++n]=s[i++]=='+'?1:-1;s[i]>='0'&&s[i]<='9';i++) _do();
 
    pos=n;
    
    if(s[++i]=='-')
        for(w[++n]=1,i++;s[i]>='0'&&s[i]<='9';i++) _do();
    else 
        for(w[++n]=-1;s[i]>='0'&&s[i]<='9';i++) _do();
    
    while(s[i]!='#')
      for(w[++n]=s[i++]=='-'?1:-1;s[i]>='0'&&s[i]<='9';i++) _do();
 
    for(i=1;i<=n;i++)
        for(sum+=v[i]*w[i],j=0,k=l[i]-1;j<k;j++,k--)
            swap(e[i][j],e[i][k]);
 
    for(i=1;i<=n;i++)
        for(j=0;j<l[i];j++)
            for(t=0;t<=9;t++)
                if(a[e[i][j]][t])
                {
                    tmp=sum+w[i]*(t-e[i][j])*ppow[j];
                    if(!tmp)e[i][j]=t,ok();
                }
    for(i=1;i<=n;i++)
        for(j=0;j<l[i];j++)
            for(I=1;I<=n;I++)
                for(J=0;J<l[I];J++)
                    if(!(i==I&&j==J))
                        for(k=0;k<=9;k++)
                            for(t=0;t<=9;t++)
                                if(b[e[i][j]][k]&&b[t][e[I][J]])
                                {
                                    tmp=sum+w[i]*(k-e[i][j])*ppow[j]+w[I]*(t-e[I][J])*ppow[J];
                                    if(!tmp)e[i][j]=k,e[I][J]=t,ok();
                                }
    return puts("No"),0;
}
```
