如果要做出这道题，你需要具备：

- 线性高斯消元的相关知识，模板题：[$\texttt{P3389}$](https://www.luogu.com.cn/problem/P3389)；
- 高中水平的数学推导能力；
- 细心的读题能力。

***

复杂的题目需要一步一步分析。

观察本题数据范围，对于所有的 $p_{i,j}$，均有 $p_{i,j} \in (0, 1]$，且 $\sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}p_{i,j}=1$，这说明，所有的 $p_{i,j}=1$。也就是完全没有必要读入所谓的概率。事实上，样例中所有的 $p$ 也确实都是 $1.0$。

题目要求将给定的字符串转变成只由一个字符（以下称作**终点字符**）组成的字符串。然而，具体是哪个字符不清楚，需要枚举。记字符 $c$ 在原字符串中出现的次数为 $v_c$、$f(x)$ 表示出现次数为 $x$ 的字符 $c$ 作为终点字符时所需的期望步数，来推导状态转移。由于 $x$ 可以由 $x-1$ 和 $x+1$ 转化而来，写出以下式子：

$$f(x)=\Delta(x) + L(x)f(x-1) + R(x)f(x+1)$$

其中 $L(x)$ 表示从 $x-1$ 转移到 $x$ 的概率、$R(x)$ 表示从 $x+1$ 转移到 $x$ 的概率（$\Delta(x)$ 的意义在稍后阐明）。

由于所有转移有 $2x$ 种（即每个 $x$ 对应 $x+1$ 和 $x-1$ 两种转移），那么，从 $x-1$ 转移到 $x$ 的概率自然就是 $\frac{x-1}{2x}$，$x+1$ 转移到 $x$ 同理，所以：

$$
\begin{aligned}
L(x) = \frac{x-1}{2x} \\
R(x) = \frac{x+1}{2x}
\end{aligned}
$$

转移不仅要考虑如何从 $x \pm 1$ 转移到 $x$ 的情况，**还要考虑从 $x$ 转移到 $x \pm 1$ 的情况**。因为起始状态相同（即都是从 $x$ 转移出去，而不是像上面那样 $x \pm 1$ 两种起始状态），所以往两边转移的概率是相等的，即：

$$

\begin{aligned}
\Delta(x)&= \frac{x \times (n-x)}{n\times(n-1)} \times 2 \\
& = \frac{2 \times x \times (n-x)}{n\times(n-1)}
\end{aligned}
$$

将这些代入原本的式子，可以得到：


$$
\begin{aligned}
f(x) &=\Delta(x) + L(x)f(x-1) + R(x)f(x+1) \\
&=\frac{2 \times x \times (n-x)}{n\times(n-1)} + \frac{x-1}{2x}f(x-1)+\frac{x+1}{2x}f(x+1) 
\end{aligned}
$$

这就是状态转移方程了。然而，这只是完成了第一部分的工作。观察式子，$f(x)$ 和 $f(x \pm 1)$ 可以相互转移，普通的 $\texttt{dp}$ 很难胜任，怎么做呢？

我们需要的答案是 $f(x)$，具体如何计算出 $f(x)$ 我们并不关心，需要打开思路寻找另外一种方式。假设 $n=3$，则有下面的方程组：

$$

\begin{cases}
f(1)=\frac{2 \times 1 \times (3-1)}{3\times(3-1)} + \frac{1-1}{2}f(1-1)+\frac{1+1}{2}f(1+1) \\

f(2)=\frac{2 \times 2 \times (3-2)}{3\times(3-2)} + \frac{2-1}{2}f(2-1)+\frac{2+1}{2}f(2+1) \\

f(3)=\frac{2 \times 3 \times (3-3)}{3\times(3-3)} + \frac{3-1}{2}f(3-1)+\frac{3+1}{2}f(3+1) 

\end{cases}
$$

如何计算 $f(1)$，想必已经很清晰了。**在所有 $n$ 和 $x$ 都是已知的情况下，使用高斯消元就可以避开循环，直接求出状态转移的解**。

值得一提的是，当 $x=n$ 时，第一项（即 $\Delta(x)$）的分子与分母均为 $0$。其实当 $x=n$ 时相当于所有的 $n$ 个字符都相同了，目标状态不需要再往外转移，故此时 $\Delta(x)=0$。

***

最终的结果如何计算不必多说。因为一个字符可能出现多次，所以，$f(x)$ 在最终答案种占的比应为 $\frac{x}{n}$。令 $1$ 对应字符 $\texttt{A}$、$2$ 对应字符 $\texttt{B}$，以此类推，则有：

$$
\text{ans} = \sum_{i=1}^{26}
\begin{cases}
f(v_i) \times \frac{v_i}{n} &&(v_i \neq 0)\\
0 && (v_i =0)
\end{cases}
$$

还需要知道一点：因为 $n\leq2000$，普通的高斯消元是会超时的。其实，每个方程只有 $3$ 项，$O(n^2)$ 就能解决。这里使用的是回代法，具体可见代码：

```
#include <bits/stdc++.h>

using namespace std;

const int maxn = 2000 + 5;

const double eps = 1e-5;
int n;
double c[maxn][maxn];

string str;

double cost[maxn];
int cnt[maxn];

void pre() {
	for(int i = 0; i < str.length(); i++) {
		cnt[str[i] - 'A']++;
	}
	n = str.length();
	for(int i = 1; i < str.length(); i++) {
		c[i][i - 1] = (double)(i - 1) / (i * 2);
		c[i][i + 1] = (double)(i + 1) / (i * 2);
		c[i][i] = -1;
		c[i][n + 1] = (double)n * (n - 1) / (2 * i * (n - i));
	}
	c[n][n] = 1, c[n][n + 1] = 0;
}

void gauss() {
	for(int i = 1; i < n; i++) {
		if(eps > fabs(c[i + 1][i])) continue;
		double rate = c[i + 1][i] / c[i][i];
		for(int j = i; j <= n + 1; j++) {
			c[i + 1][j] -= rate * c[i][j];
		}
	}
	for(int i = n; i > 1; i--) {
		if(eps > fabs(c[i - 1][i])) continue;
		double rate = c[i - 1][i] / c[i][i];
		for(int j = i; j <= n + 1; j++) {
			c[i - 1][j] -= rate * c[i][j];
		}
	}
	for(int i = 1; i <= n; i++) {
		c[i][n + 1] /= c[i][i];
	}
}

int main() {
	cin >> str;
	pre(); gauss();
	double ans = 0;
	for(int i = 0; i < 26; i -= -1) {
		if(!cnt[i]) continue;
		ans += ((double)cnt[i] / n) * (c[cnt[i]][n + 1]);
	}
	if(eps > fabs(ans)) printf("0.0");
	else printf("%.1f", -ans);
	return 0;
}
```

当一个状态转移方程相互转移而无法循环计算时，如果每一项的系数是可知的，那么就可以考虑使用高斯消元来得到状态转移方程的解。
