一眼看上去还是有点难度的。

## 思路

首先看到了 $x$ 是 $[0,m-1]$，正好对应了 $m$ 所有的 mod 值。然后我们可以稍作推导：

$\gcd(a+x,m) = \gcd((a+x) \% m,m)$。

又因为 $x$ 是 $[0,m-1]$ 的，所以得出：

$$\sum\limits_{x=0}^{m-1} (a+x)\%m = \sum_{x=0}^{m-1} x \% m$$

因为，无论 $a\%m$ 取何值，总会“绕一圈”回来。比如：对 5 取模会得到 ```0 1 2 3 4``` 这 5 种不同的值，把这个值的串首尾相连组成一个环，无论从哪个点开始走 $m-1$ 次总会遍历所有的点。

那么原式就转化成：

$$\sum\limits_{x=0}^{m-1}[\gcd(a,m) = \gcd(x,m)]$$

那么我们令 $p = \gcd(a,m)$。于是得到这个式子：

$$\sum\limits_{x=0}^{m-1}[\frac{\gcd(a,m)}{p} = \frac{\gcd(x,m)}{p}]$$

也就是：

$$\sum\limits_{x=0}^{m-1}[1 = \frac{\gcd(x,m)}{p}]$$

即求：

$$\phi(\frac{\gcd(x,m)}{p})$$

这个显然可以 $O(\sqrt{n})$ 求出。总时间复杂度 $O(T \sqrt{n})$。

## 代码

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define ll long long
ll phi(ll x)
{
	ll ans=x;
	for(ll i=2;i*i<=x;i++)
		if(x%i==0)
		{
			ans=ans/i*(i-1);
			while(x%i==0) x/=i;
		}
	if(x>1) ans=ans/x*(x-1);
	return ans;
}
int main()
{
	int T; cin>>T;
	while(T--)
	{
		ll a,b; cin>>a>>b;
		ll qwq=__gcd(a,b);
		printf("%lld\n",phi(b/qwq));
	}
	return 0;
}
```