看了大家的题解

我只能很不厚道的说。。。我是来打脸的


f[i][j]:  在考虑前i个时拿走j本且i必保留时的最优解

状态转移方程

f[i][j]=f[l=(i-j-1 to i-1)][j-(i-l-1)]+|a[i]-a[l]|
前i个时拿走j本且i必保留时的最优解，他当然可以是在前l个中拿一些书并把l到i间的书全拿走造成的；

即，前i个时拿走j本且i必保留时的最优解，为前l（找出这个l）个时拿走j-(i-l-1)本且l必保留时的最优解，加i与l的差；

然后在合适的区间内(i-j-1 to i-1)循环l使之最优；

代码如下：

‘’‘

```cpp
#include<cstdio>
#include<algorithm>
using namespace std;
struct ss
{
    int h,w;
}x[101];
int f[101][101];
bool cmp(ss a,ss b)
{
    return a.h<b.h;
}
int abs(int a)
{
    if(a<0)return 0-a;
    return a;
}
int main()
{
    int i,j,l,ans=214748364;
    int n,k;
    scanf("%d%d",&n,&k);
    for(i=1;i<=n;i++)
        scanf("%d%d",&x[i].h,&x[i].w);
    sort(x+1,x+n+1,cmp);
    for(i=1;i<=n;i++)
        for(j=0;j<=k&&j<=i-2;j++)
            f[i][j]=214748364;
    for(i=2;i<=n;i++)
        for(j=0;j<=i-1&&j<=k;j++)
            for(l=i-j-1;l<=i-1;l++)
            {
                if(f[i][j]>f[l][j-(i-l-1)]+abs(x[i].w-x[l].w))
                   f[i][j]=f[l][j-(i-l-1)]+abs(x[i].w-x[l].w);
            }
    for(i=n-k;i<=n;i++)
        if(f[i][k-(n-i)]<ans)
            ans=f[i][k-(n-i)];
    printf("%d",ans);
    return 0;
}
//f[i][j]=f[l=(i-j-1 to i-1)][j-(i-l-1)]+|a[i]-a[l]|
’‘’
```