## 题意
你要猜一个数 $x$ ，且 $0\le x < n$ 。特别地，设一次交互猜的数为 $y$ ，若 $y \ne x$ 则 $x$ 变为 $z$ ，其中 $x \oplus_{k} z=y$ 。定义 $a \oplus_{k} b$ 为 $k$ 进制下的 $a,b$ 做按位的不进位的加法。你需要在 $n$ 次交互内猜出 $x$ 。
## 题解
**引理1**：
定义$a \ominus_{k} b$ 为k进制下的 $a,b$ 按位作不进位减法，
则$z = y \ominus_{k} x$

**证明**：

$\because x \oplus_{k} z=y $

$\therefore$ 设 $k$ 进制下 $x,y,z$ 的第 $i$ 位为 $x_{i},y_{i},z_{i}$ ，则对于每个 $i$ 都有 $(x_{i}+z_{i})$ $mod$ $k$ $=$ $y_{i}$ $mod$ $k$

$\therefore$ 对于每个 $i$ 都有 $(y_{i}-x_{i})$ $mod$ $k$ $=$ $z_{i}$ $mod$ $k$

$\therefore$ $z = y \ominus_{k} x$

**引理2**：

$(a \ominus_{k} b) \ominus (a \ominus_{k} c) = c \ominus_{k} b$

$(b \ominus_{k} a) \ominus (c \ominus_{k} a) = b \ominus_{k} c$

**证明**：

$\because$ $(a \ominus_{k} b) \ominus (a \ominus_{k} c) = c \ominus_{k} b$

$\therefore$ $(a-b)$ $mod$ $k$ $-$ $(a-c)$ $mod$ $k$ $=$ $(c-b)$ $mod$ $k$

$\therefore (a-b-a+c)$ $mod$ $k$ $=$ $(c-b)$ $mod$ $k$

$\therefore$ $(c-b)$ $mod$ $k$ $=$ $(c-b)$ $mod$ $k$

第二条可以用类似方法证明。

类似D1，我们需要构造一种询问方式使得之前的询问对现在没有影响。
由以上两个引理我们得出一种**构造方案**：

先输出 $0$ 并从 $1$ 枚举到 $n-1$ 。对于每个 $i$ ，若 $i$ 是奇数则输出 $(i-1) \ominus _{k} i$ ，反之则输出 $i \ominus _{k} (i-1)$ 。

**结论**：

这样当i为奇数x变为$x \ominus _{k} i$，反之变为$i \ominus _{k} x$。

**证明**：

**1 .** $i$ 为奇数，假设询问前x为 $(i-1) \ominus _{k} x$ ，则询问后 $x$ 变为$((i-1) \ominus_{k} i) \ominus ((i-1) \ominus_{k} x) = 
x\ominus_{k} i$（引理2）

**2 .**  $i$ 为偶数，假设询问前x为 $x \ominus _{k} (i-1)$ ，则询问后 $x$ 变为$(i \ominus_{k} (i-1)) \ominus (x \ominus_{k} (i-1)) = i\ominus_{k} x$（引理2）

**3 .** 对于我们的假设，可以将 $i$ 代入 $1$ 使得假设正确，再根据上面两个证明推得结论正确。

这样我们便能在i枚举到x时正确猜出x来。