没有技巧，全是感情。

首先一个典中典是，将 $a$ 放在 $b$ 上从后往前贪心地匹配，考虑对于最后匹上的位置来构造合法的 $b$，显然：

- 匹配上的位置只有一种填法；
- $a_1$ 之前的位置有 $k$ 种填法；
- 其他位置不能与其后缀相同，有 $k-1$ 种填法。

发现系数只与 $a_1$ 匹配上的位置有关，记作 $i$ 并枚举之，那么我要做的事情就是在后面选出 $n$ 个位置放 $a$ 然后乱填。记答案 $f(n)$，有：

$$f(n)=\sum_{i=1}^{m-n+1}k^{i-1}\binom{m-i}{n-1}(k-1)^{m-n-i+1}$$

然后错项相消：

$$
\begin{aligned}
f(n)&=\sum_{i=0}^{m-n+1}k^{i-1}(k-1)^{m-n-i+1}\left(\binom{m-i-1}{n-1}+\binom{m-i-1}{n-2}\right)-k^{-1}(k-1)^{m-n+1}\binom{m}{n-1}\\
&=\dfrac{k-1}{k}\left(\sum_{i=1}^{m-n+1}k^{i-1}(k-1)^{m-n-i+1}\binom{m-i}{n-1}+\sum_{i=1}^{m-n+2}k^{i-1}(k-1)^{m-n-i+1}\binom{m-i}{n-2}-(k-1)^{m-n}\binom{m}{n-1}\right)\\
&=\dfrac{k-1}{k}\left(f(n)+\dfrac{f(n-1)}{k-1}-(k-1)^{m-n}\binom{m}{n-1}\right)\\
\end{aligned}
$$

移项整理：

$$
\begin{aligned}
f(n)&=(k-1)\left(\dfrac{f(n-1)}{k-1}-(k-1)^{m-n}\binom{m}{n-1}\right)\\
&=f(n-1)-(k-1)^{m-n+1}\binom{m}{n-1}\\
f(1)&=\sum_{i=0}^{m-1}k^{i}(k-1)^{m-1-i}=(k-1)^{m}\left(\left(\dfrac{k}{k-1}\right)^m-1\right)=k^m-(k-1)^m
\end{aligned}
$$

这样就可以 $O\left(T\log m+\sum n\right)$ 解决本题。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define FOR(i,a,b) for(int i=a,i##i=b;i<=i##i;++i)
#define ROF(i,a,b) for(int i=a,i##i=b;i>=i##i;--i)
using namespace std;
typedef long long ll;
const int N=2e5+7,mod=1e9+7;
int T,n,m,k,x;
ll inv[N];
inline ll qpow(ll a,ll b){
    ll R=1;a%=mod;
    for(;b;b>>=1,a=a*a%mod)if(b&1)R=R*a%mod;
    return R;
}
void work(){
    scanf("%d%d%d",&n,&m,&k);
    FOR(i,1,n)scanf("%d",&x);
    ll ans=qpow(k,m)-qpow(k-1,m),iv=qpow(k-1,mod-2),kp=qpow(k-1,m),t=1;
    FOR(i,1,n-1){
        (kp*=iv)%=mod,(t*=m-i+1)%=mod;
        ans-=kp*inv[i]%mod*t%mod;
    }
    printf("%lld\n",(ans%mod+mod)%mod);
}
signed main(){
    inv[1]=1;
    FOR(i,2,N-2)inv[i]=(mod-mod/i)*inv[mod%i]%mod;
    FOR(i,2,N-2)(inv[i]*=inv[i-1])%=mod;
    for(scanf("%d",&T);T--;)work();
    return 0;
}
```

