听说考前写题解能 ++rp

下文的 “一位” 指的是下标位置，而不是二进制位。~~应该没人会理解错吧qwq~~

## 题意简述

对于两个长度为 $N$ 的 $01$ 串 $S$, $T$，定义 $f(S,T)$ 表示经过下列操作后，$S$ 与 $T$ 在每一位上都相等的最小代价： 

-  把 $S_i$ 取反（$0$ 变 $1$, $1$ 变 $0$），若在**这次操作之前**，$S$ 与 $T$ 有 $D$ 个位置不同，则这次操作的代价为 $D \times C_i$。

显然总共有 $2^N\times (2^N-1)$ 对不同的长度为 $N$ 的 $01$ 串。对于这些所有的 $01$ 串 $S$, $T$ ，求所有 $f(S, T)$ 之和。

- $1 \le N\le 2\times10^5$， 答案对 $10^9+7$ 取模。


## 推导过程

#### 1. 如何使得一对 $f(S,T)$ 最小

显而易见，把 $c_i$ 小的放在前面一定不劣。

我们可以利用排序不等式证明它。

考虑若 $S$ 与 $T$ 没有一位是相等的，则：

$$f(S,T) = c_1\cdot n+c_2\cdot (n-1)+c_3\cdot(n-2)+...+c_n$$

交换 $c_1$, $c_2$，则：

$$f(S,T)^{'} = c_2\cdot n+c_1\cdot (n-1)+c_3\cdot(n-2)+...+c_n$$

若 $f(S,T) \lt f(S,T)^{'}$，则 $c_1\cdot n+c_2\cdot (n-1) \lt c_2\cdot n+c_1\cdot (n-1)$
，即 $c_1 \lt c_2$。

所以按照 $c_i$ 从小到大排序，则 $f(S,T) = \sum\limits_{i=1}^{m} c_{p_i}\cdot(m-i+1)$，其中 $m$ 表示不相等位置的数量，$p_i$ 表示不相等的位置。

这个括号看着很讨厌，所以不妨倒过来，把 $c_i$ 按**从大到小**排序，则 $f(S,T) = \sum\limits_{i=1}^{m} c_{p_i}\cdot i$，就为之后的推式子环节提供了很大便利。

----

#### 2. 如何计算所有 $f(S,T)$ 之和

枚举 $S$ 和 $T$ 的最后一个不同的位置，假设为 $i$；再枚举在前 $i$ 位中，$S$ 和 $T$ 有多少位不一样，假设有 $j$ 位，且最后一个不一样的位置为 $i$。

那么你需要在 $i$ 之前的 $i-1$ 位中钦定 $k-1$ 个不同的位置，则在前 $i$ 个位置中，若 $S$ 固定，$T$ 也就固定下来了；而 $i$ 之后的 $n-i$ 个位置相当于没有限制，$S$ 和 $T$ 互不干扰。

所以 

$$\texttt{ans} = \sum\limits_{i=1}^{n}2^{i}\cdot (2^{n-i})^2\cdot c_i \cdot \sum\limits_{j=1}^{i}\binom{i-1}{j-1}j$$

至此，我们有了 $\mathcal{O}(n^2)$ 的算法，但这显然不够。

瓶颈在于第二个求和号，我们考虑化简这个东西。

把它单独拎出来，我们要求的相当于是这么个东西：

$$\sum\limits_{i=0}^{n-1}\dbinom{n-1}{i}(i+1)$$

构造多项式 $g(x) = \sum\limits_{i=0}^{n-1}\binom{n-1}{i}(i+1)\cdot x^i$，$g(1)$ 就是上面的式子了。

你发现 $i\cdot x^i$ 这个形式很熟悉，是不是很像导数？

组合数放着不动，令 $G(x)^{'} = g(x)$，则 

$$G(x) = \sum\limits_{i=0}^{n-1}\binom{n-1}{i}x^{i+1}=x\sum\limits_{i=0}^{n-1}\binom{n-1}{i}x^{i}$$

求和号中是一个经典的二项式定理的形式，所以

$$G(x) = x\cdot (x+1)^{n-1}$$

则 

$$g(x) = G(x)^{'}= (x+1)^{n-1} + (n-1)x\cdot (x+1)^{n-2}$$

当 $x=1$ 时，就是我们所需要的： 

$$g(1) = 2^{n-1}+(n-1)2^{n-2} = (n+1)2^{n-2}$$

即

$$\sum_{i=0}^{n-1}\dbinom{n-1}{i}(i+1) = (n+1)2^{n-2}$$

（我同学说可以用吸收恒等式证明，但是我不会qwq）

---

带回原式，则

$$\texttt{ans} = \sum\limits_{i=1}^{n}2^{i}\cdot (2^{n-i})^2\cdot c_i \cdot (i+1)\cdot 2^{i-2}$$

化简到这里已经可以通过了，但是不妨让它好看一点（

$$\texttt{ans} = 2^{2n-2}\sum\limits_{i=1}^{n}c_i \cdot (i+1)$$

就这样了。

## Code

其实没什么必要给代码了

```cpp
#include <cstdio>
#include <algorithm>

using namespace std;

const int MAXN = 200010;
const int MOD = 1e9+7;

inline int add(int a, int b) {return (a+=b)>=MOD?a-MOD:a;}
inline int mul(int a, int b) {return 1ll*a*b%MOD;}
inline int pw(int x, int p)
{
	int res = 1;
	for(;p;p>>=1,x=mul(x,x))
		if(p&1) res = mul(res, x);
	return res;
}

int n, c[MAXN];

bool cmp(int a, int b) {return a > b;}

int main()
{
	scanf("%d",&n);
	for(int i=1;i<=n;i++)
		scanf("%d",c+i);
	sort(c+1, c+n+1, cmp);
	int ans = 0;
	for(int i=1;i<=n;i++)
		ans = add(ans, mul(c[i], i+1));
	printf("%d\n",mul(ans, pw(2, n*2-2)));
	return 0;
}
```
