[P2461 [SDOI2008]递归数列](https://www.luogu.com.cn/problem/P2461)

[博客食用更佳](https://www.luogu.com.cn/blog/Sham-Devour/solution-p2461)

[前置芝士：矩阵](https://oi-wiki.org/math/matrix/)

# $\texttt{Step 0 题意}$

给出 $k$，$b_1,b_2,\cdots,b_k$ 和 $c_1,c_2,\cdots,c_k$。

定义数列 $a$：

- 对于 $i\le k$：$a_i=b_i$。

- 对于 $i>k$：$a_i=\sum\limits_{j=1}^kc_j\times a_{i-j}$。

求出 $\sum\limits_{i=m}^{n}a_i$，答案对 $p$ 取模。

# $\texttt{Step 1 正解}$

~~因为暴力人人都会，所以直接上正解。~~

对于答案，其实就是 $sum_n-sum_{m-1}$。

其次因为 $k$ 很小，$m$ 和 $n$ 都很大，所以自然而然地想到了矩阵加速。

[P1939 【模板】矩阵加速（数列）](https://www.luogu.com.cn/problem/P1939)

不难想到 $1\times(k+1)$ 的状态矩阵初始应该长这样子：

$$
\begin{bmatrix}
a_1&a_2&\cdots&a_k&sum_k
\end{bmatrix}
$$

那么转移一次之后的状态矩阵就应该长这样子：

$$
\begin{bmatrix}
a_2&a_3&\cdots&a_{k+1}&sum_{k+1}
\end{bmatrix}
$$

于是 $(k+1)\times(k+1)$ 的转移矩阵随便画一下就出来了：

$$
\begin{bmatrix}
0&0&0&\cdots&0&c_k&c_k\\
1&0&0&\cdots&0&c_{k-1}&c_{k-1}\\
0&1&0&\cdots&0&c_{k-2}&c_{k-2}\\
0&0&1&\cdots&0&c_{k-3}&c_{k-3}\\
\vdots&\vdots&\vdots&\ddots&\vdots&\vdots&\vdots\\
0&0&0&\cdots&1&c_1&c_1\\
0&0&0&\cdots&0&0&1
\end{bmatrix}
$$

那么这道题就用矩阵快速幂处理出 $m-1$ 时的 $sum$ 和 $n$ 时的 $sum$ 就行了。

注意特判和减法取模的问题！

# $\texttt{Step 2 代码}$

```cpp
#include <cstdio>
#include <iostream>
#include <cstring>

using namespace std;

typedef long long ll;

ll p, b[25], c[25], sum[25];

struct Matrix {
	int n, m;
	ll a[25][25];
	
	inline Matrix () {
		memset(a, 0, sizeof(a));
	}
} base, ans;

inline Matrix operator * (Matrix a, Matrix b) {
	Matrix res;
	res.n = a.n;
	res.m = b.m;
	for (int i = 1; i <= a.n; i++)
		for (int j = 1; j <= b.m; j++)
			for (int k = 1; k <= a.m; k++)
				res.a[i][j] = (res.a[i][j] + a.a[i][k] * b.a[k][j] % p) % p;
	return res;
}

inline Matrix quickPow (Matrix a, ll k) {
	Matrix res;
	res.n = res.m = a.n;
	for (int i = 1; i <= a.n; i++)
		res.a[i][i] = 1;
	while (k) {
		if (k & 1)
			res = res * a;
		k >>= 1;
		a = a * a;
	}
	return res;
}

inline void init_base (int k) {
	base.n = base.m = k + 1;
	for (int i = 2; i <= k; i++)
		base.a[i][i - 1] = 1;
	for (int i = 1; i <= k; i++)
		base.a[i][k] = base.a[i][k + 1] = c[k - i + 1] % p;
	base.a[k + 1][k + 1] = 1;
}

inline void init_ans (int k) {
	ans.n = 1;
	ans.m = k + 1;
	for (int i = 1; i <= k; i++)
		ans.a[1][i] = b[i] % p;
	ans.a[1][k + 1] = sum[k];
}

int main () {
	int k;
	scanf("%d", &k);
	for (int i = 1; i <= k; i++)
		scanf("%lld", &b[i]);
	for (int i = 1; i <= k; i++)
		scanf("%lld", &c[i]);
	ll m, n, ans1, ans2;
	scanf("%lld %lld %lld", &m, &n, &p);
	for (int i = 1; i <= k; i++)
		sum[i] = (sum[i - 1] + b[i] % p) % p;
	init_base(k);
	if (m > k) {
		init_ans(k);
		ans = ans * quickPow(base, m - 1 - 1ll * k);
		ans1 = ans.a[1][k + 1];
	}
	else
		ans1 = sum[m - 1];
	if (n >= k) {
		init_ans(k);
		ans = ans * quickPow(base, n - 1ll * k);
		ans2 = ans.a[1][k + 1];
	}
	else
		ans2 = sum[n];
	printf("%lld", ((ans2 - ans1) % p + p) % p);
	return 0;
}
```