## Preface

你知道为啥 beamer 里有 5 道题的题解吗？

开题解通道了，我对官方题解**进行一点浅陋的补充**。

## Solution

定义一次操作 $(u,j)$ 为在 $u$ 的点权为 $j$ 时给 $u$ 的点权 +1，枚举操作 $(u,j)$ 和其在第 $i$ 次操作时执行，容易发现点 $v$ 能够对 $(u,j)$ 的贡献产生贡献，当且仅当执行该操作时 $u \sim v$ 的路径上所有点权均为 $j$。更具体地：

+ $v$ 到 $u$ 链上的所有点必须在操作之前占据 $j$ 个位置，剩下的位置 **从剩余的点里** 随便操作即可（这里一定要注意加粗字）；
+ 该操作执行后 **从所有点里** 随便操作即可。

于是我们得到了同样的式子：

$$\sum_{u=1}^n\sum_{v=1}^n\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^{m-1}\dfrac{(dj)!}{(j!)^d}\cdot\dbinom{i}{dj}(n-d)^{i-dj}n^{m-i-1}$$

其中：$d$ 是 $u\rightarrow v$ 路径上**点的**数量（注意不是边的数量）。

解释一下式子：

+ $\dfrac{(dj)!}{(j!)^d}$ 对于这 $dj$ 次操作确定顺序；
+ $\dbinom{i}{dj}$ 确定这 $dj$ 次操作的位置；
+ $(n-d)^{i-dj}$ 对这次操作之前从剩余的点里选择；
+ $n^{m-i-1}$ 对这次操作之后从任意点里选择。

由于 $dj \leq m$，这样的点对数只有 $\mathcal O(m\log m)$ 种。我们只需要快速计算后面这个形式的式子：
		
$$f_{a,b}=\sum_{i=0}^{m-1}\dbinom{i}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^i$$
		
套路地，进行组合数加法递推：
		
$$f_{a,b}=\sum_{i=0}^{m-1}\dbinom{i-1}{a-1}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^i+\sum_{i=0}^{m-1}\dbinom{i-1}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^i$$
		
化一下变量的范围：
		
$$f_{a,b}=\sum_{i=0}^{m-2}\dbinom{i}{a-1}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{i+1} +\sum_{i=0}^{m-2}\dbinom{i}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{i+1}$$

对照新式（第二行）和原式（第一行）：
		
$$ \begin{aligned}
f_{a,b}&=\sum_{i=0}^{m-1}\dbinom{i}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^i \\
f_{a,b}&=\sum_{i=0}^{m-2}\dbinom{i}{a-1}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{i+1} +\sum_{i=0}^{m-2}\dbinom{i}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{i+1} 
\end{aligned} $$

不难得出：
		
$$ \begin{aligned}
f_{a,b} =& \dfrac{n-b}{n}\left[f_{a-1,b}-\dbinom{m-1}{a-1}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{m-1}\right] + \\
& \dfrac{n-b}{n}\left[f_{a,b}-\dbinom{m-1}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{m-1}\right]
\end{aligned} $$

整理一下，然后就是 dirty work 了。
		
$$\dfrac{b}{n}f_{a,b}=\dfrac{n-b}{n}f_{a-1,b}-\dbinom{m-1}{a-1}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{m}-\dbinom{m-1}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{m}$$
		
$$f_{a,b}=\dfrac{n-b}{b}f_{a-1,b}-\dfrac{n}{b}\dbinom{m-1}{a-1}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{m}-\dfrac{n}{b}\dbinom{m-1}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{m}$$
		
$$f_{a,b}=\dfrac{n-b}{b}f_{a-1,b}-\dfrac{n}{b}\dbinom{m}{a}\left(\dfrac{n-b}{n}\right)^{m}$$

到这里这个东西对于 $a$ 就可以递推了。回顾原始的式子是：
		
$$n^{m-1}\sum_{d=1}^nC_d\sum_{j=0}^{m-1}\dfrac{(dj)!}{(j!)^d(n-d)^{dj}}f_{dj, d}$$
		
暴力递推即可 $\mathcal O(nm + m\log m)$。