闲话一句，这个题非常的难讲…… AT 上的题解可以说是不得已而为之了，这篇可能说了半点人话，还是请读者对着题解多思考一下吧。

假设 `>` 的位置构成集合 $S$（$S$ 只有 $n-1$ 个元素），记 $g(S)$ 为只有 $S$ 里面为 `>` 其他为 `<` 的方案数，则答案可以写作 $\displaystyle \sum_{S ⊆ U} g^2(S)$。

到这里毫无进展，注意到 $g(S)$ 可以容斥，于是再记 $f(S)$ 表示钦定 $S$ **外面的所有位置为 `<`** 而 $S$ 里面的位置任意，则 $\displaystyle g(S) = \sum_{T ⊆ S} f(T) (-1)^{|S|-|T|}$。

带回到答案，写作 $\displaystyle \sum_{S ⊆ U} \left( \sum_{T ⊆ S} f(T) (-1)^{|S|-|T|} \right)^2 = \sum_{S ⊆ U} \left( \sum_{T ⊆ S} f(T) (-1)^{|T|} \right)^2$。

仍然是死局，不如直接把平方拆开，发现直接枚举 $T_1,T_2$ 可以选择的 $S$ 的个数容易计算，

$$\begin{aligned}
\displaystyle \operatorname{Ans} &= \sum_{S ⊆ U} \sum_{T_1 ⊆ S,T_2 ⊆ S} f(T_1) f(T_2) (-1)^{|T_1|+|T_2|}\\
&= \sum_{T_1 ⊆ U,T_2 ⊆ U} f(T_1) f(T_2) (-1)^{|T_1|+|T_2|} 2^{n-1-|T_1 \cup T_2|} \\
\end{aligned}$$

在这里我们得到了一个带 $\cup$ 的东西，这个东西看起来就不好看……实际上我们只能选择枚举一个东西表示 $T_1 \cup T_2$，虽然我们又要重新枚举 $S$，但是和一开始的东西本质上是有区别的：

$$\begin{aligned}
\displaystyle \operatorname{Ans} &= \sum_{S ⊆ U} \sum_{T_1 \cap T_2  = S} (-1)^{|T_1|+|T_2|} f(T_1) f(T_2) 2^{n-1-|T_1| - |T_2| + |S|} \\
\end{aligned}$$

这里可以把 $2^{n-1}$ 提到最外层，$2^{|S|}$ 提到第一层，根据组合意义改写和式：

$$\begin{aligned}
\displaystyle \operatorname{Ans} &= 2^{n-1} \sum_{S ⊆ U} \sum_{S ⊆ T_1,S ⊆ T_2} \dfrac{f(T_1)}{(-2)^{|T_1|}} \dfrac{f(T_2)}{(-2)^{|T_2|}} \\
\end{aligned}$$

到这里对这个和式的基本研究就到这里。先考虑 $f(S)$ 的意义，$S$ 中所有的位置将原序列拆分成若干个子段，内部有序（参考 $f(S)$ 的定义），因此枚举 $S$ 的过程相当于集合划分（对于所有的划分方案均可以对应一个 $S$ 的状态）。则记 $S[i]$ 表示 $S$ 中的第 $i$ 个位置（令 $S[0]=0,S[|S|+1]=n$），则 $f(S) = \dfrac{n!}{\prod_{i=1}^{|S|+1}(S[i]-S[i-1])!} = \dbinom{n}{S[1],S[2],\cdots , S[|S|]}$。

再回去考虑如何计算上面的和式。还是没有很好的办法，于是考虑子问题。记 $\displaystyle F(n) = \sum_{S \in \{1,2,\cdots ,n-1\}} \dfrac{f(S)}{(-2)^{|S|}}$。这个东西实际上可以计算：从 $F(n)$ 转移到 $F(m)$，多出了 $n-m$ 个位置可以枚举，这里的系数实际上是 $F(n-m)$。于是计算 $F(n)$ 可以用分治 FFT 或者多项式求逆解决，这不是难点。

同样的回到答案的式子，一样考虑计算 $\displaystyle G(n) = 2^{n-1} \sum_{S ⊆ \{1,2,\cdots ,n-1\}} \sum_{S ⊆ T_1,S ⊆ T_2} \dfrac{f(T_1)}{(-2)^{|T_1|}} \dfrac{f(T_2)}{(-2)^{|T_2|}} = 4 \times 2^{n-1} \sum_{S ⊆ \{1,2,\cdots ,n-1\}} \sum_{i=1}^{|S|+1} \dfrac{f^2(S[i]-S[i-1])}{4}$（最外层有一个 $4$ 的系数，容易发现我们强制让 $[S[|S|],n]$ 分段，乘回去即可），然后从 $G(n)$ 转移到 $G(m)$，相当于多出一个子段，也就是子段划分。可以发现 $G(n+m) = \dfrac{G(n)G(m)}{4}$。这样问题求的就是 $G(n)$，$O(n \log^2 n)$ 的做法就是再用一次分治 FFT 来计算 $G(n)$。

有没有更好的做法？答案是有的：

$$\begin{aligned}
\displaystyle G(n) &= 2^{n+1} \sum_{\{a_k\},\sum a=n} \left(n! (\tfrac{-1}{2})^{k}\prod_{i=1}^k \dfrac{F(a_i)}{a_i!}\right)^2 \\
&= 2^{n+1}(n!)^2 \sum_{\{a_k\},\sum a=n} \prod_{i=1}^k \dfrac{F^2(a_i)}{4\times (a_i!)^2}
\end{aligned}$$

因为 $F,G$ 的本质就是划分，因此这样枚举 $a_k$ 相当于直接枚举 $S[i]-S[i-1]$，和为 $n$。于是 $G(n)$ 可以直接求逆算，求解 $F(n)$ 类似。

[评测记录](https://atcoder.jp/contests/agc060/submissions/37620789)。