答案是

$$\sum_S(n!\sum_{S\subset T}(-1)^{|T|-|S|}\prod\frac{1}{l_i!})$$
$$=(n!)^2\sum_{T_1,T_2}(-1)^{|T_1|+|T_2|}\prod\frac{1}{l_{i1}}\prod\frac{1}{l_{i2}}2^{|T_1\cap T_2|}$$
$$=(n!)^2\sum_{T_1}(-2)^{|T_1|}\prod\frac{1}{l_{i1}}\sum_{T_2}(-2)^{|T_2|}\prod\frac{1}{l_{i2}}(\frac 12)^{n-1-\sum_{i}[i\notin T_1\&\&i\notin T_2 ]}$$

其中 $l_i$ 表示把 $T$ 集合中的位置填上大于号后形成的由大于号连接起来的若干连续段的长度。

注意到 $(-2)^{|T_1|}=(-2)^{n-1-\sum_{i}{[i\notin T_1]}}$，所以把 $(-2)^{n-1}$ 提到最前面之后可以看成每有一个 $i\notin T_1$ 就对答案有 $-\frac 12$ 的贡献，$T_2$ 同理，最后的 $(\frac 12)^{n-1-\sum_{i}[i\notin T_1\&\&i\notin T_2 ]}$ 可以看成每有一个 $i\notin T_1\&\&i\notin T_2$ 就对答案有 $2$ 的贡献。

考虑生成函数，一个长为 $n$ 的连续段对答案的贡献是 $-\frac 1{2n!}$，所以 $H=\frac{1}{1-(-\frac 12)(e^x-1)}$ 就是只考虑 $T_1$ 这一个集合，若干个总长为 $n$ 的连续段对答案的贡献的生成函数，令 $G$ 满足 $[x^0]G=0,[x^i]G=([x^i]H)^2(i\geq 1)$，那么 $G$ 就是同时考虑了 $T_1$ 和 $T_2$ 这两个集合对答案的贡献的生成函数。

现在还没考虑贡献的部分只剩下 $2^{[i\notin T_1\&\&i\notin T_2]}$ 了，满足 $i\notin T_1\&\&i\notin T_2$ 的位置 $i$ 把整个序列分成若干段，每段满足每个 $i$ 至少属于 $T_1$ 和 $T_2$ 中的一个，对答案贡献是 $2$，生成函数是 $F$。可以套路地得到 $G=F+GF$，组合意义就是讨论是否已经满足 $i$ 至少属于 $T_1$ 和 $T_2$ 中的一个这个限制，如果不满足枚举第一个既不属于 $T_1$ 又不属于 $T_2$ 的 $i$，则 $F=\frac{G}{G+1}$。

最后答案就是 $[x^n](2F+4F^2+...)$ 乘上前面提出来的系数，即 $(n!)^22^n[x^n]\frac{1}{1-2F}$