![](https://ae01.alicdn.com/kf/Uc9663df5788f49c4a0e51723f78afa77D.jpg)

该做法可以求出所有系数，以下是对上面两句话的翻译(

长度非 $1$ 的循环排列的 EGF 为 $\sum_{i\geq 2}\frac{1}{i}x^i=-\ln(1-x)-x$，于是我们要求的就是

$$
\sum_{i\geq 0}\frac{(-\ln(1-x)-x)^i}{i!}\sum_{j}c_ji^j
$$

为了简化后续的计算，我们先用 $\Theta(k\log^2 k)$ 的时间把多项式转为牛顿级数，这样我们要求的就大概是

$$
\sum_{i\geq 0}\frac{(-\ln(1-x)-x)^i}{i!}\sum_{j\geq 0}c_j\binom{i}{j}=\sum_j c_j[y^j]e^{(1+y)(-\ln(1-x)-x)}
$$

首先翻译上面一句话，考虑其转置的计算，也就是

$$
\sum_j c_j[x^j]e^{(1+y)(-\ln(1-x)-x)}
$$

注意这时 BGF 有很好的性质. 设 $F=e^{(1+y)(-\ln(1-x)-x)}$，则有

$$
\frac{\partial F}{\partial x}=F(1+y)(\frac{1}{1-x}-1)
$$

现在我们可以来翻译下面一句话，令 $F_i(y)=[x^i]F$，那么有递推式

$$
iF_i=(i-1)F_{i-1}+(1+y)F_{i-2}
$$

这样我们可以分治计算. 对于区间 $[l,r]$，我们算出

$$
\sum_{i=l}^rc_iF_i(y)
$$

关于 $F_{l-1}$ 和 $F_{l-2}$ 的表示. 显然这两个系数多项式次数都是 $\Theta(r-l)$ 的. 我们只需要再对每个区间算出 $F_{r},F_{r-1}$ 关于 $F_{l-1},F_{l-2}$ 的表示就可以合并区间.

最后把这个过程转置即可.

放出主要部分代码

```
void solve(int rot,int lt,int rt)
{
	if(lt==rt)
	{
		a[rot][1][0]=Poly(1);a[rot][1][1]=Poly(0);
		if(lt==0){a[rot][0][0]=Poly(1),a[rot][0][1]=Poly(0);}
		else if(lt==1){a[rot][0][0]=a[rot][0][1]=Poly(0);}
		else
		{
			a[rot][0][0]=Poly(Z(lt-1)*inv[lt]);a[rot][0][1]=Poly(inv[lt],inv[lt]);
		}
		return;
	}
	int mid=(lt+rt)>>1;
	solve(rot<<1,lt,mid),solve(rot<<1|1,mid+1,rt);
	for(int i=0;i<2;i++)
		for(int j=0;j<2;j++)
			for(int k=0;k<2;k++)
				a[rot][i][j]+=a[rot<<1|1][i][k]*a[rot<<1][k][j];
}
void solve2(const Poly u[2],int rot,int lt,int rt)
{
	if(lt==rt)
	{
		if(lt==0)ans[lt]=u[0][0];
		else if(lt==1)ans[lt]=0;
		else ans[lt]=(u[0][0]*Z(lt-1)+u[1][0]+u[1][1])*inv[lt];
		return;
	}
	int mid=(lt+rt)>>1;
	Poly v[2];v[0]=u[0],v[1]=u[1];v[0].resize((mid-lt+1)/2+1),v[1].resize((mid-lt+1)/2+1);
	solve2(v,rot<<1,lt,mid);
	
	v[0]=mulT(u[0],a[rot<<1][0][0])+mulT(u[1],a[rot<<1][0][1]);
	v[1]=mulT(u[0],a[rot<<1][1][0])+mulT(u[1],a[rot<<1][1][1]);
	solve2(v,rot<<1|1,mid+1,rt);
}
```