代码和之前的题解都差不多，我就发下莫比乌斯反演的推导过程吧。

推导过程（设$$n\ge m$$）
　　$$ans=\displaystyle\sum^n_{i=1}\sum^m_{j=1}{[gcd(i,j)=d]}$$
　　$$ans=\displaystyle\sum^{n/d}_{i=1}\sum^{m/d}_{j=1}{[gcd(i,j)=1]}$$
　　设$$f(x)=\displaystyle\sum^{n/d}_{i=1}\sum^{m/d}_{j=1}{[gcd(i,j)=x]}$$且$$g(x)=\displaystyle\sum^{n/d}_{i=1}\sum^{m/d}_{j=1}{[x\mid gcd(i,j)]}$$
　　易得$$g(x)=\displaystyle\sum_{x\mid d,d\le n}{f(x)}$$
　　根据莫比乌斯反演得$$f(x)=\displaystyle\sum_{x\mid d,d\le n}{\mu(x)*g(\frac{d}{x})}$$
　　设$$a=n/d,b=m/d$$
　　则$$g(x)=\displaystyle\sum^{a}_{i=1}\sum^{b}_{j=1}{[x\mid gcd(i,j)]}=\sum^{a/x}_{i=1}\sum^{b/x}_{j=1}{[1\mid gcd(i,j)]}$$
　　$$\because [x\mid gcd(i,j)]$$恒成立
　　$$\therefore g(x)=[\frac{n}{d}]*[\frac{m}{d}]$$
　　又$$\because ans = f(1)$$
　　$$\therefore ans = \displaystyle \sum_{i=1}^n{\mu(i)*g(i)} = \displaystyle \sum_{i=1}^n{\mu(i)*[\frac{n}{d}]*[\frac{m}{d}]}$$
　　这个式子就可以$$O(n)$$求了。
　　然后可以发现式子中有整除，所以就可以用数论分块改到$$O(\sqrt{n})$$了。
　　顺便宣传下自己的[博客](http://www.chenhowe.me)。