令$f(i)$表示至少有$i$个出现次数为$\rm S$的数量数

需要注意的是如果$iS>n$则答案为$0$

考虑如何计算$f(i)$，不妨令$d_i$表示颜色$i$的出现次数

对于一组给定的$d_1+d_2+...+d_m=n$显然有方案数为一个混合组合数即：

$$\dfrac{n!}{d_1!d_2!d_3!...d_m!}$$

于是可以考虑到两个指数型生成函数：

$$F(x)=\dfrac{x^S}{S!}$$

$$G(x)=\sum_{i=0}^{\infty} \dfrac{x^i}{i!}=e^x$$

由于$f_i$表示至少出现了$i$个出现次数为$S$的答案，于是有：

$$f(i)=\dbinom{m}{i}F^{i}G^{m-i}\times n![x^n]$$

初步化简得：

$$f(i)=\dbinom{m}{i} G^{m-i}\dfrac{n!}{(S!)^i}[x^{n-iS}]$$

$$f(i)=\dbinom{m}{i} G^{m-i}\dfrac{n!}{(S!)^i}[x^{n-iS}]\times \dfrac{(n-iS)!}{(n-iS)!}$$

需要注意的是$G^{m-i}=(e^x)^{m-i}=e^{(m-i)x}$

而且我们知道$e^kx=\sum_{i=0}^{\infty} \dfrac{k^ix^i}{i!}$

所以$G^{m-i}[x^{n-iS}]\times (n-iS)!=(m-i)^{n-iS}$

于是得：

$$f(i)=\dbinom{m}{i}\dfrac{(m-i)^{n-iS}n!}{(n-iS)!(S!)^i}$$

然后考虑令$g(i)$表示恰好为$i$个$S$

则可以得到：

由于：

$$f(i)=\sum_{k=i}^{m} \dbinom{k}{i}g_k$$

则改一下就是：

$$g(i)=f(i)-\sum_{k=i+1}^m \dbinom{k}{i} g_k$$

这样已经可以$O(m^2)$了...

但由二项式反演，所以有：

$$g(i)=\sum_{k=i}^n(-1)^{k-i}\dbinom{k}{i}f_k$$

$$g(i)=\sum_{k=i}^{n} \dfrac{(-1)^{k-i}k!f_k}{i!(k-i)!}$$

我们将$f$并将下标中的最底层当作$0$开始然后翻转后可以得到$($将所有$i,k$用$m-i,m-k)$替换得：

$$g(i)=\sum_{k=0}^i \dfrac{(-1)^{i-k}(m-k)!rev_{k}}{(m-i)!(i-k)!}$$

不妨令$r(k)=(m-k)!rev_k(-1)^{-k}$

容易发现$g(x)=\dfrac{(-1)^i}{(m-x)!}\sum_{i+j=x}r(i)\times (j!)^{-1}$

于是卷起来就可以了。。。

需要注意的是$g_i$也是反过来的

话说我应该没有把二项式反演弄错吧。。。

写了个暴力验证发现没错。。。

然后改了好久终于写出来了。。。mmp最后$NTT(a,-1)$的时候弄错了对象。。。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std ;
#define drep( i, s, t ) for( register int i = t; i >= s; -- i )
#define rep( i, s, t ) for( register int i = s; i <= t; ++ i )
#define re register
#define int long long
int gi() {
	char cc = getchar() ; int cn = 0, flus = 1 ;
	while( cc < '0' || cc > '9' ) {  if( cc == '-' ) flus = - flus ; cc = getchar() ; }
	while( cc >= '0' && cc <= '9' )  cn = cn * 10 + cc - '0', cc = getchar() ;
	return cn * flus ;
}
const int P = 1004535809 ;
const int Gi = 334845270 ; 
const int G = 3 ;
const int N = 1e5 + 5 ; 
const int M = 1e7 + 5 ; 
int n, m, S, I1, L, Ans, Inv, limit = 1, w[N], f[N], g[N] ;
int fac[M], inv[M], R[N << 2], rev[N << 2], A[N << 2] ; 
int fpow( int x, int k ) {
	int ans = 1, base = x ; 
	while( k ) {
		if( k & 1 ) ans = ( ans * base ) % P ;
		base = ( base * base ) % P, k >>= 1 ; 
	} return ans ; 
}
int F( int x ) {
	if( x * S > n ) return 0 ; 
	int a = fpow( m - x, n - x * S ) * fac[n] % P ; 
	int b = fac[n - x * S] * fpow( fac[S], x ) % P ;
	return a * fpow( b, P - 2 ) % P ; 
}
void Init() {
	int t = max( n, m ) + 1 ; I1 = P - 1 ; 
	rep( i, 0, m ) w[i] = gi() ; 
	inv[0] = fac[0] = 1 ; 
	rep( i, 1, t ) fac[i] = fac[i - 1] * i % P ;
	inv[t] = fpow( fac[t], P - 2 ) ;
	drep( i, 1, t ) inv[i - 1] = ( inv[i] * i ) % P ; 
}
void init( int x ) {
	while( limit <= x ) limit <<= 1, ++ L ; 
	rep( i, 0, limit ) R[i] = ( R[i >> 1] >> 1 ) | ( ( i & 1 ) << ( L - 1 ) ) ;
	Inv = fpow( limit, P - 2 ) ;
}
void NTT( int *a, int type ) { 
	for( re int i = 0; i < limit; ++ i ) if( R[i] > i ) swap( a[i], a[R[i]] ) ;
	for( re int k = 1; k < limit; k <<= 1 ) {
		int d = fpow( ( type == 1 ) ? G : Gi, ( P - 1 ) / ( k << 1 ) ) ;
		for( re int i = 0; i < limit; i += ( k << 1 ) ) 
		for( re int j = i, g = 1; j < i + k; ++ j, g = ( g * d ) % P ) {
			int Nx = a[j], Ny = a[j + k] * g % P ;
			a[j] = ( Nx + Ny ) % P, a[j + k] = ( Nx - Ny + P ) % P ;  
		}
	}
	if( type != 1 ) rep( i, 0, limit ) a[i] = a[i] * Inv % P ; 
} 
signed main()
{
	n = gi(), m = gi(), S = gi(), Init() ;
	rep( i, 0, m ) f[i] = 1ll * fac[m] * inv[i] % P * inv[m - i] % P * F(i) % P ; 
	rep( i, 0, m ) rev[i] = f[m - i] * fac[m - i] % P * fpow( I1, P - i - 1 ) % P, A[i] = inv[i] ; 
	init( m + m ), NTT( rev, 1 ), NTT( A, 1 ) ;
	rep( i, 0, limit ) rev[i] = rev[i] * A[i] % P ; NTT( rev, -1 ) ;
	rep( i, 0, m ) g[i] = rev[i] * fpow( I1, i ) % P * inv[m - i] % P ;
	rep( i, 0, m ) Ans = ( Ans + g[m - i] * w[i] % P ) % P ; 
	printf("%lld\n", Ans ) ; 
	return 0 ;
}
```

这道题和$[$珍珠$]$挺像的...貌似珍珠按照这个容斥做法只需要补一个二项式定理然后用$NTT$算$f$后再容斥，这道题代码还挺短的。。。