首先，尝试利用 OEIS 得到结论。

当 $m = 2$ 时，数列 $J_2(n) =$ [A006257](https://oeis.org/A006257)。

当 $m = 3$ 时，数列 $J_3(n) =$ [A337191](https://oeis.org/A337191)。

在 [A337191](https://oeis.org/A337191) 中提到：对于 $J_3(n)$，

- 每个正整数 $n$ 都能被表达为 $2 \cdot 3^k + 2m$（$0 \leq m < 2 \cdot 3^k$）或 $3^k + 2m$（$0 \leq m < 3^k$）的形式，其中 $k$ 为非负整数。

- 在任一情况下，$J_3(n) = 3m + 1$。

在这里，

- ${\it{m}} = \dfrac{J_3(n) - 1}{3}$ 是整数。

- $n = c \cdot 3^k + 2m$，其中 $1 \leq c < 3, 0 \leq m < c \cdot 3^k$。

- 当 $n$ 是奇数时，$c = 1$；当 $n$ 是偶数时，$c = 2$。

所以猜测数列的一般形式：对于 $J_m(n)$，

- $t = \dfrac{J_m(n) - 1}{m}$ 是整数。

- $n = c \cdot m^k + (m - 1) \cdot t$，其中 $1 \leq c < m, 0 \leq t < c \cdot m^k$。

- $c = (n - 1) \bmod (m - 1) + 1$。

并且 $k$ 是使 $c \cdot m^k \leq n$ 的最大的非负整数 $k$。

注：另一种得到结论的方式是阅读 [论文](https://arxiv.org/pdf/1803.11340.pdf) 中的 Theorem 1。

---

于是就有了以下的部分分代码：其中，

- 先计算 $c = (n - 1) \bmod (m - 1) + 1$，
- 然后计算最大的 $c \cdot m^k \leq n$，
- 最后返回 $J_m(n) = t \cdot m + 1$，其中 $t = \dfrac{n - c \cdot m^k}{n - 1}$。

时间复杂度：$\mathcal{O}((r - l + 1) \cdot \log_m r)$，可以得 $20$ 分。

```cpp
LL f(LL n) {
	LL c = (n - 1) % (m - 1) + 1;
	while (c <= n / m) c *= m;
	return (n - c) / (m - 1) * m + 1;
}

void solve() {
	read(m); read(l); read(r);
	LL ans = 0;
	for (LL i = l; i <= r; i++) {
		ans = (ans + f(i)) % p;
	}
	print(ans);
}
```

---

接下来，我们需要优化求和的部分。

要求答案 ${\large \sum \limits _{n \leq N}} \left ( \dfrac{n - c \cdot m^k}{m - 1} \cdot m + 1 \right )$，需要快速地求 $c \cdot m^k$ 的前缀和。

设 $x = c \cdot m^k$，$x$ 出现在答案中当且仅当 $x$ 除去所有 $m$ 的因子后，得到的数 $c$ 满足 $1 \leq c < m$。

$x$ 在答案中的出现次数是满足以下条件的 $n$ 的个数：

- $n \leq N$；
- $n \equiv c \pmod {m-1}$；
- $x \leq n < m \cdot x$。

因为 $c \cdot m^k \equiv c \pmod {m - 1}$，所以条件二变为 $n \equiv x \pmod {m-1}$。并将 $n - x$ 替换为 $n$ 得到：

- $n \leq N - x$；
- $n \equiv 0 \pmod {m-1}$；
- $0 \leq n < (m - 1) \cdot x$。

所以共有 $\min \left( x, \left \lfloor \dfrac{N - x}{m - 1} \right \rfloor + 1 \right)$ 个 $n$。

到此，可以直接枚举所有 $c, k$，计算对答案的贡献。

于是有了以下的代码，其中变量 $L$ 代表的是 $x = c \cdot m^k$。

时间复杂度：$O(m \log_m N)$，可以得 $47$ 分。

```cpp
LL solve(LL N) {
	LL ans = 0;
	for (LL c = 1; c <= m - 1; c++) {
		for (LL L = c; L <= N; L = L * m) {
			ans += L * min(L, (N - L) / (m - 1) + 1);
		}
	}
	ans = N * (N + 1) / 2 - ans;
	ans = ans / (m - 1) * m;
	ans = ans + N;
	return ans;
}

void solve() {
	read(m); read(l); read(r);
	LL ans = solve(r) - solve(l - 1);
	print(ans % p);
}
```

---

为了不枚举 $c$，考虑调换两层循环的顺序：

```cpp
for (LL w = 1; w <= N; w = w * m) {
	LL lim = min(m - 1, N / w);
	for (LL c = 1; c <= lim; c++) {
		ans += c * w * min(c * w, (N - c * w) / (m - 1) + 1);
	}
}
```

对于固定的 $w = m^k$，$c$ 的上界是 $\min \left (m - 1, \dfrac{N}{w} \right )$，因为 $1 \leq c < m$，并且 $x = c \cdot m^k = c \cdot w \leq N$。

如何更快地对于所有 $1 \leq c \leq \text{lim}$ 求 $c \cdot w \cdot \min \left ( c \cdot w , \left \lfloor \dfrac{N - c \cdot w}{m - 1} \right \rfloor + 1 \right )$ 的和？

为了摆脱 $\min$ 函数，观察到随着 $c$ 的增加，$c \cdot w$ 单调增，$\left \lfloor \dfrac{N - c \cdot w}{m - 1} \right \rfloor + 1$ 单调不增。

二分出交界点后，分别求 $c \cdot w \cdot c \cdot w$ 和 $c \cdot w \cdot \left ( \left \lfloor \dfrac{N - c \cdot w}{m - 1} \right \rfloor + 1 \right )$ 的前缀和。

前者可以用平方和公式计算，后者需要类欧几里得算法，可以参见 P5170 的题解学习类欧几里得算法。

时间复杂度：$\mathcal{O}(\log_m N \cdot \log_{\varphi} m) = \mathcal{O}(\log N)$，可以得 $100$ 分。

到此我们就做完了这题。

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef __int128 LL;

void read(LL &x) {
	long long y;
	scanf("%lld", &y);
	x = y;
}

void print(LL x) {
	x = x % 998244353;
	long long y;
	y = x;
	printf("%lld\n", y);
}

struct node {LL f, g, h;};
LL sum0(LL N) {return N + 1;}
LL sum1(LL N) {return N * (N + 1) / 2;}
LL sum2(LL N) {return N * (N + 1) * (2 * N + 1) / 6;}
LL sqr(LL N) {return N * N;}

node euclid(LL N, LL A, LL B, LL C) {
	node ans;
	if (A == 0) {
		ans.f = sum0(N) * (B / C);
		ans.g = sum0(N) * sqr(B / C);
		ans.h = sum1(N) * (B / C);
	} else if (A >= C || B >= C) {
		node t = euclid(N, A % C, B % C, C);
		ans.f = t.f + sum1(N) * (A / C) + sum0(N) * (B / C);
		ans.g = t.g + 2 * t.h * (A / C) + 2 * t.f * (B / C) +
			sum2(N) * sqr(A / C) + 
			N * (N + 1) * (A / C) * (B / C) +
			sum0(N) * sqr(B / C);
		ans.h = t.h + sum2(N) * (A / C) + sum1(N) * (B / C);
	} else {
		LL M = (A * N + B) / C;
		node t = euclid(M - 1, C, C - B - 1, A);
		ans.f = N * M - t.f;
		ans.g = N * M * (M + 1) - ans.f - (t.f + t.h) * 2;
		ans.h = N * M * (N + 1) / 2 - (t.f + t.g) / 2;
	}
	return ans;
}

LL F(LL N, LL A, LL B, LL C) {
	A = A - N * B;
	node t = euclid(N, B, A, C);
	LL ans = N * t.f - t.h;
	return ans;
}

LL m, l, r;

LL solve(LL N) {
	LL ans = 0;
	
	for (LL w = 1; w <= N; w = w * m) {
		LL lim = min(m - 1, N / w);
		
		LL L = 1, R = lim, Ans = 0;
		while (L <= R) {
			LL Mid = (L + R) / 2;
			if (Mid * w <= (N - Mid * w) / (m - 1) + 1) {
				Ans = Mid;
				L = Mid + 1;
			} else {
				R = Mid - 1;
			}
		}
		
		// 0 ... Ans
		ans += Ans * (Ans + 1) * (2 * Ans + 1) / 6 * w * w;
		// Ans + 1 ... lim
		ans += w * (F(lim, N, w, m - 1) - F(Ans, N, w, m - 1));
		ans += (lim * (lim + 1) / 2 - Ans * (Ans + 1) / 2) * w;
	}
	
	ans = N * (N + 1) / 2 - ans;
	ans = ans / (m - 1) * m;
	ans = ans + N;
	return ans;
}

void solve() {
	read(m); read(l); read(r);
	print(solve(r) - solve(l - 1));
}

int main() {
	int t;
	scanf("%d", &t);
	while (t--) {
		solve();
	}
	return 0;
}
```
