提供一个不需要换根的树形 $\text{dp}$ 做法。

假如只有一次询问，那么答案为树上两点间距离除以 $k$ 向上取整，那么很自然地想到能否直接求树上所有路径长度和，然后除以 $k$ 向上取整？显然是不行的，因为每条路径长除以 $k$ 的余数合并后可能错误地减少贡献。于是我们考虑将路径长除以 $k$ 的整数部分和余数部分分开计算。

观察数据范围，发现 $1\le k \le 5$，可以将路径长按除以 $k$ 的余数分为 $5$ 类。设 $dp_x$ 表示以 $x$ 为根的子树的答案。设 $f_x$ 表示以 $x$ 为根的子树中以 $x$ 为其中一端点的所有链长除以 $k$ 向下取整的和。设 $g_{x,i}$ 表示以 $x$ 为根的子树中以 $x$ 为其中一端点且长度模 $k$ 余 $i$ 的链的数量。

考虑如何转移：设当前节点为 $x$，它其中一个子节点为 $y$。

首先考虑如何转移 $f_x$ 与 $g_{x,i}$。当从 $y$ 点走到 $x$ 点时，所有以 $y$ 为较浅端点往下的链长度会增加 $1$。于是可以得到如下转移：
$$
\begin{aligned}
&f_x=\sum(f_y+g_{y,k-1})\\
&g_{x,i}=\sum g_{y,j},\ \ \ \ \text{$i \equiv j+1 \pmod {k}$}\\
\end{aligned}
$$

然后考虑如何转移得到 $dp_x$，分为这样几部分：每个子树内部的答案 $dp_y$，两个子树间余数部分的合并，每一个子树的 $f_y$ 产生的贡献和。第二者通过 $g_{y,i}$ 得到，具体实现可以记录一个所有 $y$ 左兄弟的 $g$ 数组的前缀和，可做到不重不漏。而最后一部分可以考虑以 $y$ 为根的子树中的链与所有子树外的点一一匹配，产生的贡献为 $f_y \times (s_x-s_y)$，其中 $s_x$ 为以 $x$ 为根的子树大小。

时间复杂度 $O(nk^2)$

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define ll long long
const ll SIZE = 200005;
const ll mod = 998244353;
ll n, K;
ll head[SIZE], ver[SIZE*2], nxt[SIZE*2], tot;
ll dp[SIZE], f[SIZE], g[SIZE][5], siz[SIZE];

inline ll rd(){
	ll f = 1, x = 0;
	char ch = getchar();
	while(ch < '0' || ch > '9'){
		if(ch == '-') f = -1;
		ch = getchar();
	}
	while(ch >= '0' && ch <= '9'){
		x = (x << 1) + (x << 3) + (ch ^ 48);
		ch = getchar();
	}
	return f*x;
}

void add(ll x, ll y){
	ver[++tot] = y, nxt[tot] = head[x];
	head[x] = tot;	
}

void dfs(ll x, ll fa){
	ll jl[5]; memset(jl, 0, sizeof(jl));
	g[x][0] = 1; siz[x] = 1;
	for(int i = head[x]; i; i = nxt[i]){
		ll y = ver[i];
		if(y == fa) continue;
		dfs(y, x);
		dp[x] += dp[y]; siz[x] += siz[y];
		for(int j = 0; j < K; j++){
			dp[x] += ceil((double)(j+1) / (double)K) * g[y][j];
		}
		for(int j = 0; j < K; j++){
			for(ll k = 0; k < K; k++){
				dp[x] += ceil((double)(j+k+2) / (double)K) * jl[j] * g[y][k];
			}
		}
		for(int j = 0; j < K; j++) jl[j] += g[y][j];
	}
	for(int i = head[x]; i; i = nxt[i]){
		ll y = ver[i];
		if(y == fa) continue;
		for(int j = 0; j < K; j++) g[x][(j+1)%K] += g[y][j];
		dp[x] += (siz[x] - siz[y]) * f[y];
		f[x] += f[y] + g[y][K-1];
	}
}

int main(){
	n = rd(), K = rd();
	for(int i = 1; i < n; i++){
		ll x = rd(), y = rd();
		add(x, y); add(y, x);
	}
	dfs(1, 0);
	printf("%lld", dp[1]);
	return 0;
}
```
