推式子题就应该直接来。

推荐到博客去看，因为我不知道会不会有渲染 bug（ [Link](https://www.luogu.com.cn/blog/blog10086001/solution-p5518)

### $type=0$

$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \dfrac{\operatorname{lcm}(i,j)}{\gcd(i,k)}\\

\begin{aligned}
&= \prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \dfrac{ij}{\gcd(i,j)\gcd(i,k)} \\
&= \prod_{i=1}^A i \prod_{j=1}^B j \prod_{k=1}^C \dfrac{1}{\gcd(i,j)\gcd(i,k)} \\
&= (A!)^{BC} (B!)^{AC} \left( \prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \dfrac{1}{\gcd(i,j)} \right)^C\cdot \left(\prod_{i=1}^{A} \prod_{k=1}^C \dfrac{1}{\gcd(i,k)}\right)^B \\
&= (A!)^{BC} (B!)^{AC} \left(\dfrac{1}{G(A,B)}\right)^C\cdot \left(\dfrac{1}{G(A,C)}\right)^B
\end{aligned}
$$

其中：
$$
G(n,m)\\
\begin{aligned}
&= \prod_{i=1}^n \prod_{j=1}^m \gcd(i,j) \\
&= \prod_{d=1}^{n}d^{\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor} \sum_{j=1}^{\lfloor \frac{m}{d} \rfloor} \sum_{D|\gcd(i,j)} \mu(D)} \\
&= \prod_{d=1}^n d^{\sum_{D=1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor} \mu(D) \lfloor \frac{n}{dD} \rfloor \lfloor \frac{m}{dD} \rfloor} \\
&= \prod_{T=1}^n \left(\prod_{d|T} d^{\mu\left( \frac{T}{d} \right)}\right)^{{ \lfloor \frac{n}{T} \rfloor \lfloor \frac{m}{T} \rfloor}}
\end{aligned}
$$
令 $f(T) = \prod_{d|T} d^{\mu\left(\frac{T}{d}\right)}$，这个东西可以直接枚举倍数预处理，滚个前缀积就可以整除分块做了。

### $type=1$

$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \left( \dfrac{\operatorname{lcm}(i,j)}{\gcd(i,k)} \right)^{ijk} \\
\begin{aligned}
&= \prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \left( \dfrac{ij}{\gcd(i,j)\gcd(i,k)} \right)^{ijk} \\
&= \prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C ij^{ijk} \cdot \left( \dfrac{1}{\gcd(i,j)} \right)^{ijk} \left( \dfrac{1}{\gcd(i,k)} \right)^{ijk} \\
\end{aligned}
$$

显然这个式子里三个东西独立。又因为后面两个东西本质相同，考虑分成两类计算。定义 $S(x) = \dfrac{x(x+1)}{2}$。

#### Sub 1

$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C ij^{ijk} \\
\begin{aligned}
&=\left(\prod_{i=1}^A i^i\right)^{S(B)S(C)} \cdot \left(\prod_{j=1}^B j^j\right)^{S(A)S(C)}
\end{aligned}
$$

对于这个东西，处理 $i^i$，用快速幂预处理滚个前缀积即可。注意 $i,j$ 都有贡献。

#### Sub 2

分析一个即可。根据上面的推导可以直接得到简单结论。显然 $\dfrac{1}{\gcd(i,j)} = \gcd(i,j)^{-1}$，到时候求个逆也简单。
$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \gcd(i,j)^{ijk} \\
\begin{aligned}
&= \left(\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \gcd(i,j)^{ij}\right)^{S(C)} \\
&= \left( \prod_{d=1}^{A} d^{d^2 \sum_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{d}\rfloor} \sum_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{d}\rfloor} \sum_{D|\gcd(i,j)} \mu(D)}\right)^{S(C)} \\
&= \left( \prod_{d=1}^A d^{d^2\sum_{D=1}^{\lfloor\frac{A}{d}\rfloor}\mu(D) D^2 \lfloor \frac{A}{dD} \rfloor\lfloor \frac{B}{dD} \rfloor} \right)^{S(C)} \\
&= \left( \prod_{T=1}^A \left(\left(\prod_{d|T} d^{\mu(\frac{T}{d})}\right)^{T^2}\right)^{S(\lfloor \frac{A}{T} \rfloor)S(\lfloor \frac{B}{T} \rfloor)} \right)^{S(C)} \\
&= \left( \prod_{T=1}^A\left( f(T)^{T^2}\right)^{S(\lfloor \frac{A}{T} \rfloor)S(\lfloor \frac{B}{T} \rfloor)} \right)^{S(C)}
\end{aligned}
$$
发现 $f(T)$ 早在二十年之前就已经预处理过了，定义 $g(T) = f(T)^{T^2}$，显然这个东西也可以预处理。一样的套路滚个前缀积可以完成这个问题。

于是对于这个东西完成一个函数，到时候只需要改变一下传参即可。一定要注意取逆元。

### $type=2$

$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \left( \dfrac{\operatorname{lcm}(i,j)}{\gcd(i,k)} \right)^{\gcd(i,j,k)} \\
\begin{aligned}
&= \prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \left( \dfrac{ij}{\gcd(i,j)\gcd(i,k)} \right)^{\gcd(i,j,k)} \\
&= \prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C ij^{\gcd(i,j,k)} \cdot \left( \dfrac{1}{\gcd(i,j)}\right)^{\gcd(i,j,k)} \cdot\left( \dfrac{1}{\gcd(i,k)}\right)^{\gcd(i,j,k)}
\end{aligned}
$$

一样的套路，三者互不干扰，拆开看。

#### Sub 1

$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C i^{\gcd(i,j,k)} \\
\begin{aligned}
&=\prod_{d=1}^{A} \prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} (id)^{d\sum_{j=1}^B \sum_{k=1}^C [\gcd(i,j,k)=1]} \\
&=\prod_{d=1}^A\prod_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{dD} \rfloor} (Did)^{\mu(D) d \lfloor \frac{B}{dD} \rfloor \lfloor \frac{C}{dD} \rfloor} \\
&=\prod_{T=1}^A \left(\prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor}(Ti)^{\sum_{d|T} \mu(d) \frac{T}{d}}\right)^{ \lfloor \frac{B}{T} \rfloor\lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \\
&=\prod_{T=1}^A \left(\left( \left\lfloor\dfrac{A}{T}\right\rfloor!T^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor} \right)^{\sum_{d|T} \mu(d) \frac{T}{d}}\right)^{\lfloor \frac{B}{T} \rfloor \lfloor \frac{C}{T} \rfloor}
\end{aligned}
$$

注意到 $\sum_{d|T} \mu(d) \frac{T}{d}$ 实质上是 $\mu * id$，又知道 $\varphi = \mu * id$，所以有：
$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C i^{\gcd(i,j,k)} \\
\begin{aligned}
&=\prod_{T=1}^A \left(\left( \left\lfloor\dfrac{A}{T}\right\rfloor! T^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor} \right)^{\varphi(T)}\right)^{\lfloor \frac{B}{T} \rfloor \lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \\
&= \prod_{T=1}^A \left( \left(\left\lfloor\dfrac{A}{T} \right\rfloor!\right)^{\varphi(T)} \cdot \left(T^{\varphi(T)}\right)^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor} \right)^{\lfloor \frac{B}{T} \rfloor \lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \\
&= \prod_{T=1}^A \left( \left(\left\lfloor\dfrac{A}{T} \right\rfloor!\right)^{\lfloor \frac{B}{T} \rfloor \lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \right)^{\varphi(T)}\cdot \left(T^{\varphi(T)}\right)^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor\lfloor \frac{B}{T} \rfloor\lfloor \frac{C}{T} \rfloor} 
\end{aligned}
$$
现在可以分成两段进行整除分块了。具体做法是，预处理 $\varphi(i)$ 的前缀和向 $p-1$ 取模的值（因为是指数），以及 $h(x) = x^{\varphi(x)}$ 的前缀积即可。

#### Sub 2

一样到时候取个逆元就行了。考虑枚举 $\gcd(i,j)$。
$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \gcd(i,j)^{\gcd(i,j,k)} \\
\begin{aligned}
&=\prod_{d=1}^A \left( d^{\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \sum_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{d} \rfloor} [\gcd(i,j)=1]}\right)^{\sum_{k=1}^C \gcd(d,k)} \\
&=\prod_{d=1}^A \left( d^{\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \sum_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{d} \rfloor} \sum_{D|\gcd(i,j)} \mu(D)}\right)^{\sum_{k=1}^C \gcd(d,k)} \\
&=\prod_{d=1}^A \left( d^{\sum_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor}\mu(D) \left\lfloor \frac{A}{dD} \right\rfloor \left\lfloor \frac{B}{dD} \right\rfloor} \right)^{\sum_{k=1}^C \gcd(d,k)} \\
&=\prod_{T=1}^A \left(\prod_{d|T}  d^{ \mu\left(\frac{T}{d}\right) \sum_{k=1}^C \gcd(d,k)}\right)^{\left\lfloor \frac{A}{T} \right\rfloor\left\lfloor \frac{B}{T} \right\rfloor}
\end{aligned}
$$
显然这个指数是不优美的。提出来慢慢搞：
$$
\sum_{k=1}^C \gcd(d,k) \\
\begin{aligned}
&= \sum_{D|d}D \sum_{k=1}^{\lfloor \frac{C}{D} \rfloor} [\gcd(\tfrac{d}{D},k)=1] \\
&= \sum_{D|d}D \sum_{k=1}^{\lfloor \frac{C}{D} \rfloor} \sum_{e|\gcd(\tfrac{d}{D},k)} \mu(e) \\
&= \sum_{D|d}D \sum_{e| \frac{d}{D}} \mu(e) \left\lfloor \dfrac{C}{eD} \right\rfloor \\
&= \sum_{t|d} \left\lfloor \dfrac{C}{t} \right\rfloor \sum_{D|t} \mu\left(\frac{t}{D}\right) D
\end{aligned}
$$
发现 $\sum_{D|t} \mu\left(\dfrac{t}{D}\right)D$ 又是 $\mu*id=\varphi$，可以写成：
$$
\sum_{t|d} \left\lfloor \dfrac{C}{t} \right\rfloor \sum_{D|t} \mu\left(\frac{t}{D}\right) D \\
\begin{aligned}
&=\sum_{t|d} \left\lfloor \dfrac{C}{t} \right\rfloor \varphi(t)
\end{aligned}
$$
 

将其带回：
$$
\prod_{T=1}^A \prod_{d|T}\left(  d^{ \mu\left(\frac{T}{d}\right)\left\lfloor \frac{A}{T} \right\rfloor\left\lfloor \frac{B}{T} \right\rfloor }\right)^{\sum_{k=1}^C \gcd(d,k)} \\
\begin{aligned}
&=\prod_{T=1}^A \left(\prod_{d|T}  d^{ \mu\left(\frac{T}{d}\right) \sum_{t|d} \left\lfloor \frac{C}{t} \right\rfloor \varphi(t)}\right)^{\left\lfloor \frac{A}{T} \right\rfloor\left\lfloor \frac{B}{T} \right\rfloor}
\end{aligned}
$$
其实这样已经可以做到 $O(Tn \log n)/O(T n \ln n)$ 了。但是因为常数原因抽不了烟。有人去尝试了……

正解是枚举 $\gcd(i,j,k)$，式子可以写成：
$$
\prod_{i=1}^A \prod_{j=1}^B \prod_{k=1}^C \gcd(i,j)^{\gcd(i,j,k)} \\
\begin{aligned}
&=\prod_{d=1}^A \prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \prod_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{d} \rfloor} \left(d \cdot \gcd(i,j)\right)^{d \sum_{k=1}^{\lfloor \frac{C}{d} \rfloor} [\gcd(i,j,k)=1]} \\
&=\prod_{d=1}^A \prod_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{dD} \rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{dD} \rfloor} \left( dD\cdot\gcd(i,j) \right)^{d \mu(D) \lfloor \frac{C}{dD} \rfloor} \\
&=\left(\prod_{d=1}^{A} \prod_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} d D\right)^{d \mu(D) \lfloor \frac{A}{dD} \rfloor\lfloor \frac{B}{dD} \rfloor\lfloor \frac{C}{dD} \rfloor} \cdot \left( \prod_{d=1}^A \prod_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{dD} \rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{dD} \rfloor}\gcd(i,j) \right)^{d \mu(D) \lfloor \frac{C}{dD} \rfloor} \\
&=\left( \prod_{T=1}^A T^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor\lfloor \frac{B}{T} \rfloor\lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \right)^{\sum_{d|T} \mu(d) \frac{T}{d}} \cdot \left( \prod_{d=1}^A \prod_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{dD} \rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{dD} \rfloor}\gcd(i,j) \right)^{d \mu(D) \lfloor \frac{C}{dD} \rfloor} \\
&=\left( \prod_{T=1}^A T^{\varphi(T)} \right)^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor\lfloor \frac{B}{T} \rfloor\lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \cdot \left( \prod_{d=1}^A \prod_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{dD} \rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{dD} \rfloor}\gcd(i,j) \right)^{d \mu(D) \lfloor \frac{C}{dD} \rfloor}
\end{aligned}
$$
显然拆开更好算。所以又要分开去计算……

#### Sub 2.1

这个不是已经算过了？
$$
\left( \prod_{T=1}^A T^{\varphi(T)} \right)^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor\lfloor \frac{B}{T} \rfloor\lfloor \frac{C}{T} \rfloor}
$$
我们筛过 $h(x) = x^{\varphi(x)}$。这个东西我们甚至在 Sub 1 做过。

当然有一个更妙的做法是因为 Sub 2.1 的求的这个东西，在最终我们会将去取逆元。所以乘起来就等于 $1$。你直接算也不会 T。

#### Sub 2.2

主要还是看这个东西。关注到现在只与 $\gcd(i,j)$ 与 $\gcd(i,j,k)$ 有关，不难联想到整除分块套整除分块做法。
$$
\prod_{d=1}^A \prod_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \left( \prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{dD} \rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{dD} \rfloor}\gcd(i,j) \right)^{d \mu(D) \lfloor \frac{C}{dD} \rfloor}\\
\begin{aligned}
&=\prod_{T=1}^A \left(\prod_{i=1}^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor}\prod_{j=1}^{\lfloor \frac{B}{T} \rfloor} \gcd(i,j)\right)^{\sum_{d|T} d\mu(\frac{T}{d}) \lfloor \frac{C}{T} \rfloor}  \\
&=\prod_{T=1}^A\left( \prod_{D=1}^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor}D^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor\lfloor \frac{B}{T} \rfloor}\right)^{\sum_{d|T} d \mu(\frac{T}{d}) \lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \\
&=\prod_{T=1}^A \left( \prod_{t=1}^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor} \left( \prod_{d|t}	d^{\mu(\frac{t}{d})} \right)^{\lfloor \frac{A}{Tt} \rfloor \lfloor \frac{B}{Tt} \rfloor} \right)^{\varphi(T) \lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \\
&=\prod_{T=1}^A \left(\left( \prod_{t=1}^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor} f(t)^{\lfloor \frac{A}{Tt} \rfloor \lfloor \frac{B}{Tt} \rfloor} \right)^{ \lfloor \frac{C}{T} \rfloor} \right)^{\varphi(T)}
\end{aligned}
$$


内层整除分块与外层整除分块。时间复杂度 $O(n\log p -T n^{\frac{3}{4}} \log p)$。答案式子自己理吧……实在难顶。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef long long LL;
LL MOD;
LL cnt,phi[100005],prime[50005],mu[100005],smmu[100005],smphi[100005],fac[100005],h[100005],invh[100005],invfac[100005],f[100005],inv[100005],invf[100005],g[100005],invg[100005],se[100005];
bool vis[100005];
LL QuickPow(LL x,LL p)
{
	LL ans=1,base=x;
	while(p)
	{
		if(p&1)	ans=(ans*base)%MOD;
		base=base*base%MOD;
		p>>=1;
	}
	return ans;
}
void shai(LL upper)
{
	vis[1]=true;
	f[1]=mu[1]=1;
	phi[1]=1;
	se[1]=1;
	se[0]=1;
	for(LL i=2;i<=upper;++i)
	{
		se[i]=QuickPow(i,i);
		f[i]=1;
		if(!vis[i])	prime[++cnt]=i,mu[i]=-1,phi[i]=i-1;
		for(LL j=1;j<=cnt && prime[j]*i<=upper;++j)
		{
			vis[prime[j]*i]=true;
			if(i%prime[j]==0)
			{
				phi[i*prime[j]]=phi[i]*prime[j];
				mu[i*prime[j]]=0;
				break;
			}
			phi[i*prime[j]]=phi[i]*phi[prime[j]];
			mu[i*prime[j]]=-mu[i];
		}
	}
	for(LL i=1;i<=upper;++i)	smmu[i]=(smmu[i-1]+mu[i]+MOD)%MOD,se[i]=se[i-1]*se[i]%MOD;
	f[0]=1;
	g[0]=1;
	h[0]=1;
	for(LL i=1;i<=upper;++i)
		for(LL j=i;j<=upper;j+=i)
			if(mu[j/i]==1)	f[j]=f[j]*i%MOD;
			else if(mu[j/i]==-1)	f[j]=f[j]*inv[i]%MOD;
	for(LL i=1;i<=upper;++i)	g[i]=QuickPow(f[i],i*i%(MOD-1));
	for(LL i=1;i<=upper;++i)	f[i]=f[i-1]*f[i]%MOD;
	for(LL i=1;i<=upper;++i)	g[i]=g[i]*g[i-1]%MOD;
	for(LL i=1;i<=upper;++i)	h[i]=QuickPow(i,phi[i]);
	for(LL i=1;i<=upper;++i)	h[i]=(h[i-1]*h[i])%MOD;
	for(LL i=1;i<=upper;++i)	smphi[i]=(smphi[i-1]+phi[i])%(MOD-1);
	for(LL i=0;i<=upper;++i)	invf[i]=QuickPow(f[i],MOD-2);
	for(LL i=0;i<=upper;++i)	invg[i]=QuickPow(g[i],MOD-2);
	for(LL i=0;i<=upper;++i)	invh[i]=QuickPow(h[i],MOD-2);
}
LL G(LL n,LL m)
{
	if(n>m)	n^=m^=n^=m;
	LL ans=1;
	for(LL l=1,r;l<=n;l=r+1)
	{
		r=min(n/(n/l),m/(m/l));
		ans=ans*QuickPow((f[r]*invf[l-1])%MOD,(n/l)*(m/l)%(MOD-1))%MOD;
	}
	return ans;
}
LL S(LL x){return x*(x+1)/2;}
LL Calc1(LL n,LL m,LL t)
{
	if(n>m)	n^=m^=n^=m;
	LL ans=1;
	for(LL l=1,r;l<=n;l=r+1)
	{
		r=min(n/(n/l),m/(m/l));
		ans=ans*QuickPow(invg[r]*g[l-1]%MOD,S(n/l)%(MOD-1)*S(m/l)%(MOD-1))%MOD;
	}
	return QuickPow(ans,S(t)%(MOD-1));
}
LL Sub1_1(LL a,LL b,LL c)
{
	LL ans=1;
	for(LL l=1,r;l<=min({a,b,c});l=r+1)
	{
		r=min({a/(a/l),b/(b/l),c/(c/l)});
		ans=ans*(QuickPow(QuickPow(fac[a/l],(b/l)*(c/l)%(MOD-1)),(smphi[r]-smphi[l-1]+MOD-1)%(MOD-1)))%MOD;
	}
	return ans;
}
LL Sub1_2(LL a,LL b,LL c)
{
	LL ans=1;
	for(LL l=1,r;l<=min({a,b,c});l=r+1)
	{
		r=min({a/(a/l),b/(b/l),c/(c/l)});
		ans=(ans*QuickPow(h[r]*invh[l-1]%MOD,(a/l)*(b/l)%(MOD-1)*(c/l)%(MOD-1)))%MOD;
	}
	return ans;
}
LL Sub2_1(LL a,LL b,LL c){return QuickPow(Sub1_2(a,b,c),MOD-2);}
LL Sub2_2In(LL a,LL b)
{
	LL ans=1;
	for(LL l=1,r;l<=min(a,b);l=r+1)
	{
		r=min(a/(a/l),b/(b/l));
		ans=ans*QuickPow(f[r]*invf[l-1]%MOD,(a/l)*(b/l)%(MOD-1))%MOD;
	}
	return ans;
}
LL Sub2_2(LL a,LL b,LL c)
{
	LL ans=1;
	for(LL l=1,r;l<=min({a,b,c});l=r+1)
	{
		r=min({a/(a/l),b/(b/l),c/(c/l)});
		LL st=Sub2_2In(a/l,b/l);
		ans=ans*QuickPow(QuickPow(st,c/l),(smphi[r]-smphi[l-1]+MOD-1)%(MOD-1))%MOD;
	}
	return QuickPow(ans,MOD-2);
}
LL Sub1(LL a,LL b,LL c){return Sub1_1(a,b,c)*Sub1_1(b,a,c)%MOD*Sub1_2(a,b,c)%MOD*Sub1_2(b,a,c)%MOD;}
LL Sub2(LL a,LL b,LL c){return Sub2_1(a,b,c)*Sub2_1(a,c,b)%MOD*Sub2_2(a,b,c)%MOD*Sub2_2(a,c,b)%MOD;}
int main(){
	LL T;
	scanf("%lld %lld",&T,&MOD);
	inv[1]=1;
	for(LL i=2;i<=100000;++i)	inv[i]=MOD-(MOD/i)*inv[MOD%i]%MOD;
	shai(100000);
	fac[0]=fac[1]=1;
	for(LL i=2;i<=100000;++i)	fac[i]=(fac[i-1]*i)%MOD;
	invfac[100000]=QuickPow(fac[100000],MOD-2);
	for(LL i=99999;~i;--i)	invfac[i]=invfac[i+1]*(i+1)%MOD;
	while(T-->0)
	{
		LL A,B,C;
		scanf("%lld %lld %lld",&A,&B,&C);
		printf("%lld ",QuickPow(fac[A],B*C%(MOD-1))*QuickPow(fac[B],A*C%(MOD-1))%MOD*QuickPow(QuickPow(G(A,B),MOD-2),C)%MOD*QuickPow(QuickPow(G(A,C),MOD-2),B)%MOD);
		printf("%lld ",QuickPow(se[A],S(B)%(MOD-1)*S(C)%(MOD-1))*QuickPow(se[B],S(A)%(MOD-1)*S(C)%(MOD-1))%MOD*Calc1(A,B,C)%MOD*Calc1(A,C,B)%MOD);
		printf("%lld\n",Sub1(A,B,C)*Sub2(A,B,C)%MOD);
	}
	return 0;
}
```

