前置芝士：[莫比乌斯反演](https://oi-wiki.org/math/mobius/)

**Warning：本题需要一定的莫比乌斯反演基础。建议完成 [P3704](https://www.luogu.com.cn/problem/P3704) 后再来查看本篇题解。**

**注意：由于本蒟蒻比较懒，部分过于基础的转化省略。**

原式 $= \displaystyle\prod_{i = 1}^A \prod_{j = 1}^B \prod_{k = 1}^C (\frac{ij}{\gcd(i, j) \gcd(i, k)})^{f(\operatorname{type})}$

1. $\operatorname{type} = 0$

设 $f_1(A, B) = \displaystyle\prod_{i = 1}^A \prod_{j = 1}^B \gcd(i, j)$。

∴原式 $= \displaystyle\frac{(A!)^{BC} (C!)^{AB}}{f_1(A, B)^C f_1(A, C)^B}$

由 P3704 的套路可得：$f_1(A, B) = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} (\prod_{d\ |\ T} d^{\mu(\frac{T}{d})})^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor}$。

设 $f(n) = \displaystyle\prod_{d\ |\ n} d^{\mu(\frac{n}{d})}$。

∴$f_1(A, B) = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} f(T)^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor}$。

预处理 $f$ 的前缀积及其逆元即可。

2. $\operatorname{type} = 1$

设 $g(n) = \displaystyle\prod_{i = 1}^n i^i$，$f_2(A, B) = \displaystyle\prod_{i = 1}^A \prod_{j = 1}^B \gcd(i, j)^{ij}$，$S_1(n) = \frac{1}{2} n (n + 1)$。

∴原式 $= \displaystyle\frac{g(A)^{S_1(B) S_1(C)} g(B)^{S_1(A) S_1(C)}}{f_2(A, B)^{S_1(C)} f_2(A, C)^{S_1(B)}}$

$f_2(A, B) = \displaystyle\prod_{i = 1}^A \prod_{j = 1}^B \gcd(i, j)^{ij}$

$ = \displaystyle\prod_{d = 1}^{\min(A, B)} d^{\prod_{i = 1}^A \prod_{j = 1}^B [\gcd(i, j) = d] ij}$

$ = \displaystyle\prod_{d = 1}^{\min(A, B)} d^{\sum_{p = 1}^{\lfloor \frac{\min(A, B)}{d} \rfloor} \mu(p) \lfloor \frac{A}{dp} \rfloor \lfloor \frac{B}{dp} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} (\prod_{d\ |\ T} d^{\mu(\frac{T}{d})})^{S_1(\lfloor \frac{A}{T} \rfloor) S_1(\lfloor \frac{B}{T} \rfloor)}$

$ = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} f(T)^{S_1(\lfloor \frac{A}{T} \rfloor) S_1(\lfloor \frac{B}{T} \rfloor)}$

3. $\operatorname{type} = 2$

设 $f_3(A, B, C) = \displaystyle\prod_{i = 1}^A \prod_{j = 1}^B \prod_{k = 1}^C i^{\gcd(i, j, k)}$，$f_4(A, B, C) = \displaystyle\prod_{i = 1}^A \prod_{j = 1}^B \prod_{k = 1}^C \gcd(i, j)^{\gcd(i, j, k)}$。

∴原式 $= \displaystyle\frac{f_3(A, B, C) f_3(B, A, C)}{f_4(A, B, C) f_4(A, C, B)}$

$f_3(A, B, C) = \displaystyle\prod_{d = 1}^{\min(A, B, C)} (\prod_{d\ |\ i}^A i^d)^{\varphi(d) \lfloor \frac{B}{d} \rfloor \lfloor \frac{C}{d} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{d = 1}^{\min(A, B, C)} (d^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor} \lfloor \frac{A}{d} \rfloor !)^{\varphi(d) \lfloor \frac{B}{d} \rfloor \lfloor \frac{C}{d} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{d = 1}^{\min(A, B, C)} (d^{\varphi(d)})^{\lfloor \frac{A}{d} \rfloor \lfloor \frac{B}{d} \rfloor \lfloor \frac{C}{d} \rfloor} (\lfloor \frac{A}{d} \rfloor !)^{\varphi(d) \lfloor \frac{B}{d} \rfloor \lfloor \frac{C}{d} \rfloor}$

**加油，这是最后一个~~精神污染~~的式子了！**

$f_4(A, B, C) = \displaystyle\prod_{d = 1}^{\min(A, B)} d^{\sum_{i = 1}^A \sum_{j = 1}^B [\gcd(i, j) = d] \sum_{k = 1}^C \gcd(d, k)}$

$ = \displaystyle\prod_{d = 1}^{\min(A, B)} d^{\sum_{p = 1}^{\lfloor \frac{\min(A, B)}{d} \rfloor} \mu(p) \lfloor \frac{A}{dp} \rfloor \lfloor \frac{B}{dp} \rfloor \sum_{q\ |\ d} \varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} (\prod_{d\ |\ T} d^{\mu(\frac{T}{d}) \sum_{q\ |\ d} \varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor})^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor}$

貌似没有什么化简的方法了，但中间~~这一坨~~又不能预处理，所以我们需要考虑玄学方法。

**遇到这种毒瘤东西，可以考虑将 $d$ 拆分成 $q$ 和 $\frac{d}{q}$，分别计算贡献，最后相乘。**

$f_4(A, B, C) = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} ((\prod_{q\ |\ T} q^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor \sum_{d\ |\ \frac{T}{q}} \mu(\frac{T}{dq})})(\prod_{q\ |\ T} (\prod_{q\ |\ d, d\ |\ T} (\frac{d}{q})^{\mu(\frac{T}{d})})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}))^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} ((\prod_{q\ |\ T} q^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor  \varepsilon(\frac{T}{q})})(\prod_{q\ |\ T} (\prod_{q\ |\ d, d\ |\ T} (\frac{d}{q})^{\mu(\frac{T}{d})})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}))^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} ((T^{\varphi(T) \lfloor \frac{C}{T} \rfloor})(\prod_{q\ |\ T} (\prod_{q\ |\ d, d\ |\ T} (\frac{d}{q})^{\mu(\frac{T}{d})})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}))^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor}$

然后就发现左边那个括号里的东西可以跟 $f_3$ 里的一些东西约掉！

设 $f_3^{'}(A, B, C) = \displaystyle\prod_{d = 1}^{\min(A, B, C)} (\lfloor \frac{A}{d} \rfloor !)^{\varphi(d) \lfloor \frac{B}{d} \rfloor \lfloor \frac{C}{d} \rfloor}$，$f_4^{'}(A, B, C) = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} (\prod_{q\ |\ T} (\prod_{q\ |\ d, d\ |\ T} (\frac{d}{q})^{\mu(\frac{T}{d})})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor})^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor}$。

预处理 $\varphi$ 前缀和即可。

∴原式 $= \displaystyle\frac{f_3^{'}(A, B, C) f_3^{'}(B, A, C)}{f_4^{'}(A, B, C) f_4^{'}(A, C, B)}$

$f_4^{'}(A, B, C) = \displaystyle\prod_{T = 1}^{\min(A, B)} (\prod_{q\ |\ T} (\prod_{q\ |\ d, d\ |\ T} (\frac{d}{q})^{\mu(\frac{T}{d})})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor})^{\lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{q = 1}^{\min(A, B, C)} (\prod_{q\ |\ d}^{\min(A, B, C)} (\frac{d}{q})^{\sum_{d\ |\ T}^{\min(A, B, C)} \mu(\frac{T}{d}) \lfloor \frac{A}{T} \rfloor \lfloor \frac{B}{T} \rfloor})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{q = 1}^{\min(A, B, C)} (\prod_{q\ |\ d}^{\min(A, B, C)} (\frac{d}{q})^{\sum_{T = 1}^{\lfloor \frac{\min(A, B, C)}{d} \rfloor} \mu(T) \lfloor \frac{A}{dT} \rfloor \lfloor \frac{B}{dT} \rfloor})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{q = 1}^{\min(A, B, C)} (\prod_{d = 1}^{\lfloor \frac{\min(A, B, C)}{q} \rfloor} d^{\sum_{T = 1}^{\lfloor \frac{\min(A, B, C)}{dq} \rfloor} \mu(T) \lfloor \frac{A}{dqT} \rfloor \lfloor \frac{B}{dqT} \rfloor})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{q = 1}^{\min(A, B, C)} (\prod_{d = 1}^{\lfloor \frac{\min(A, B, C)}{q} \rfloor} d^{\sum_{T = 1}^{\lfloor \frac{\min(A, B, C)}{dq} \rfloor} \mu(T) \lfloor \frac{A}{dqT} \rfloor \lfloor \frac{B}{dqT} \rfloor})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{q = 1}^{\min(A, B, C)} (\prod_{U = 1}^{\lfloor \frac{\min(A, B, C)}{q} \rfloor} (\prod_{d\ |\ U} d^{\mu(\frac{U}{d})})^{\lfloor \frac{A}{U} \rfloor \lfloor \frac{B}{U} \rfloor})^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}$

$ = \displaystyle\prod_{q = 1}^{\min(A, B, C)} f_1(\lfloor \frac{A}{q} \rfloor, \lfloor \frac{B}{q} \rfloor) ^{\varphi(q) \lfloor \frac{C}{q} \rfloor}$

综上，时间复杂度为 $O(Tn^{\frac{3}{4}} \log p + N \ln N + N \log p)$。

代码：
```cpp
#include <stdio.h>

typedef long long ll;

const int N = 1e5 + 7;
int mod;
int prime[N], phi[N], mu[N];
ll sum[N], fac[N], f[N], g[N], product1[N], inv_product1[N], product2[N], inv_product2[N];
bool p[N];

inline ll quick_pow(ll x, ll p, ll mod){
	ll ans = 1;
	while (p){
		if (p & 1) ans = ans * x % mod;
		x = x * x % mod;
		p >>= 1;
	}
	return ans;
}

inline void init(int mod){
	int cnt = 0;
	p[0] = p[1] = true;
	phi[1] = 1;
	mu[1] = 1;
	for (register int i = 2; i < N; i++){
		if (!p[i]){
			prime[++cnt] = i;
			phi[i] = i - 1;
			mu[i] = -1;
		}
		for (register int j = 1; j <= cnt && i * prime[j] < N; j++){
			int t = i * prime[j];
			p[t] = true;
			if (i % prime[j] == 0){
				phi[t] = phi[i] * prime[j];
				mu[t] = 0;
				break;
			}
			phi[t] = phi[i] * (prime[j] - 1);
			mu[t] = -mu[i];
		}
	}
	for (register int i = 1; i < N; i++){
		sum[i] = sum[i - 1] + phi[i];
	}
	fac[0] = 1;
	for (register int i = 1; i < N; i++){
		fac[i] = fac[i - 1] * i % mod;
	}
	for (register int i = 1; i < N; i++){
		f[i] = 1;
	}
	for (register int i = 1; i < N; i++){
		if (mu[i] == 0) continue;
		for (register int j = i; j < N; j += i){
			f[j] = f[j] * (mu[i] == 1 ? j / i : quick_pow(j / i, mod - 2, mod)) % mod;
		}
	}
	g[0] = 1;
	for (register int i = 1; i < N; i++){
		g[i] = g[i - 1] * quick_pow(i, i, mod) % mod;
	}
	product1[0] = product2[0] = 1;
	inv_product1[0] = inv_product2[0] = 1;
	for (register int i = 1; i < N; i++){
		product1[i] = product1[i - 1] * f[i] % mod;
		inv_product1[i] = quick_pow(product1[i], mod - 2, mod);
		product2[i] = product2[i - 1] * quick_pow(f[i], (ll)i * i % (mod - 1), mod) % mod;
		inv_product2[i] = quick_pow(product2[i], mod - 2, mod);
	}
}

inline int min(int a, int b){
	return a < b ? a : b;
}

inline ll func1(int a, int b, int mod){
	int ab = min(a, b);
	ll ans = 1;
	for (register int i = 1, j; i <= ab; i = j + 1){
		int ta = a / i, tb = b / i;
		j = min(a / ta, b / tb);
		ans = ans * quick_pow(inv_product1[i - 1] * product1[j] % mod, (ll)ta * tb % (mod - 1), mod) % mod;
	}
	return ans;
}

inline ll solve1(int a, int b, int c, int mod){
	return quick_pow(fac[a], (ll)b * c % (mod - 1), mod) * quick_pow(fac[b], (ll)a * c % (mod - 1), mod) % mod * quick_pow(quick_pow(func1(a, b, mod), c, mod) % mod * quick_pow(func1(a, c, mod), b, mod) % mod, mod - 2, mod) % mod;
}

inline ll sum1(int n){
	return (ll)n * (n + 1) / 2;
}

inline ll func2(int a, int b, int mod){
	int ab = min(a, b);
	ll ans = 1;
	for (register int i = 1, j; i <= ab; i = j + 1){
		int ta = a / i, tb = b / i;
		j = min(a / ta, b / tb);
		ans = ans * quick_pow(inv_product2[i - 1] * product2[j] % mod, sum1(ta) % (mod - 1) * sum1(tb) % (mod - 1), mod) % mod;
	}
	return ans;
}

inline ll solve2(int a, int b, int c, int mod){
	return quick_pow(g[a], sum1(b) % (mod - 1) * sum1(c) % (mod - 1), mod) * quick_pow(g[b], sum1(a) % (mod - 1) * sum1(c) % (mod - 1), mod) % mod * quick_pow(quick_pow(func2(a, b, mod), sum1(c), mod) % mod * quick_pow(func2(a, c, mod), sum1(b), mod) % mod, mod - 2, mod) % mod;
}

inline ll func3(int a, int b, int c, int mod){
	int abc = min(a, min(b, c));
	ll ans = 1;
	for (register int i = 1, j; i <= abc; i = j + 1){
		int ta = a / i, tb = b / i, tc = c / i;
		j = min(a / ta, min(b / tb, c / tc));
		ans = ans * quick_pow(fac[ta], (ll)tb * tc % (mod - 1) * (sum[j] - sum[i - 1]) % (mod - 1), mod) % mod;
	}
	return ans;
}

inline ll func4(int a, int b, int c, int mod){
	int abc = min(a, min(b, c));
	ll ans = 1;
	for (register int i = 1, j; i <= abc; i = j + 1){
		int ta = a / i, tb = b / i, tc = c / i;
		j = min(a / ta, min(b / tb, c / tc));
		ans = ans * quick_pow(func1(ta, tb, mod), tc * (sum[j] - sum[i - 1]) % (mod - 1), mod) % mod;
	}
	return ans;
}

inline ll solve3(int a, int b, int c, int mod){
	return func3(a, b, c, mod) * func3(b, a, c, mod) % mod * quick_pow(func4(a, b, c, mod) * func4(a, c, b, mod) % mod, mod - 2, mod) % mod;
}

int main(){
	int t, p;
	scanf("%d %d", &t, &p);
	init(p);
	for (register int i = 1; i <= t; i++){
		int a, b, c;
		scanf("%d %d %d", &a, &b, &c);
		printf("%lld %lld %lld\n", solve1(a, b, c, p), solve2(a, b, c, p), solve3(a, b, c, p));
	}
	return 0;
}
```