如果 $\LaTeX$ 崩了就请到[我的博客](https://www.luogu.com.cn/blog/My-luoguBuoke-HZR/solution-p5518)看吧QwQ

题意：

求：

$$\prod_{i=1}^A\prod_{j=1}^B\prod_{k=1}^C(\frac{\text{lcm}(i,j)}{\gcd(i,k)})^X$$

你需要输出 $X$ 分别等于 $1 \ ;\ i\times j\times k\ ;\ \gcd(i,j,k)$ 的值对给定的正整数 $p$ 取模的结果。

数据组数 $T=70\ \ \ A,B,C \leq 10^5\ \ \ 10^7 \leq p \leq 1.05 \times 10^9\ \ \ p\in \{prime\}$

---

吐槽：**这么神的题目我不配做**，饶了我吧QAQ。 [幽灵乐团](https://music.163.com/#/song?id=832877)

首先显然有 $\text{lcm}(a,b)=\dfrac{a\times b}{\gcd(a,b)}$

于是原式等于：

$$\prod_{i=1}^A\prod_{j=1}^B\prod_{k=1}^C(\frac{i \times j}{\gcd( i,j) \times \gcd(i,k))})^X$$

相当于求 $\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z i^X$ 和 $\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z \gcd(i,j)^X$ 。

设 $f(x,y,z)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z i^X\ ,\ g(x,y,z)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z \gcd(i,j)^X$

那么原式等于 $\dfrac{f(A,B,C)f(B,A,C)}{g(A,B,C)g(A,C,B)}$

分类讨论 $X$ 的每一种取值的答案。

### 1. $X=1$

$$f(x,y,z)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z i=\prod_{i=1}^X i^{yz}={(\prod_{i=1}^X i)}^{yz}$$

预处理阶乘后直接计算即可。

$$g(x,y,z)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z \gcd(i,j)=(\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\gcd(i,j))^z$$

考虑 $\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\gcd(i,j)$ 部分。

考虑先枚举 $\gcd$ 的值。

$$\prod_{d=1}^x d^{\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}[(i,j)=1]}$$

考虑 $\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}[(i,j)=1]$ ，这个东西很莫反。

它等于

$$
\sum_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\sum_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
\sum_{p|i,j}
\mu(p)
$$

$$
\sum_{p=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\mu(p)
\left\lfloor{\frac{x}{dp}}\right\rfloor
\left\lfloor{\frac{y}{dp}}\right\rfloor
$$

这时候我们把这个式子和前面的部分连起来，这样就可以设出 $T=dp$

$$
\prod_{d=1}^{x}d^{
	\sum\limits_{p=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
	\mu(p)
	\left\lfloor{\frac{x}{dp}}\right\rfloor
	\left\lfloor{\frac{y}{dp}}\right\rfloor
}
$$

$$
\prod_{T=1}^{x}
\prod_{d|T}
d^{
	\mu(\frac{T}{d})
	\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor
	\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor
}
$$

$$
\prod_{T=1}^{x}
(
	\prod_{d|T}
	d^{
		\mu(\frac{T}{d})
	}
)^
{
	\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor
	\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor
}
$$

这个式子里面可以 $O(n\log n)$ 预处理。外层数论分块即可。

### 2. $X\!=i\! \times\!j\!\times\!k$

先考虑 $f(x,y,z)$

$$f(x,y,z)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z i^{\ ijk}$$

然后显然：

$$=\prod_{i=1}^x i^{\ i\cdot r(y)\cdot r(z)}$$
$$=(\prod_{i=1}^x i^i)^{r(y)\cdot r(z)}$$

其中 $r(x)=1+2+...+x=\dfrac{1}{2}x(1+x)$

接着考虑 $g(x,y,z)$

$$g(x,y,z)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z \gcd(i,j)^{ijk}$$

$$=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\gcd(i,j)^{ijr(z)}$$

$$={(\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\gcd(i,j)^{ij})}^{r(z)}$$

于是我们只要考虑 $\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\gcd(i,j)^{ij}$ 就好了。

像之前一样，枚举 $\gcd$ 的取值：

$$
\prod_{d=1}^x
d^
	{
    \sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
    \sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
    ijd^2[(i,j)=1]
    }
$$

然后上面这个式子很套路，就不讲了，把过程写一遍：

$$
\prod_{d=1}^x
d^
	{
    d^2
    \sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
    \sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
    ij
    \sum\limits_{p|i,j}
    \mu(p)
    }
$$

$$
\prod_{d=1}^x
d^
	{
    d^2
    \sum\limits_{p=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
    \mu(p)
    \sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{dp}}\right\rfloor}
    \sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{dp}}\right\rfloor}
    ijp^2
    }
$$


$$
\prod_{d=1}^x
d^
	{
    d^2
    \sum\limits_{p=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
    \mu(p)p^2
    r({\left\lfloor{\frac{x}{dp}}\right\rfloor})
    r({\left\lfloor{\frac{y}{dp}}\right\rfloor})
    }
$$

然后设 $T=dp$ ...

$$
\prod_{T=1}^x
\prod_{d|T}
d^
	{
    d^2\mu(\frac{T}{d}){(\frac{T}{d})}^2
    r({\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor})
    r({\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor})
    }
$$

$$
\prod_{T=1}^x
\prod_{d|T}
d^
	{
    T^2\mu(\frac{T}{d})
    r({\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor})
    r({\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor})
    }
$$

$$
\prod_{T=1}^x
{(
\prod_{d|T}
d^
	{
    \mu(\frac{T}{d})
    })
}^{
	T^2
    r({\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor})
    r({\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor})
}
$$

于是像之前那样处理就可以了。。。

### 3. $X\!= \gcd(i,j,k)$

这道题最神的一个部分分来了。

那么先考虑 $f(x,y,z)$

$$f(x,y,z)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z i^{\gcd(i,j,k)}$$

之前两个 $f$ 可以直接看出来，这个就要麻烦一点。

但是看到这个形式就会想到直接反演了。

那么依旧先枚举 $\gcd$ 的值。

原式等于：

$$
\prod_{d=1}^x
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
(id)^{d
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{k=1}^{\left\lfloor{\frac{z}{d}}\right\rfloor}
[(i,j,k)=1]}
$$

提出来上面那一坨（？

$$
d
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{k=1}^{\left\lfloor{\frac{z}{d}}\right\rfloor}
[(i,j,k)=1]
$$

于是按照套路：

$$
d
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{k=1}^{\left\lfloor{\frac{z}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{p|i,j,k}\mu(p)
$$

然后我们发现这里要把 $p$ 挪到 $i,j,k$ 前面。于是把前面丢掉含有 $i$ 的部分的找回来（我在搞什么

$$
\prod_{d=1}^x
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
(id)^{d
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{k=1}^{\left\lfloor{\frac{z}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{p|i,j,k}\mu(p)}
$$

$$
\prod_{d=1}^x
\prod_{p=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{dp}}\right\rfloor}
(id)^{d\cdot\mu(p)
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{dp}}\right\rfloor}
\sum\limits_{k=1}^{\left\lfloor{\frac{z}{dp}}\right\rfloor}
}
$$


$$
\prod_{d=1}^x
\prod_{p=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{dp}}\right\rfloor}
(idp)^{d\cdot\mu(p)
{\left\lfloor{\frac{y}{dp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{dp}}\right\rfloor}
}
$$

然后也是相同的套路 —— 设 $T=dp$

$$
\prod_{T=1}^x
\prod_{d|T}
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
(iT)^{d\cdot\mu(\frac{T}{d})
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{T}}\right\rfloor}
}
$$

然后就把外层含 $T$ 项的中间加个括号~

$$
\prod_{T=1}^x
(
\prod_{d|T}
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
(iT)^{d\cdot\mu(\frac{T}{d})}
)^
{
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{T}}\right\rfloor}
}
$$

考虑中间这一坨： $\prod\limits_{d|T}
\prod\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
(iT)^{d\cdot\mu(\frac{T}{d})}$

这个式子看上去真的不太好搞。。于是你尝试一层层分析：

首先可以把指数剥出来：

$$
\prod\limits_{d|T}(
\prod\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
(iT))^{d\cdot\mu(\frac{T}{d})}
$$

想一下里面这一坨怎么搞，这样一下就清爽多了

$$\prod\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
(iT)=T^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}({\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}!)$$
回顾一下之前的式子：

$$
\prod_{T=1}^x
(
\prod_{d|T}
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
(iT)^{d\cdot\mu(\frac{T}{d})}
)^
{
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{T}}\right\rfloor}
}
$$

$d$ 其实只充当了指数项，于是我们又可以搞掉一部分：

$$
\prod_{T=1}^x
((
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
(iT))^{\sum_{d|T}d\cdot\mu(\frac{T}{d})}
)^
{
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{T}}\right\rfloor}
}
$$

**然后这个式子有点熟悉，我们发现 $\sum_{d|T}d\cdot\mu(\frac{T}{d})$**

**等价于 $Id*\mu=\varphi$**

于是原式就等于：

$$
\prod_{T=1}^x
((
\prod_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
(iT))^{\varphi(T)}
)^
{
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{T}}\right\rfloor}
}
$$

分开计算 $i$ 和 $T$ ：

$$
\prod_{T=1}^x
(\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor!)^{
\varphi(T)
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{T}}\right\rfloor}}
\times
(T^{\varphi(T)})^{
{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{T}}\right\rfloor}}
$$

直接数论分块就可以解决。

于是我们终于把 $f$ 函数搞完了QAQ

继续考虑 $g$ 函数：

$$\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^y\prod_{k=1}^z \gcd(i,j)^{\gcd(i,j,k)}$$

我们注意到这里有两个不一样的 $\gcd$ 考虑先枚举 $\gcd(i,j)$ :

$$
\prod_{d=1}^x
d^{
\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{k=1}^{z}
[\gcd(i,j)=1]\gcd(di,dj,k)
}
$$

这个式子特别妙 —— 后面的式子有值当且仅当 $\gcd(i,j)=1$ 因此 $\gcd(di,dj)=d$ 所以就有 $\gcd(di,dj,k)=\gcd(d,k)$，于是可以搞一波：

$$
\prod_{d=1}^x
d^{
\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
[\gcd(i,j)=1]
\sum\limits_{k=1}^{z}
\gcd(d,k)
}
$$

设 $c(x,y)=\sum\limits_{i=1}^x\gcd(i,y)$

这个 $c$ 肯定可以反演计算的啦。。

算出来结果是：

$$c(x,y)=\sum_{d|y}\varphi(d)\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor$$

于是我们可以 $O(n \log n) $预处理。接下来看一下剩余的部分：

$$
\prod_{d=1}^x
d^{
\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
[\gcd(i,j)=1]
(\sum\limits_{k=1}^{z}
\gcd(d,k))
}
$$

这个式子显然也可以反演：

$$
\prod_{d=1}^x
d^{
\sum\limits_{i=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{j=1}^{\left\lfloor{\frac{y}{d}}\right\rfloor}
\sum\limits_{p|i,j}\mu(p)
(\sum\limits_{k=1}^{z}
\gcd(d,k))
}
$$

$$
\prod_{d=1}^x
d^{
\sum\limits_{p=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\mu(p)
{\left\lfloor{\frac{x}{dp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{dp}}\right\rfloor}
(\sum\limits_{k=1}^{z}
\gcd(d,k))
}
$$

然后把 $p$ 搞出来：

$$
\prod\limits_{p=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{d}}\right\rfloor}
\prod_{d=1}^x
d^{
\mu(p)
{\left\lfloor{\frac{x}{dp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{dp}}\right\rfloor}
(\sum\limits_{k=1}^{z}
\gcd(d,k))
}
$$

然后设 $T=dp$ 有：

$$
\prod\limits_{T=1}^x
\prod_{d|T}
d^{
\mu(\frac{T}{d})
{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
(\sum\limits_{k=1}^{z}
\gcd(d,k))
}
$$

然后分一下层：

$$
\prod\limits_{T=1}^x
{(\prod_{d|T}
d^{
\mu(\frac{T}{d})
(\sum\limits_{k=1}^{z}
\gcd(d,k))
})}
^{
{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
}
$$

再代入之前的 $c$ ：

$$
\prod\limits_{T=1}^x
{(\prod_{d|T}
d^{
\mu(\frac{T}{d})
c(z,d)
})}
^{
{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
}
$$

$$
\prod\limits_{T=1}^x
{(\prod_{d|T}
d^{
\mu(\frac{T}{d})
(\sum_{p|d}\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor)
})}
^{
{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
}
$$

然后把 $p$ 拿出来：

$$
\prod\limits_{T=1}^x
{(\prod_{d|T}
\prod_{p|d}
d^{
\mu(\frac{T}{d})
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
})}
^{
{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
}
$$

然后你会发现这个式子推不动了qaq

这里有一个有点毒瘤的技巧：把 $d$ 拆成 $\frac{d}{p} $ 和 $p$

先计算 $\frac{d}{p}$

$$
\prod\limits_{T=1}^x
\prod_{d|T}
\prod_{p|d}
(\frac{d}{p})^{
\mu(\frac{T}{d})
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
}
$$

把 $T$ 乘上 $p$

$$
\prod_{p=1}^x\ 
\prod_{T=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{p}}\right\rfloor}\ 
\prod_{p|d\ \&\&\ d|Tp}
(\frac{d}{p})^{
\mu(\frac{Tp}{d})
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
{\left\lfloor{\frac{x}{Tp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{Tp}}\right\rfloor}
}
$$

再把 $d$ 乘上 $p$

$$
\prod_{p=1}^x\ 
\prod_{T=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{p}}\right\rfloor}\ 
\prod_{d|T}
d^{
\mu(\frac{Tp}{dp})
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
{\left\lfloor{\frac{x}{Tp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{Tp}}\right\rfloor}
}
$$

然后化简一下：

$$
\prod_{p=1}^x\ 
(\prod_{T=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{p}}\right\rfloor}\ 
(\prod_{d|T}
d^{
\mu(\frac{T}{d})})^{
{\left\lfloor{\frac{x}{Tp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{Tp}}\right\rfloor}
})^{
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
}
$$

然后这个式子十分优美。。可以考虑如何计算了。

首先看内层：

$$\prod_{d|T}d^{\mu(\frac{T}{d})}$$

这个式子显然可以预处理搞出来，复杂度 $O(n \log n)$

${\color{black}\colorbox{black}{\text{其实就是 X=1 的情况}}}$

然后外面的两层只需要数论分块就可以了呢 QwQ

然后我们再看 $p$ 的情况：

$$
\prod\limits_{T=1}^x
\prod_{d|T}
\prod_{p|d}
p^{
\mu(\frac{T}{d})
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
{\left\lfloor{\frac{x}{T}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{T}}\right\rfloor}
}
$$

首先把 $p$ 挪到最前面：

（提示：因为 $d|T,p|d$ 所以 $p|T$ ，把 $T$ 和 $d$ 都乘上 $p$ ）

$$
\prod_{p=1}^x
\prod_{T=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{p}}\right\rfloor}
\prod_{d|T}
p^{
\mu(\frac{Tp}{dp})
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
{\left\lfloor{\frac{x}{Tp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{Tp}}\right\rfloor}
}
$$

然后把底下的 $\prod$ 挪到上面去：

$$
\prod_{p=1}^x
p^{
\sum\limits_{T=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{p}}\right\rfloor}
\sum\limits_{d|T}
\mu(\frac{T}{d})
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
{\left\lfloor{\frac{x}{Tp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{Tp}}\right\rfloor}
}
$$

调整顺序：

$$
\prod_{p=1}^x
p^{
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
\sum\limits_{T=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{p}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{x}{Tp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{Tp}}\right\rfloor}
\sum\limits_{d|T}
\mu(\frac{T}{d})
}
$$

观察 $\sum\limits_{d|T}\mu(\frac{T}{d})$ 这个相当于是 $\mu*1=\epsilon$

于是转换成：

$$
\prod_{p=1}^x
p^{
\varphi(p)\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor
\sum\limits_{T=1}^{\left\lfloor{\frac{x}{p}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{x}{Tp}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{Tp}}\right\rfloor}
\epsilon(T)
}
$$

接下来因为 $espilon(T) \Leftrightarrow [T=1]$ 可以直接把 $T$ 当作 $1$ 来搞。

$$
\prod_{p=1}^x
p^{
\varphi(p)
{\left\lfloor{\frac{x}{p}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{y}{p}}\right\rfloor}
{\left\lfloor{\frac{z}{p}}\right\rfloor}
}
$$

这个式子真的是超级漂亮啊啊啊。

简单数论分块就 OK 了。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define ll long long
using namespace std;
inline ll read(){
    char c=getchar();ll x=0,f=1;
    while(c<'0'||c>'9'){if(c=='-')f=-1;c=getchar();}
    while(c>='0'&&c<='9'){x=x*10+c-'0';c=getchar();}
    return x*f;
}
const int N=100010;
int i,j,k,n,m,T,A,B,C,mod;
int prime[N],is_prime[N],mu[N],phi[N],Phi[N],Phi2[N],h[N],H[N],h2[N],H2[N],nH[N],num;
int jc[N],Jc[N],jc2[N],njc2[N],mi[N];
inline ll ksm(ll sum,ll num){
    ll ans=1;
    while(num){
        if(num&1)ans=1ll*ans*sum%mod;
        sum=1ll*sum*sum%mod;
        num>>=1;
    }return ans;
}
inline ll ksm2(ll sum,ll num){
    ll ans=1;
    while(num){
        if(num&1)ans=1ll*ans*sum%(mod-1);
        sum=1ll*sum*sum%(mod-1);
        num>>=1;
    }return ans;
}
void init(){
    mu[1]=jc[0]=Jc[0]=jc2[0]=njc2[0]=jc[1]=Jc[1]=H[0]=nH[0]=H2[0]=Phi[0]=mi[0]=1;
    for(int i=1;i<N;i++)jc[i]=1ll*jc[i-1]*i%mod,Jc[i]=1ll*Jc[i-1]*ksm(i,i)%mod;
    for(int i=2;i<N;i++)is_prime[i]=1;
    phi[1]=1;
    for(int i=2;i<N;i++){
        if(is_prime[i])prime[++num]=i,mu[i]=-1,phi[i]=i-1;
        for(int j=1;j<=num && i*prime[j]<N;j++){
            is_prime[i*prime[j]]=0;
            phi[i*prime[j]]=phi[i]*prime[j];
            if(i%prime[j]==0)break;
            mu[i*prime[j]]=-mu[i];
            phi[i*prime[j]]=phi[i]*(prime[j]-1);
        }
    }
    for(int i=1;i<N;i++){
        Phi[i]=(Phi[i-1]+phi[i]>=mod-1? Phi[i-1]+phi[i]-(mod-1) : Phi[i-1]+phi[i]);
        h[i]=H[i]=h2[i]=H2[i]=mi[i]=1;
        jc2[i]=1ll*jc2[i-1]*ksm(i,phi[i])%mod,njc2[i]=ksm(jc2[i],mod-2);
    }
    for(int i=1;i<N;i++)
        if(mu[i])
            for(int j=i;j<N;j+=i){
                if(mu[i]==1)h[j]=1ll*h[j]*j/i%mod,h2[j]=1ll*h2[j]*(j/i)%mod;
                else h[j]=1ll*h[j]*ksm(j/i,mod-2)%mod,h2[j]=1ll*h2[j]*ksm(j/i,mod-2)%mod;
            } 
    for(int i=1;i<N;i++)H[i]=1ll*H[i-1]*h[i]%mod,nH[i]=ksm(H[i],mod-2);
    for(int i=1;i<N;i++){
        h2[i]=ksm(h2[i],1ll*i*i%(mod-1));
        H2[i]=1ll*H2[i-1]*h2[i]%mod;
    }
}
inline int R(int x,bool isksm=0){
    if(isksm)return 1ll*x*(x+1)/2%(mod-1);
    return 1ll*x*(x+1)/2%mod;
}
inline int get_f1(int x,int y,int z){
    return ksm(jc[x],(ll)(1ll*y*z%(mod-1)));
}
inline int get_f2(int x,int y,int z){
    int tmp=ksm(Jc[x],(ll)(1ll*R(y,true)*R(z,true)%(mod-1)));
    return tmp;
}
int q[N],Q[N];
int get_f3(int x,int y,int z){
    register int ans1=1,ans2=1;
    for(register int l=1,r=0;l<=min(min(x,y),z);l=r+1){
        r=min(min(x/(x/l),y/(y/l)),z/(z/l));
        ans1=1ll*ans1*ksm(jc[x/l],1ll*(Phi[r]-Phi[l-1]+mod-1)%(mod-1)*(1ll*(y/l)*(z/l)%(mod-1))%(mod-1))%mod;
//      ans2=1ll*ans2*ksm(1ll*jc2[r]*ksm(jc2[l-1],mod-2)%mod,1ll*(x/l)*(y/l)*(z/l)%(mod-1))%mod;
//      cout<<"get_f3 ans1="<<ans1<<endl;
    }
    return (1ll*ans1*ans2%mod);
}
int get_g1(int x,int y,int z){
    register int ans=1;
    for(int l=1,r=0;l<=min(x,y);l=r+1){
        r=min(x/(x/l),y/(y/l));
        ans=1ll*ans*ksm(1ll*H[r]*nH[l-1]%mod,1ll*(x/l)*(y/l)%(mod-1))%mod;
    }
    return ksm(ans,z);
}
int get_g2(int x,int y,int z){
    register int ans=1;
    for(int l=1,r=0;l<=min(x,y);l=r+1){
        r=min(x/(x/l),y/(y/l));
        int Sum=1ll*H2[r]*ksm(H2[l-1],mod-2)%mod;
        ans=1ll*ans*ksm(Sum,1ll*R(x/l,true)*R(y/l,true)%(mod-1))%mod;
    }return ksm(ans,R(z,true));
}
inline int Getsum(int x,int y){
    register int ans=1;
    for(int l=1,r=0;l<=min(x,y);l=r+1){
        r=min(x/(x/l),y/(y/l));
        ans=1ll*ans*ksm(1ll*H[r]*nH[l-1]%mod,1ll*(x/l)*(y/l)%(mod-1))%mod;
    }return ans;
}
int get_g3(int x,int y,int z){
    register int ans=1;
    for(register int l=1,r=0;l<=min(min(x,y),z);l=r+1){
        r=min(min(x/(x/l),y/(y/l)),z/(z/l));
        ans=1ll*ans*ksm(Getsum(x/l,y/l),1ll*(Phi[r]-Phi[l-1]+(mod-1))%(mod-1)*(z/l)%(mod-1))%mod;
//      ans=1ll*ans*ksm(1ll*jc2[r]*njc2[l-1]%mod,1ll*(x/l)*(y/l)%(mod-1)*(z/l)%(mod-1))%mod;
    }
    return ans;
}
int get_ans1(){
    int ans1=1ll*get_f1(A,B,C)*get_f1(B,A,C)%mod,ans2=1ll*get_g1(A,B,C)*get_g1(A,C,B)%mod;
    return (1ll*ans1*ksm(ans2,mod-2)%mod);
}
int get_ans2(){
    int ans1=1ll*get_f2(A,B,C)*get_f2(B,A,C)%mod,ans2=1ll*get_g2(A,B,C)*get_g2(A,C,B)%mod;
    return (1ll*ans1*ksm(ans2,mod-2)%mod);
}
int get_ans3(){
    int ans1=1ll*get_f3(A,B,C)*get_f3(B,A,C)%mod,ans2=1ll*get_g3(A,B,C)*get_g3(A,C,B)%mod;
    return (1ll*ans1*ksm(ans2,mod-2)%mod);
}
int main(){
    cin>>T>>mod;
    init();
    while(T--){
        cin>>A>>B>>C;
        printf("%d %d %d\n",get_ans1(),get_ans2(),get_ans3());
    }
    return 0;
}
```

于是您终于写完了这道**神题**。