# [ABC206E] Divide Both 题解

## 题意

给定 $l,r$，求：

设 $g=\gcd(i,j)$

$$ \sum_{i=l}^r \sum_{j=l}^r [g\ne 1][i\ne g][j\ne g] $$

## 分析

分两部分求，一部分是 $g\ne 1$，另一部分是 $g\ne i$ 和  $g\ne j$。

我们这里默认 $l=\max(2,l)$。

得式子

$$ \sum_{i=l}^r \sum_{j=l}^r [\gcd(i,j)\ne 1]-2\sum_{i=l}^r \sum_{j=l}^i [j|i]+(r-l+1) $$

即

$$ \sum_{k=2}^r \sum_{i=l}^r \sum_{j=l}^r[\gcd(i,j)=k]-\sum_{k=l}^r(2(\left \lfloor \frac{r}{k}  \right \rfloor -\left \lfloor \frac{l-1}{k}  \right \rfloor )-1)$$

对于前面的，记 $l^{\prime}=\left \lfloor \frac{l-1}{k}  \right \rfloor ,r^{\prime}=\left \lfloor \frac{r}{k}  \right \rfloor $

$$
\begin{aligned}
\text { 原式 } & =\sum_{k=2}^{r} \sum_{i=l^{\prime}+1}^{r^{\prime}} \sum_{j=l^{\prime}+1}^{r^{\prime}}[\operatorname{gcd}(i, j)=1] \\
& =\sum_{k=2}^{r} \sum_{i=l^{\prime}+1}^{r^{\prime}} \sum_{j=l^{\prime}+1}^{r^{\prime}} \sum_{d|i, d|j} \mu(d) \\
& =\sum_{k=2}^{r} \sum_{d=1}^{r^{\prime}} \mu(d)\left(\left\lfloor\frac{r^{\prime}}{d}\right\rfloor-\left\lfloor\frac{l^{\prime}}{d}\right\rfloor\right)^2
\end{aligned}
$$

改为枚举 $T=kd$

$$
\begin{aligned}
\text { 原式 } & =\sum_{T=2}^{r}\left(\sum_{d \neq T, d \mid T} \mu(d)\right)\left(\left\lfloor\frac{r}{T}\right\rfloor-\left\lfloor\frac{l-1}{T}\right\rfloor\right)^2 \\
& =\sum_{T=2}^{r}-\mu(T)\left(\left\lfloor\frac{r}{T}\right\rfloor-\left\lfloor\frac{l-1}{T}\right\rfloor\right)^2
\end{aligned}
$$

所以总式子为

$$ \sum_{T=2}^{r}(-\mu(T)\left(\left\lfloor\frac{r}{T}\right\rfloor-\left\lfloor\frac{l-1}{T}\right\rfloor\right)^2-[T\geq l](2(\left \lfloor \frac{r}{T}  \right \rfloor -\left \lfloor \frac{l-1}{T}  \right \rfloor )+1)) $$

### 代码

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
inline int read(){
    char ch=getchar();int x=0;bool f=1;
    while(ch<'0'||'9'<ch){if(ch=='-')f=0;ch=getchar();}
    while('0'<=ch&&ch<='9'){x=(x<<1)+(x<<3)+ch-'0';ch=getchar();}
    return f?x:-x;
}
const int N=1e6+2,M=8e5;
int cnt,prime[M],mu[N];
bool is_p[N];
void init(int n){
    mu[1]=1;
    for(int i=2;i<=n;i++){
        if(!is_p[i])prime[++cnt]=i,mu[i]=-1;
        for(int j=1;j<=cnt&&i*prime[j]<=n;j++){
            is_p[i*prime[j]]=1;
            if(!(i%prime[j]))break;
            mu[i*prime[j]]=-mu[i];
        }
    }
}
int l,r,ans;
signed main(){
    // freopen(".in","r",stdin);
    // freopen(".out","w",stdout);
    l=read();r=read();
    init(r);
    for(int i=2;i<=r;i++){
        int t=r/i-(l-1)/i;
        ans-=t*t*mu[i]+(i>=l?(t<<1)-1,0);
    }
    printf("%lld\n",ans);
    return 0;
}
```
## 结尾

感谢 `@icyM3tra` 大佬提供的帮助。

另外他还提到了另外一种方法：

$$ \because \sum_{k=1}^r \sum_{i=l}^r \sum_{j=l}^r [\gcd(i,j)=k]=(r-l+1)^2 $$

$$ 
\begin{aligned}
\therefore &\sum_{k=2}^r \sum_{i=l}^r \sum_{j=l}^r[\gcd(i,j)=k]\\
&=(r-l+1)^2-\sum_{i=l}^r \sum_{j=l}^r[\gcd(i,j)=1]
\end{aligned}
$$