##  题意

- 给定 $n,k$，求
- $$\displaystyle \prod_{i_1=1}^n\prod_{i_2=1}^{n}\cdots\prod_{i_k=1}^n\varphi\left(\operatorname{lcm}\left(i_1,i_2,\ldots,i_k\right)\right)$$
- $1\le{n,k}\le10^6$。答案对 $10^9+7$ 取模。

## 做法

这个 $\operatorname{lcm}$ 不好做，我们想想看怎么搞到熟悉的 $\gcd$ 去。

### min-max 容斥

[我的 min-max 容斥学习笔记。](https://www.luogu.com.cn/blog/181775/min-max-rong-chi-xue-xi-bi-ji-post)

记 $\max\left(U\right)$ 为集合 $U$ 的最大值，$\min\left(U\right)$ 为集合 $U$ 的最小值。那么有：

$$\displaystyle \max\left(S\right)=\sum_{T\subseteq{S},T\neq\varnothing}\left(-1\right)^{\left|T\right|-1}\min\left(T\right)$$

> 证明：我们不妨将 $S$ 中元素以大小为第一关键字，出现位置为第二关键字从大到小排序，记为 $a_i$。
>
>对于每个 $a_i$ 作为最小值产生的贡献：
>- $i=1$，$a_i=\max\left(S\right)$，因为既是最大，又是最小，只会被算 $1$ 次。
>- $i>1$，只有在 $a_i$ 之前的 $a_{1,\ldots,i-1}$ 才有可能出现，那么共 $2^{i-1}$ 种可能，其中长度为奇数和偶数的各半，所以抵消了。（或者说直接爆算：$\displaystyle \sum_{j=1,2\nmid{j}}^{i-1}C_{i-1}^{j-1}-\sum_{j=2,2\mid{j}}^{i-1}C_{i-1}^{j-1}=0(i>1)$，其中 $C_{i-1}^{j-1}$ 表示 $1\sim{i}$ 中钦定选 $i$，且共选 $j$ 个的方案数）。
>
>那么最后就是 $a_1$ 也就是 $\max\left(S\right)$ 了。

对于质因子的次数，进行 min-max 容斥，容易得到：

$$\displaystyle\operatorname{lcm}\left(S\right)=\prod_{T\subseteq{S},T\neq\varnothing}\gcd\left(T\right)^{\left(-1\right)^{\left|T\right|-1}}$$

由于是枚举的是质因子，所以外面套一层积性函数也可以，而 $\varphi$ 正是一个积性函数。

记 $S=\left\{i_1,i_2,\ldots,i_k\right\}$，那么原题就有：

$$\operatorname{LHS}=\prod_{i_1=1}^n\prod_{i_2=1}^n\cdots\prod_{i_k=1}^n\prod_{T\subseteq S,T\neq\varnothing}\varphi\left(\gcd\left(S\right)\right)^{\left(-1\right)^{\left|T\right|-1}}$$

### 推式子

枚举 $l=\left|T\right|$，可得

$$\operatorname{LHS}=\prod_{l=1}^ng\left(n,l\right)^{\left(-1\right)^{l-1}n^{k-l}\binom{k}{j}}$$
$$g\left(n,l\right)=\prod_{i_1=1}^n\prod_{i_2=1}^n\cdots\prod_{i_l=1}^n\varphi\left(\gcd\left(i_1,i_2,\ldots,i_l\right)\right)$$

现在来解释一下，首先是上面的式子，为什么次数那里会有 $n^{k-l}\binom{k}j$ 呢？

因为你想，我们取出来 $l$ 个，剩下 $k-l$ 个不论去什么我都不用管，所以有 $n^{k-l}$，而在 $k$ 个数中选 $l$ 个，所以有 $\binom{k}l$。

对于下面的式子，我们枚举 $d=\gcd\left(i_1,i_2,\ldots,i_l\right)$，则有

$$\begin{aligned}g\left(n,l\right)&=\prod_{d=1}^n\varphi\left(d\right)^{\sum_{t=1}^{\left\lfloor\frac{m}d\right\rfloor}\mu\left(t\right)\left\lfloor\frac{m}{td}\right\rfloor^l}\\&=\prod_{T=1}^n\left(\prod_{d\mid{T}}\varphi\left(d\right)^{\mu\left(\frac{T}d\right)}\right)^{\left\lfloor\frac{n}T\right\rfloor^l}\end{aligned}$$

上面的第一行是一个很简单的莫反，把求和换成了乘法。式子如下：

>$$\begin{aligned}\sum_{i_1=1}^m\sum_{i_2=1}^m\cdots\sum_{i_k=1}^m\left[\gcd\left(i_1,i_2,\ldots,i_k\right)=d\right]&=\sum_{i_1=1}^{\left\lfloor\frac{m}d\right\rfloor}\sum_{i_2=1}^{\left\lfloor\frac{m}d\right\rfloor}\cdots\sum_{i_k=1}^{\left\lfloor\frac{m}d\right\rfloor}\left[\gcd\left(i_1,i_2,\ldots,i_k\right)=1\right]\\&=\sum_{i_1=1}^{\left\lfloor\frac{m}d\right\rfloor}\sum_{i_2=1}^{\left\lfloor\frac{m}d\right\rfloor}\cdots\sum_{i_k=1}^{\left\lfloor\frac{m}d\right\rfloor}\sum_{t\mid\gcd\left(i_1,i_2,\ldots,i_k\right)}\mu\left(d\right)\\&=\sum_{t=1}^{\left\lfloor\frac{m}{d}\right\rfloor}\mu\left(t\right)\sum_{i_1=1}^{\left\lfloor\frac{m}{dt}\right\rfloor}\sum_{i_2=1}^{\left\lfloor\frac{m}{dt}\right\rfloor}\cdots\sum_{i_k=1}^{\left\lfloor\frac{m}{dt}\right\rfloor}1\\&=\sum_{t=1}^{\left\lfloor\frac{m}{d}\right\rfloor}\mu\left(t\right)\left\lfloor\frac{m}{dt}\right\rfloor^k\end{aligned}$$

第二行的话，就是枚举了 $T=td$，再枚举 $d$，消掉了次数上的求和号。

我们令 $\displaystyle h\left(T\right)=\prod_{d\mid{T}}\varphi\left(d\right)^{\mu\left(\frac{T}d\right)}$，这个是可以预处理的。

然后代回原式：

$$\begin{aligned}\operatorname{LHS}&=\prod_{l=1}^n\left(\prod_{T=1}^nh\left(T\right)^{\left\lfloor\frac{n}T\right\rfloor^l}\right)^{\left(-1\right)^{l-1}n^{k-l}\binom{k}l}\\&=\prod_{T=1}^nh\left(T\right)^{-\sum_{l=1}^n\left(-\left\lfloor\frac{n}T\right\rfloor\right)^ln^{k-l}\binom{k}l}\\&=\prod_{T=1}^nh\left(T\right)^{n^k-\sum_{l=0}^n\left(-\left\lfloor\frac{n}T\right\rfloor\right)^ln^{k-l}\binom{k}l}\\&=\prod_{T=1}^nh\left(T\right)^{n^k-\left(n-\left\lfloor\frac{n}T\right\rfloor\right)^k}\end{aligned}$$

最后一步是逆用二项式定理，还是挺神奇的。

## 代码

不知道为什么，跑的好慢 /youl

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int mod=1e9+7,Phi=1e9+6;
int prime[100005],cnt,n,k;
bitset<1000006>used;
int mu[1000006],phi[1000006],kk[1000006],inv[1000006],g[1000006];
inline int f(int x,int y,int mod)
{
	int res=1,p=x;
	while(y)
	{
		if(y&1)	res=1ll*res*p%mod;
		p=1ll*p*p%mod;y>>=1;
	}
	return res;
}
inline void sieve(int n)
{
	kk[0]=phi[1]=mu[1]=kk[1]=inv[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;i++)	inv[i]=1ll*inv[mod%i]*(mod-mod/i)%mod;
	for(int i=2;i<=n;i++)
	{
		if(!used[i])	phi[i]=i-1,prime[++cnt]=i,mu[i]=-1,kk[i]=f(i,k,Phi);
		for(int j=1;j<=cnt&&1ll*prime[j]*i<=n;j++)
		{
			used[i*prime[j]]=1,kk[i*prime[j]]=1ll*kk[i]*kk[prime[j]]%Phi;
			if(i%prime[j]==0){phi[i*prime[j]]=phi[i]*prime[j];break;}
			phi[i*prime[j]]=phi[i]*(prime[j]-1),mu[i*prime[j]]=-mu[i];
		}
	}
	for(int i=1;i<=n;i++)	g[i]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++)
		for(int j=i,k=1;j<=n;j+=i,k++)
			if(mu[k])	g[j]=1ll*g[j]*(mu[k]==1?phi[i]:inv[phi[i]])%mod;	
}
inline int read()
{
	int x=0,f=1;char c=getchar();
	while(c<'0'||c>'9'){if(c=='-')f=-f;c=getchar();}
	while(c>='0'&&c<='9'){x=x*10+c-'0';c=getchar();}
	return x*f;
}
int main()
{
	n=read(),k=read();
	sieve(1000000);
	int ans=1; 
	for(int i=1;i<=n;i++)	ans=1ll*ans*f(g[i],(kk[n]-kk[n-n/i]+Phi)%Phi,mod)%mod;
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}

```
