呜呜，笔者花了近一天来完成此题，很是伤心。最后还是读完[Remoon](http://www.cnblogs.com/reverymoon/p/9507106.html) = [曦月__OFN](https://www.luogu.org/space/show?uid=54022)大佬的BLOG才把此题终结。所以为了帮助后来者，~~也为了加深自己对此题的理解~~，笔者决定写一篇题解

-----------
_Well,Let's go._

**1）** 首先，我们要审题。

好，Q1要求求平均叶子节点深度。Rujia Liu曾在蓝书上表达过这个意思：

> 该随机事件的期望(书面) 等价于 该随机事件在“平均状态”下是多少(口语)

所以我们可以从这两个方面来思考，而略微思考后，就会发现DP是可行的；

我们定义$f[i]$，表示有i个叶子节点的树的**平均**叶子深度

既然在定义中用到了_平均_，那我们就可以求出状态转移方程：

$f[i]=f[i-1]+\frac{2}{i}$ 

 边界$f[0]=1$

([Click here if you haven't understood yet](https://www.luogu.org/paste/qlb45wb5))

--------

**2)** Well，我们乘胜追击，发现那个“平均”似乎也不好用了。

但我们肯定知道，这道题是道概率题[手动滑稽]，而有关概率期望的公式就那么几个。

所以，我们“乱套”（~~“用直觉得出”~~）公式得出：

$Ans=\sum^{n-1}_{i=1}i\times f[n][i]$ （期望的线性性）

($f[i][j]$表示**构建**一棵有$i$个叶子节点且深度为$j$的树的概率)

让我们再“乱套”公式一波： (全概率公式)

$f[i][j]=\sum^{i-1}_{L=1}p[i][L]\times\sum^{j}_{x=1}\sum^{j}_{y=1} f[L][x]\times f[i-L][y]$ $(x==j-1 || y==j-1)$ 

$p[i][j]$表示对于一棵有i个叶子节点的树，j个在其左子树的概率

([Click here if you haven't understood the above equation](https://www.luogu.org/paste/ke5zm87h))

这时，会发现时间复杂度是$O(n^{4})$

而$n\leq100$，所以如果出题人比较良心的话，还是能卡过的；但是万一碰上了某些牛逼出题人的话，就呵呵了。

并且发现要优化似乎有点困难，

So，我们来点简单的；

设$f[i][j]$表示构建一棵有$i$个叶子节点且深度大于等于$j$的树的概率

可得（一个优美的等式）（本质原理和上一个式子差不多）：

$f[i][j]=\sum^{i-1}_{L=1}\frac{f[L][j-1]+f[i-L][j-1]-f[L][j-1]\times f[i-L][j-1]}{i-1}$

([Click here if you haven't understood the above equation](https://www.luogu.org/paste/y9ij43lj))

最后，我们才发现，咦，推答案的公式怎么不行了呢?

所以，这时就要用到一个很巧妙的处理：~~（完全不知道DALAOs是怎么想到的）~~

$Ans=\sum^{n-1}_{i=1}f[n][i]$

([Click here if you haven't understood the above equation](https://www.luogu.org/paste/zuloat8v))

然后，题解报告完毕；

And，if you want to see my code,please click [here](https://slay.one/) OR [there](https://www.luogu.org/paste/0jq0afhu) OR [over there](https://www.luogu.org/space/show?uid=77834);

Oh,I'm so sorry about this.[手动偷笑]

------

真心希望神犇能够指出此BLOG的漏洞，笔者极其感激。

最后，笔者在此感到抱歉，因实力有限，不能给大家以一定的拓展，只能就题论题。唉，我好菜啊，QwQ

**P.S.**笔者一直无法完成从

$f[i][j]=\sum^{i-1}_{L=1}p[i][L]\times\sum^{j}_{x=1}\sum^{j}_{y=1} f[L][x]\times f[i-L][y]$ $(x==j-1 || y==j-1)$

到

$f[i][j]=\sum^{i-1}_{L=1}\frac{f[L][j-1]+f[i-L][j-1]-f[L][j-1]\times f[i-L][j-1]}{i-1}$

的理论推导，所以很希望推出了的读者能够给予笔者帮助。

#####Thanks for reading!!!