让我们跳过 DP，快进到生成函数
$$
\prod\limits_{i=1}^n \frac{1-(ix)^i}{1-ix}
$$

反手一个 ln / exp，
$$
\exp \sum\limits_{i=1}^n (\ln (1-(ix)^i)-\ln(1-ix))
$$

然后
$$
\begin{aligned}
\sum\limits_{i=1}^n \ln (1-(ix)^i)
&= -\sum\limits_{i=1}^n \sum\limits_{j\ge 1}\frac{(ix)^{ij}}{j}
\end{aligned}
$$

所以只需要调和级数复杂度地直接计算即可。

然后
$$
\begin{aligned}
\sum\limits_{i=1}^n \ln (1-ix)
&= -\sum\limits_{i=1}^n \sum\limits_{j\ge 1}\frac{(ix)^j}{j} \\
&= -\sum\limits_{j\ge 1} \frac{x^j}{j} \sum\limits_{i=1}^n i^j \\
&= -\sum\limits_{j\ge 1} \frac{x^j}{j(j+1)} \sum\limits_{i=0}^j \binom{j+1}i B_i (n+1)^{j-i+1}
\end{aligned}
$$

其中 $\{B_i\}$ 为伯努利数，我们知道它的 EGF 即为 $\frac x{{\rm e}^x-1}$。  
因此做一次求逆做一次卷积即可。

时间复杂度 $O(k \log k)$。

---

好像我的题解放在比较前面，那还是写一下分母的正确做法（雾

考虑倍增。这里为方便表述，考虑维护 $F_n(x) = \prod\limits_{i=1}^n (x-i)$，求出之后将系数翻转即可。  
然后考虑
$$
F_{2n}(x) = \prod\limits_{i=1}^n (x-i) \cdot (x-(n+i)) = F_n(x) F_n(x-n)
$$

其中复合 $x-n$ 可以二项式定理展开推得卷积，比较经典，此处不赘述。  
这样倍增即可。  
时间复杂度 $O(k \log k)$。

---

另外，关于 @cqbzljsqwq 提到的「规律」，我们可以在 [Elegia：「营业日志 2020.5.20」](https://blog.csdn.net/EI_Captain/article/details/106243485) 中查阅到更强的结论和 EI 给出的四个角度的证明。