安利个人 blog：https://www.cnblogs.com/ET2006/

不难发现这 $n$ 个物品是对称的，所以这 $n$ 个物品对答案的贡献也是相等的，所以我们不妨考虑固定住某个元素 $a_r$，看它对答案产生了多少贡献。

我们枚举 $r$ 所在的集合大小 $i$，并从剩余 $n-1$ 个元素中选择 $i-1$ 个与 $a_r$ 分在同一个集合。那么剩余的工作相当于是将剩下 $n-i$ 个元素划分到 $k-1$ 个无序集合中，即第二类斯特林数 $\begin{Bmatrix}n-i\\k-1\end{Bmatrix}$。

即 $ans=\sum\limits_{i=1}^ni\dbinom{n-1}{i-1}\begin{Bmatrix}n-i\\k-1\end{Bmatrix}$

下面就到了愉快地颓柿子的时间了：

$$\begin{aligned}ans&=\sum\limits_{i=1}^ni\dbinom{n-1}{i-1}\begin{Bmatrix}n-i\\k-1\end{Bmatrix}\\&=\sum\limits_{i=1}^ni\dbinom{n-1}{i-1}\dfrac{1}{(k-1)!}\sum\limits_{j=0}^{k-1}j^{n-i}\dbinom{k-1}{j}(-1)^{k-1-j}\\&=\sum\limits_{i=1}^ni\dbinom{n-1}{i-1}\dfrac{1}{(k-1)!}\sum\limits_{j=0}^{k-1}j^{n-i}\dfrac{(k-1)!}{j!(k-1-j)!}(-1)^{k-1-j}\\&=\sum\limits_{j=0}^{k-1}\dfrac{(-1)^{k-1-j}}{j!(k-1-j)!}\times\sum\limits_{i=1}^ni\dbinom{n-1}{i-1}j^{n-i}\\&=\sum\limits_{j=0}^{k-1}\dfrac{(-1)^{k-1-j}}{j!(k-1-j)!}\times\sum\limits_{i=1}^n(1+i-1)\dbinom{n-1}{i-1}j^{n-i}\\&=\sum\limits_{j=0}^{k-1}\dfrac{(-1)^{k-1-j}}{j!(k-1-j)!}\times(\sum\limits_{i=1}^n\dbinom{n-1}{i-1}j^{n-i}+\sum\limits_{i=1}^n(i-1)\dbinom{n-1}{i-1}j^{n-i})\\&=\sum\limits_{j=0}^{k-1}\dfrac{(-1)^{k-1-j}}{j!(k-1-j)!}\times(\sum\limits_{i=1}^n\dbinom{n-1}{i-1}j^{n-i}1^{i-1}+\sum\limits_{i=1}^n(n-1)\dbinom{n-2}{i-2}j^{n-i}1^{i-2})\\&=\sum\limits_{j=0}^{k-1}\dfrac{(-1)^{k-1-j}}{j!(k-1-j)!}\times[(j+1)^{n-1}+(n-1)(j+1)^{n-2}]\end{aligned}$$

大功告成。