首先了解距离公式 $\sqrt{(x_1-x_2)^2+(y_1-y_2)^2}$

于是这个问题就变成了求这个式子

$$
\sum_{i=1}^n\sum_{j=i+1}^n(x_i-x_j)^2+(y_i-y_j)^2
$$

当 $n=3$ 时，整理式子得
$$
2\times\sum_{i=1}^3(x_i^2+y_i^2)-2\times(\sum_{i=1}^2x_i\times\sum_{j=i+1}^3x_j+\sum_{i=1}^2y_i\times\sum_{j=i+1}^3y_j)
$$

可发现式子可变为
$$
(n-1)\times\sum_{i=1}^n(x_i^2+y_i^2)-2\times(\sum_{i=1}^{n-1}x_i\times\sum_{j=i+1}^nx_j+\sum_{i=1}^{n-1}y_i\times\sum_{j=i+1}^ny_j)
$$

代码为
``` cpp
#include <iostream>

using namespace std;

struct Point
{
	long long x, y;
};

int main()
{
	ios::sync_with_stdio(false);
	int n;
	cin >> n;
	Point a[n + 1];
	long long ans = 0;
	long long sumx = 0, sumy = 0;
	long long mul = 0;
	for (int i = 1; i <= n; i++)
	{
		cin >> a[i].x >> a[i].y;
		ans += a[i].x * a[i].x * (n - 1) + a[i].y * a[i].y * (n - 1); // 式子的前半部分计算
		sumx += a[i].x;
		sumy += a[i].y; // 计算所有x和y的和
	}
	sumx -= a[1].x, sumy -= a[1].y;
	for (int i = 1; i < n; i++) // 后半部分计算 
	{
		mul += 2 * a[i].x * sumx + 2 * a[i].y * sumy;
		sumx -= a[i + 1].x, sumy -= a[i + 1].y; // 算一个去掉最前面的值
	}
	cout << ans - mul << endl;
	return 0;
}
```