这题和[CF20B](https://www.luogu.com.cn/problem/CF20B)简直一模一样啊......

[更好的阅读体验？](https://www.luogu.com.cn/blog/wwwluogucn/solution-at787)
***
首先，我们来介绍一些有关一元二次方程的基础知识。

基础概念：形如$ax^2+bx+c=0(a\ne0)$ 的等式叫做
一元二次方程。

下面推导一元二次方程的求根公式及判别式。

将等式两边同时除以$a$ (由于$a\ne0$，所以这是可行的)，得

$$x^ 2+\dfrac{b}{a} \cdot x+\dfrac{c}{a}=0$$

移项，得

$$x^2+\dfrac{b}{a}\cdot x= -\dfrac{c}{a}$$

等式两边同时加上$\dfrac{b^2}{4a^2}$,得

$$x^2+\dfrac{b}{a} \cdot x+\dfrac{b^2}{4a^2}=-\dfrac{c}{a}+\dfrac{b^2}{4a^2}$$

注意到：$x^2+\dfrac{b}{a}\cdot x+\dfrac{b^2}{4a^2}=(x+\dfrac{b}{2a})^2$

故原方程化为

$$(x+\dfrac{b}{2a})^2=-\dfrac{c}{a}+\dfrac{b^2}{4a^2}$$

化简得

$$(x+\dfrac{b}{2a})^2=\dfrac{b^2-4ac}{4a^2}$$

即
$$x+\dfrac{b}{2a}=\pm\sqrt{\dfrac{b^ 2-4ac}{4a^2}}$$

化简得

$$x+\dfrac{b}{2a}=\pm\dfrac{\sqrt{b^2-4ac}}{2a}$$

移项，得

$$x=\pm\dfrac{\sqrt{b^2-4ac}-b}{2a}$$

一般写为

$$x=\dfrac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}$$

这就是一元二次方程的求根公式。

此时，根据平方根的定义，得:

当$b^2-4ac\geqslant0$ 时，$\sqrt{b^2-4ac}$是实数，即原方程有实数根。

反之，当$b^2-4ac<0$ 时，$\sqrt{b^2-4ac}$ 无意
义，即原方程无实数根。

进一步说:

当$b^2-4ac>0$ 时，原方程有两个实数根，分别为:

$$x_ 1=\dfrac{-b+\sqrt{b^ 2-4ac}}{2a},x_ 2=\dfrac{-b-\sqrt{b^2-4ac}}{2a}.$$

当$b^2-4ac=0$ 时，原方程有两个相同的实数根(称为重根)，均为$-\dfrac{b}{2a}.$

当$b^2-4ac<0$ 时，原方程无实数根。

一般地，我们将$b^2-4ac$称为一元二次方程的判别式，记作$\Delta.$
***
第二步，做题

需要注意的是: **这道题可没说输入的一-定是一元二次方程啊! $a=0$ 时它不是一元二次方程! **

所以，我们要**分类讨论**.

当$a=0$时，有以下三种情况:

$1.a=0,b=0,c=0$

显然，此时原方程有无数解。

$2.a=0,b=0,c \ne0$

原方程化为$0x^2+0x+c=0$， 即$c=0$， 这与$c\ne0$矛盾。

故此时原方程无解，什么也不输出。

$3.a=0,b\ne0$ (此时$c$的大小已经无所谓了)

原方程化为一元一次方程$bx+c=0$ 。

解得$x=-\dfrac{c}{b}$。

当$a\ne0$时，就是我们之前讲过的一元二次方程了。按照判别式与求根公式正常输出即可。
***
至于代码，就不贴了。在明白了以上知识之后，写出一篇AC代码是很容易的啦～
***
**下面的内容为拓展内容，有兴趣的同学可以往后看看**

作为一名MOer，我打算继续往后讲一点更有趣的内容。
***
$1.$根与系数的关系——韦达定理

我们知道，方程是由系数、未知数以及未知数的次数构成的。也就是说，我们可以认为一元二次方程由各项的系数所决定（相信你已经通过这道题明白了这一点）。

那么，当系数被确定的时候，这个一元二次方程就被确定了。进一步，当这个一元二次方程被确定的时候，它的两个根也被确定了。

自然地，这就引发我们去思考，方程的根与方程的系数有怎样的关系呢？让我们共同来探求吧。

我们知道：

如果一元二次方程$ax^2+bx+c=0(a\ne0)$的两根分别为$x_1,x_2$，则

$$x_ 1=\dfrac{-b+\sqrt{b^ 2-4ac}}{2a},x_2=\dfrac{-b-\sqrt{b^2-4ac}}{2a}.$$

$$\therefore x_1+x_2=\dfrac{-b+\sqrt{b^2-4ac}+(-b)-\sqrt{b^2-4ac}}{2a}=\dfrac{-2b}{2a}=-\dfrac{b}{a}$$

$x_1\cdot x_2=\dfrac{-b+\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\cdot\dfrac{-b-\sqrt{b^2-4ac}}{2a}$

$\quad\quad\quad=\dfrac{(-b+\sqrt{b^2-4ac})(-b-\sqrt{b^2-4ac})}{4a^2}$

$\quad\quad\quad=\dfrac{(-b)^2-(\sqrt{b^2-4ac})^2}{4a^2}$（平方差公式）

$\quad\quad\quad=\dfrac{b^2-b^2+4ac}{4a^2}$

$\quad\quad\quad=\dfrac{4ac}{4a^2}=\dfrac{c}{a}$

结论：如果一元二次方程$ax^2+bx+c=0(a\ne0)$的两根分别为$x_1,x_2$，则有

$$
\begin{cases}
x_1+x_2=-\dfrac{b}{a}\\
x_1x_2=\dfrac{c}{a}\\
\end{cases}
$$

这就是著名的“韦达定理”。

韦达定理还有一种推导方式，由于篇幅的原因这里就不详述了。

这的确是”伟大“定理。我们应该记住它。
***
$2.$有关一元二次方程的整数根问题

解决这类问题，通常都是通过讨论其判别式，利用刚刚讲过的韦达定理或因式分解等方法求解。

我们知道：如果一元二次方程$ax^2+bx+c=0(c\ne0)$的两根分别为$x_1,x_2$，则有：

$$x_{1,2}=\dfrac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}$$

（没错，这个公式就是这么好用）

由平方根的定义，我们知道：只有在判别式$\Delta=b^2-4ac$为完全平方数时，$\sqrt{b^2-4ac}$才是一个整数，故$x_1,x_2$是整数。

于是，我们得到结论：当且仅当判别式$\Delta=b^2-4ac$为完全平方数时，原方程有整数根。

$\text{The\ end.}$