### Slime and Sequences 中文题解

**UPD:你可以在这里看到 Elegia 的题解：https://blog.csdn.net/EI_Captain/article/details/106122006**

#### Easy Version

首先我们可以将长度为 $n$ 的好序列和长度为 $n$ 的排列一一对应。设一个长度为 $n$ 的排列为 $a_1,a_2,\cdots,a_n$ ，则在每个 $a_i,a_{i+1}$ 之间填入大于号或小于号，则 $p_{a_i}$ 的值即为 $a_1,a_2,\cdots ,a_i$ 之间小于号的数量加 $1$ ，不难验证这是一个 $S$ 与所有排列的集合的一个一一对应。

设 $d_{i,j}$ 为在长度为 $i+1$ 的排列中在 $a_1,a_2,\cdots ,a_{i+1}$ 至少有 $j$ 个小于号的方案数，则将每一段连续的小于号当成一段，对确定的数的集合填入这一段中只有唯一一种填法，而 $d_{i,j}$ 中有 $i-j+1$ 段，所以 $d_{i,j}$ 的值即为将 $n$ 个数分成有区别的 $i-j +1$ 组的方案数，由第二类斯特林数的 $EGF$ 可以知道： $d_{i,j}=(i+1)![z^{i+1}](e^z-1)^{i-j+1}$ 。我们也可以用类似第二类斯特林数的dp求出每个 $d_{i,j}$ 的值。

求答案时，对每个 $1\leq i\leq n$ ，我们考虑每个位置上的贡献，即对于每个 $1$ 到 $n$ 的排列，找每个位置前面有 $i-1$ 个小于号的方案数，可以列出式子：

$$ans_{i+1}=\sum\limits_{x=0}^{n-1}\sum\limits_{y=i}^x (-1)^{y-i} {y\choose i}d_{x,y}\frac{n!}{(x+1)!}$$ 
$$=\frac {n!}{i!}\sum\limits_{x=0}^{n-1}\sum\limits_{y=i}^x (-1)^{y-i}\frac{y!d_{x,y}}{(y-i)!(x+1)!} $$

$$=\frac{n!}{i!} \sum\limits_{y=i}^{n-1}\frac{(-1)^{y-i}y!}{(y-i)!}\sum\limits_{x=y}^{n-1}\frac{d_{x,y}}{(x+1)!}$$ 

$$=\frac {n!}{i!}\sum\limits_{y=i}^{n-1} \frac{(-1)^{y-i}y!}{(y-i)!} \sum\limits_{x=y}^{n-1}[z^{x+1}](e^z-1)^{x-y+1}$$

如果对每个 $y$ 求出了 $\sum\limits_{x=y}^{n-1}[z^{x+1}](e^z-1)^{x-y+1}$ ，即可以用一次卷积求出所有 $ans_i$ 的值。

由于存在简单的 $O(n^2)$ 算法来对每个 $y$ 求出上式的值，所以如果我们用 $O(n^2)$ 的dp求 $d_{x,y}$ ，我们就得到了一个 $O(n^2)$ 的做法，可以通过简单版 （其他形式的dp也可以得到这个复杂度，我们在这里仅给出可以导向正解的做法）。

#### Hard Version

接下来考虑如何在低于 $O(n^2)$ 的时间内求出这一系列的值。

$$\sum\limits_{x=y}^{n-1}[z^{x+1}](e^z-1)^{x-y+1}=\sum\limits_{x=y+1}^n[z^x](e^z-1)^{x-y}$$ 

$$=[z^y]\sum\limits_{x=y+1}^n(\frac{e^z-1}z)^{x-y}=[z^y]\sum\limits_{x=1}^{n-y}(\frac{e^z-1}z)^x$$ 

设 $F=\frac{e^z-1}z$ ，现在我们想要对每个 $0\leq i\leq n-1$ ，求出 $[z^i]\sum\limits_{k=1}^{n-i}F^k$ 。

$$[z^i]\sum\limits_{k=1}^{n-i}F^k =[z^i]\frac 1{1-F}-[z^i]\frac{F^{n-i+1}}{1-F}$$ 

我们可以用一次多项式求逆求出 $[z^i]\frac 1{1-F}$ ，现在只需处理后面的一项。

$$[z^i]\frac{F^{n-i+1}}{1-F}=[z^{n+1}]\frac{(zF)^{n-i+1}}{1-F}$$ 

设 $w(z)=zF(z)$ ，$\phi (z)$ 满足 $\frac{w(z)}{\phi (w(z))}=z$ ，则 $\frac{zF(z)}{\phi (w(z))}=z$ ，即 $F=\phi (w)$ 

原式 $=[z^{n+1}u^{n-i+1}]\sum\limits_{k=0}^\infty \frac{(uzF)^k}{1-F}=[z^{n+1}u^{n-i+1}] \frac 1{1-\phi (w)}\frac 1{1-uw}$ 

由拉格朗日反演可得

$$=[u^{n-i+1}]\frac 1{n+1} [z^n] ((\frac 1{1-\phi z}\frac 1{1-uz})'\cdot \phi (z)^{n+1})$$ 

$$=\frac 1{n+1} [z^nu^{n-i+1}] (\phi (z)^{n+1}\frac{u+\phi'(z)-u\phi(z)-uz\phi'(z)}{(1-\phi (z))^2(1-uz)^2})$$

$$=\frac 1{n+1} [z^nu^{n-i+1}] (\phi(z)^{n+1}(\frac {u}{(1-\phi (z))(1-uz)^2}+\frac {\phi'(z)}{(1-\phi (z))^2(1-uz)}))$$ 

$$=\frac 1{n+1}[z^nu^{n-i+1}](\phi (z)^{n+1}(\frac 1{1-\phi(z)}\sum\limits_{k=0}^\infty (k+1)z^ku^{k+1}+\frac{\phi'(z)}{(1-\phi (z))^2}\sum\limits_{k=0}^\infty z^ku^k))$$ 

$$=\frac 1{n+1}[z^n](\phi (z)^{n+1}(\frac{(n-i+1)z^{n-i}}{1-\phi (z)}+\frac{\phi'(z)z^{n-i+1}}{(1-\phi(z))^2}))$$

$$=\frac 1{n+1}([z^i](\phi(z)^{n+1}\frac{n-i+1}{1-\phi(z)})+[z^{i-1}](\phi(z)^{n+1}\frac{\phi'(z)}{(1-\phi(z))^2}))$$

我们可以在 $O(n\log n)\ \sim \ O(n\log ^2n)$ 的时间内（取决于你如何求多项式exp）求出 $\phi(z)^{n+1}\frac{n-i+1}{1-\phi(z)}$ 和 $\phi(z)^{n+1}\frac{\phi'(z)}{(1-\phi(z))^2}$ ，从而得出答案。

总复杂度为 $O(n\log n)\ \sim\ O(n\log ^2n) $。

Problem and Tutorial by he_____he

Solution(Hard Version) by Elegia

Easy Version Code:

```cpp
#include<bits/stdc++.h>

#define pb push_back
#define mp make_pair
#define fi first
#define se second

using namespace std;

typedef long long ll;
typedef unsigned long long ull;
typedef pair<int,int> pii;
typedef pair<ll,ll> pll;

template <typename T> bool chkmax(T &x,T y){return x<y?x=y,true:false;}
template <typename T> bool chkmin(T &x,T y){return x>y?x=y,true:false;}

int readint(){
	int x=0,f=1; char ch=getchar();
	while(ch<'0'||ch>'9'){if(ch=='-')f=-1;ch=getchar();}
	while(ch>='0'&&ch<='9'){x=x*10+ch-'0';ch=getchar();}
	return x*f;
}

const int cys=998244353;
int n;
ll fac[5005],inv[5005],d[5005][5005],ans[5005];

ll qpow(ll x,ll p){
	ll ret=1;
	for(;p;p>>=1,x=x*x%cys) if(p&1) ret=ret*x%cys;
	return ret;
}

int main(){
	n=readint();
	d[0][0]=fac[0]=inv[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++) fac[i]=fac[i-1]*i%cys;
	inv[n]=qpow(fac[n],cys-2);
	for(int i=n-1;i>=1;i--) inv[i]=inv[i+1]*(i+1)%cys;
	for(int i=1;i<=n;i++) for(int j=1;j<=i;j++) d[i][j]=(d[i-1][j-1]*(i-j+1)+d[i-1][j]*j)%cys;
	for(int i=1;i<=n;i++) for(int j=1;j<=n;j++) ans[i]=(ans[i]+d[j][i]*inv[j])%cys;
	for(int i=1;i<=n;i++) printf("%lld ",ans[i]*fac[n]%cys);
	printf("\n");
	return 0;
}
```
Hard Version Code:

```cpp
#include<bits/stdc++.h>

#define pb push_back
#define mp make_pair
#define fi first
#define se second

using namespace std;

typedef long long ll;
typedef unsigned long long ull;
typedef vector<ll> vi;
typedef pair<int,int> pii;
typedef pair<ll,ll> pll;

template <typename T> bool chkmax(T &x,T y){return x<y?x=y,true:false;}
template <typename T> bool chkmin(T &x,T y){return x>y?x=y,true:false;}

int readint(){
	int x=0,f=1; char ch=getchar();
	while(ch<'0'||ch>'9'){if(ch=='-')f=-1;ch=getchar();}
	while(ch>='0'&&ch<='9'){x=x*10+ch-'0';ch=getchar();}
	return x*f;
}

const int cys=998244353,g=3,invg=(cys+1)/3;
int n;
ll ni[200015],fac[200015],inv[200015],tw[200005];

int mod(int x){return x>=cys?x-cys:x;}

ll qpow(ll x,ll p){
	ll ret=1;
	for(;p;p>>=1,x=x*x%cys) if(p&1) ret=ret*x%cys;
	return ret;
}

vi operator+(vi a,vi b){
	vi ret(max(a.size(),b.size()));
	for(int i=0;i<ret.size();i++) ret[i]=mod((i<a.size()?a[i]:0)+(i<b.size()?b[i]:0));
	return ret;
}

vi operator-(vi a,vi b){
	vi ret(max(a.size(),b.size()));
	for(int i=0;i<ret.size();i++) ret[i]=mod((i<a.size()?a[i]:0)+cys-(i<b.size()?b[i]:0));
	return ret;
}

vi operator*(vi a,ll b){
	for(int i=0;i<a.size();i++) a[i]=1ll*a[i]*b%cys;
	return a;
}

vi operator>>(vi a,int b){
	for(int i=0;i<a.size()-b;i++) a[i]=a[i+b];
	a.resize(a.size()-b);
	return a;
}

namespace poly{
	int N,l;
	int A[1100000],B[1100000],r[1100000],pre1[20][600000],pre2[20][600000];
	void pre(){
		for(int i=1,r=0;i<(1<<19);i<<=1,r++){
			int w=1,wn=qpow(g,(cys-1)/(i<<1));
			for(int j=0;j<i;j++,w=1ll*w*wn%cys) pre1[r][j]=w;
		}
		for(int i=1,r=0;i<(1<<19);i<<=1,r++){
			int w=1,wn=qpow(invg,(cys-1)/(i<<1));
			for(int j=0;j<i;j++,w=1ll*w*wn%cys) pre2[r][j]=w;
		}
	}
	void ntt(int *A,int N,int f){
		for(int i=0;i<N;i++) if(i<r[i]) swap(A[i],A[r[i]]);
		for(int i=1,r=0;i<N;i<<=1,r++){
			for(int j=0;j<N;j+=(i<<1)){
				for(int k=j;k<j+i;k++){
					int x=A[k],y=1ll*A[k+i]*(f>0?pre1[r][k-j]:pre2[r][k-j])%cys;
					A[k]=mod(x+y); A[k+i]=mod(x+cys-y);
				}
			}
		}
		if(f<0){
			int invn=qpow(N,cys-2);
			for(int i=0;i<N;i++) A[i]=1ll*A[i]*invn%cys;
		}
	}
	void init(int t){
		N=1,l=0;
		for(;N<t;N<<=1) l++;
		for(int i=0;i<N;i++) r[i]=(r[i>>1]>>1)|((i&1)<<(l-1));
	}
	void getmul(){
		ntt(A,N,1); ntt(B,N,1);
		for(int i=0;i<N;i++) A[i]=1ll*A[i]*B[i]%cys;
		ntt(A,N,-1);
	}
	vi mul(vi a,vi b){
		init(a.size()+b.size());
		for(int i=0;i<N;i++) A[i]=i<a.size()?a[i]:0;
		for(int i=0;i<N;i++) B[i]=i<b.size()?b[i]:0;
		getmul();
		vi ret(a.size()+b.size()-1);
		for(int i=0;i<ret.size();i++) ret[i]=A[i];
		return ret;
	}
	vi polyinv(vi a,int l){
		if(l==1) return vi(1,qpow(a[0],cys-2));
		a.resize(l);
		vi b=polyinv(a,(l+1)/2);
		init(l<<1);
		for(int i=0;i<N;i++) A[i]=i<l?a[i]:0;
		for(int i=0;i<N;i++) B[i]=i<(l+1)/2?b[i]:0;
		ntt(A,N,1); ntt(B,N,1);
		for(int i=0;i<N;i++) A[i]=1ll*A[i]*B[i]%cys*B[i]%cys;
		ntt(A,N,-1);
		vi t=b*2;
		t.resize(l);
		for(int i=0;i<l;i++) t[i]=mod(t[i]+cys-A[i]);
		return t;
	}
	vi polydiff(vi a){
		for(int i=0;i<a.size()-1;i++) a[i]=1ll*(i+1)*a[i+1]%cys;
		a.resize(a.size()-1);
		return a;
	}
	vi polyint(vi a){
		a.resize(a.size()+1);
		for(int i=a.size()-1;i>=1;i--) a[i]=1ll*a[i-1]*ni[i]%cys;
		a[0]=0;
		return a;
	}
	vi polyln(vi a,int l){
		return polyint(mul(polydiff(a),polyinv(a,l)));
	}
	vi polyexp(vi a,int l){
		if(l==1) return vi(1,1);
		a.resize(l);
		vi b=polyexp(a,(l+1)/2);
		init(l<<1);
		vi t=mul(b,vi(1,1)-polyln(b,l)+a);
		t.resize(l);
		return t;
	}
	vi polypow(vi a,int l,int k){
		return polyexp(polyln(a,l)*k,l);
	}
}

vi getans(){
	vi f(0);
	for(int i=0;i<=n+1;i++) f.push_back(inv[i+1]);
	vi tmp=poly::mul(f,poly::polyinv((vi(1,1)-f)>>1,n+1));
	vi tw(0); tw.resize(n);
	for(int i=0;i<n;i++) tw[i]=tmp[i+1];
	vi h(0);
	h.push_back(1),h.push_back(1);
	h=poly::polyinv(poly::polyln(h,n+3)>>1,n+2);
	vi g=poly::polyinv((vi(1,1)-h)>>1,n+1);
	vi ph=poly::polypow(h,n+1,n+1);
	vi t1=poly::mul(g,ph);
	vi tmp1=poly::mul(poly::polydiff(h),ph);
	tmp1.resize(n+1);
	vi tmp2=poly::mul(g,g);
	tmp2.resize(n+1);
	vi t2=poly::mul(tmp1,tmp2);
	for(int i=0;i<n;i++) tw[i]=mod(tw[i]+cys-ni[n+1]*mod(t1[i+1]*(n-i+1)%cys+t2[i+1])%cys);
	for(int i=0;i<n;i++) tw[i]=tw[i]*fac[i]%cys;
	reverse(tw.begin(),tw.end());
	tmp.clear();
	for(int i=0;i<n;i++) tmp.push_back(i&1?cys-inv[i]:inv[i]);
	tw=poly::mul(tw,tmp);
	tw.resize(n);
	reverse(tw.begin(),tw.end());
	return tw;
}

int main(){
	poly::pre();
	n=readint();
	fac[0]=inv[0]=1;
	for(int i=1;i<=n+5;i++) fac[i]=fac[i-1]*i%cys;
	inv[n+5]=qpow(fac[n+5],cys-2);
	for(int i=n+4;i>=1;i--) inv[i]=inv[i+1]*(i+1)%cys;
	for(int i=1;i<=n+5;i++) ni[i]=inv[i]*fac[i-1]%cys;
	vi res=getans();
	for(int i=0;i<n;i++) printf("%lld ",res[i]*fac[n]%cys*inv[i]%cys);
	printf("\n");
	return 0;
}
```
