# 题目描述
定义一个正整数序列为好序列，当且仅当如果某个数 $k$ 出现过，那么一定有 $k-1$ 在最后一个 $k$ 的前面出现过。

对于所有 $i\in[1,n]$，求出 $i$ 在所有好序列中出现次数的和

`Easy Version`:$n\leq 5000$

`Hard Version`:$n\leq 10^5$ 
  
# 题解

领略到了国际计数顶尖水平。。

## 问题转化

有重复元素的正整数序列不好统计，我们试图将它映射到排列上

我们构建一个排列 $p$，在相邻两个数字之间填入不等号，设 $p_{1\dots i}$ 中共有 $num_i$ 个小于号，我们将它映射到 $a$ 序列：$a_{p_i}=num_i+1$，则 $a$ 是一个好序列

证明如下：设 $i$ 为一个小于号右边的位置，则 $num_{i-1}+1=num_i$，即 $a_{p_{i-1}}+1=a_{p_i}$，而由于是小于号，所以 $p_{i-1}<p_i$，容易发现这正是题目中要求的限制

而对于一个好序列，我们从小到大枚举数值，对于每一个数值，我们将它所在的所有下标从大到小放到数列的后面（初始数列为空），这样我们就完成了从好序列到排列的映射

则容易发现，这是一个双射关系

## 排列组合推导

这里引入欧拉数：$\left<\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right>$ 表示长度为 $n$ 的排列中，相邻数字之间的小于号数目为 $k$ 的方案数

设 $ans_k$ 为数字 $k+1$ 的答案

则 $ans_k=\sum\limits_{i=\max(k,1)}^n\left<\begin{matrix}i\\k\end{matrix}\right>\dbinom ni(n-i)!$

什么意思呢？我们枚举产生好序列中 $k+1$ 这个数字的位置，则前 $i$ 个数中需要有 $k$ 个小于号，我们再给前 $i$ 个数分配标号，剩下的 $n-i$ 个数随意排列

可是这个算的是排列方案数，而且还算重了

我们考虑证明算重的次数就等于该方案中 $k+1$ 的出现次数：对于一个排列，它被计算当且仅当 $i$ 在第 $k$ 个小于号和第 $k+1$ 个小于号之间，而这恰好就是 $k+1$ 的出现次数

$O(n^2)$ 递推欧拉数即可通过 `Easy Version`

## 优化

我们假装不会欧拉数的通项式（其实是因为它的通项式不容易继续优化？），使用容斥代替掉欧拉数

设 $\begin{vmatrix}n\\k\end{vmatrix}$ 表示长度为 $n$ 的排列，至少有 $k$ 个小于号的方案数

容易发现，$\begin{vmatrix}n\\k\end{vmatrix}=\sum\limits_{i=k}^n\dbinom ik\left<\begin{matrix}n\\i\end{matrix}\right>$

二项式反演一下可以得到：$\left<\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right>=\sum\limits_{i=k}^n(-1)^{i-k}\dbinom ik\begin{vmatrix}n\\i\end{vmatrix}$

考虑计算 $\begin{vmatrix}n\\k\end{vmatrix}$，我们将小于号视为一条边，则至少有 $n-k$ 个连通块，这些连通块内的顺序是确定的，因为是用小于号连接的

由于是排列问题，则答案为每个块的 $\mathbf{EGF}$ 卷起来

每个块的 $\mathbf{EGF}$ 为 $\mathbf{EGF\{[0,1,1,\cdots]\}}=e^x-1$，为什么常数项为 $0$？一个块至少要有一个数字嘛

则 $\begin{vmatrix}n\\k\end{vmatrix}=n![x^n](e^x-1)^{n-k}$

代入可得（$ans_0$ 特判一下，下面就没有 $\max(k,1)$了）：

$$\begin{aligned}

ans_k&=\sum\limits_{i=k}^n\dbinom ni(n-i)!\sum\limits_{j=k}^i(-1)^{j-k}\dbinom jki![x^i](e^x-1)^{i-j}\\

&=\sum\limits_{i=k}^n\dbinom ni(n-i)!i!\sum\limits_{j=k}^i(-1)^{j-k}\dbinom jk[x^i](e^x-1)^{i-j}\\

&=n!\sum\limits_{i=k}^n\sum\limits_{j=k}^i(-1)^{j-k}\dbinom jk[x^i](e^x-1)^{i-j}\\

&=n!\sum\limits_{j=k}^n(-1)^{j-k}\dbinom jk\sum\limits_{i=j}^n[x^i](e^x-1)^{i-j}\\

&=\dfrac{n!}{k!}\sum\limits_{j=k}^n\dfrac{(-1)^{j-k}j!}{(j-k)!}\sum\limits_{i=j}^n[x^i](e^x-1)^{i-j}\\

\end{aligned}$$

设 $R_j=\sum\limits_{i=j}^n[x^i](e^x-1)^{i-j}$

$$\begin{aligned}

ans_k&=\dfrac{n!}{k!}\sum\limits_{j=k}^n\dfrac{(-1)^{j-k}j!}{(j-k)!}R_j\\

&=\dfrac{n!}{k!}\sum\limits_{j=k}^n\dfrac{(-1)^{j-k}}{(j-k)!}\times R_j\cdot j!

\end{aligned}$$

---

这是一种特殊的卷积，求法参见[关于一类特殊卷积的求法](https://www.cnblogs.com/s-z-q/p/13347914.html)

问题转化为求出序列 $R$

我们发现 $R_k$ 的定义式很难看，每一次取的系数都不是同一项的，把它改得漂亮一点：

$$\begin{aligned}

R_k&=\sum\limits_{i=k}^n[x^i](e^x-1)^{i-k}\\

&=\sum\limits_{i=k}^n[x^k](\dfrac{e^x-1}x)^{i-k}\\

&=\sum\limits_{i=0}^{n-k}[x^k](\dfrac{e^x-1}{x})^i

\end{aligned}$$

把它化成封闭形式，设 $F(x)=\dfrac{e^x-1}{x}$：

$$\begin{aligned}

R_k&=\sum\limits_{i=0}^{n-k}[x^k]F^i(x)\\

&=[x^k]\left(\dfrac{1-F^{n-k+1}(x)}{1-F(x)}\right)\\

&=[x^k]\dfrac{1}{1-F(x)}-[x^k]\dfrac{F^{n-k+1}(x)}{1-F(x)}

\end{aligned}$$

---


对于前一项，我们可以多项式求逆，但是发现分母常数项为 $0$，不能直接求逆

那怎么做呢？我们转为求 $\dfrac{1}{(1-F(x))\cdot x^{-1}}\cdot x^{-1}$，这样就可以避免常数项为 $0$ 的问题了（由于该式中分母一次项不为 $0$，所以乘上 $x^{-1}$ 表示左移一位）

对于正确性的说明，需要引入抽象代数中的分式环（分式域）概念，不展开了，可以百度搜索拉格朗日反演学习一下

---

则我们只需要求出后一项就做完了，设 $S_k=[x^k]\dfrac{F^{n-k+1}(x)}{1-F(x)}$

我们发现 $S_k$ 很不优美，对于每一个 $k$，它的多项式长得都不一样，这样我们不可能在低于 $O(n^2)$ 的时间复杂度内求出

所以我们考虑引入一个新的限制 $y$，并消除 $x$ 的影响：

$$\begin{aligned}

S_k&=[x^k]\dfrac{F^{n-k+1}(x)}{1-F(x)}\\

&=[x^{n+1}]\dfrac{(xF(x))^{n-k+1}}{1-F(x)}\\

&=[x^{n+1}y^{n-k+1}]\sum\limits_{i=0}^{\infty}\dfrac{(xF(x))^{i}}{1-F(x)}\\

&=[x^{n+1}y^{n-k+1}]\dfrac{1}{1-F(x)}\cdot\dfrac{1}{1-xF(x)y}\\

\end{aligned}$$

---

即求出右面多项式 $[x^{n+1}]$ 项关于 $y$ 的多项式，容易联想到多项式复合科技

但是不太行，因为 $1-xF(x)y$ 中不仅有 $F(x)$ 还有 $x$

考虑构造两个函数 $H(x),W(x)$，使得 $H(W(x))=\dfrac{1}{1-F(x)}\cdot\dfrac{1}{1-xF(x)y}$

再构造一个函数 $G(x)$，使得 $G(W(x))=x$，这样我们就可以使用扩展拉格朗日反演求解了

---

构造如下：

$W(x)=xF(x)$

设 $M(W(x))=F(x)$，即我们使用 $M(x)$ 和 $W(x)$ 复合来消除 $W(x)$ 中的 $x$

则 $\dfrac{1}{1-F(x)}\cdot\dfrac{1}{1-xF(x)y}=\dfrac{1}{1-M(W(x))}\cdot\dfrac{1}{1-W(x)y}$

若要使得 $H(W(x))=\dfrac{1}{1-F(x)}\cdot\dfrac{1}{1-xF(x)y}$，联系上一个式子，容易构造出 $H(x)=\dfrac{1}{1-M(x)}\cdot \dfrac{1}{1-xy}$

最后是 $G(x)$，这个很简单，$G(x)=\dfrac{x}{M(x)}$，因为此时 $G(W(x))=\dfrac{xF(x)}{F(x)}=x$

---

以上，我们构造出了拉格朗日反演所需的所有函数，直接套用扩展拉格朗日反演公式可得：

$$[x^{n+1}]H(W(x))=\dfrac1{n+1}[x^n]H'(x)\left(\dfrac{x}{G(x)}\right)^{n+1}$$

暴力计算 $H'(x)=\dfrac{y(1-M(x))+(1-xy)M'(x)}{(1-M(x))^2(1-xy)^2}$，代入：

$$\begin{aligned}

[x^{n+1}]H(W(x))&=\dfrac1{n+1}[x^n]\dfrac{y(1-M(x))+(1-xy)M'(x)}{(1-M(x))^2(1-xy)^2}\cdot M^{n+1}(x)\\

&=\dfrac1{n+1}[x^n]\left(\dfrac{y}{(1-M(x))(1-xy)^2}+\dfrac{M'(x)}{(1-M(x))^2(1-xy)}\right)\cdot M^{n+1}(x)

\end{aligned}$$

写到这里，公式已经不能看了 qwq，我们把关于 $y$的封闭形式展开，这样我们就可以提取出 $y$ 的某一项啦

$$\begin{aligned}

[x^{n+1}]H(W(x))&=\dfrac1{n+1}[x^n]\left(\dfrac1{1-M(x)}\sum\limits_{i=0}^{\infty}(i+1)x^iy^{i+1}+\dfrac{M'(x)}{(1-M(x))^2}\sum\limits_{i=0}^{\infty}x^iy^i\right)\cdot M^{n+1}(x)\\

\end{aligned}$$

我们提取出第 $m$ 项（$S_k$ 需要的即第 $n-k+1$ 项）：

$$\begin{aligned}

&\dfrac1{n+1}[x^ny^m]\left(\dfrac1{1-M(x)}\sum\limits_{i=0}^{\infty}(i+1)x^iy^{i+1}+\dfrac{M'(x)}{(1-M(x))^2}\sum\limits_{i=0}^{\infty}x^iy^i\right)\cdot M^{n+1}(x)\\

=&\dfrac1{n+1}[x^n]\left(\dfrac{mx^{m-1}}{1-M(x)}+\dfrac{M'(x)x^m}{(1-M(x))^2}\right)\cdot M^{n+1}(x)\\

=&\dfrac1{n+1}\left([x^{n-m+1}]m\dfrac{M^{n+1}(x)}{1-M(x)}+[x^{n-m}]\dfrac{M'(x)M^{n+1}(x)}{(1-M(x))^2}\right)

\end{aligned}$$

发现出现了和上面同样的问题：分母的常数项为 $0$，我们同上面一样转化一下：

$$=\dfrac1{n+1}[x^{n-m+2}]\left(m\dfrac{M^{n+1}(x)}{(1-M(x))x^{-1}}+\dfrac{M'(x)M^{n+1}(x)}{((1-M(x))x^{-1})^2}\right)$$

突然发现我们还没有求 $M(x)=\dfrac x{G(x)}$

$G(W(x))=G(e^x-1)=x$，容易构造出 $G(x)=\ln(x+1)$

则 $M(x)=\dfrac x{\ln(x+1)}$

最终时间复杂度 $O(n\log n)$

真是一道休闲的好题呢

代码的多项式板子可以参照我博客置顶的[多项式全家桶](https://www.luogu.com.cn/blog/Songziqing/duo-xiang-shi-quan-jia-tong)

```cpp
int fac[N],ifac[N];
void init(int n)
{
	fac[0] = 1;for(int i = 1;i <= n;i++) fac[i] = (ll)fac[i - 1] * i % mod;
	ifac[n] = qpow(fac[n],mod - 2);for(int i = n;i;i--) ifac[i - 1] = (ll)ifac[i] * i % mod;
}
int n,m,t1[N],t2[N],S[N];
int H[N],H1[N],H2[N],inv[N];
int ans[N];
int main()
{
	n = read(),m = n + 2;init(n + 2);
	for(int i = 0;i < n + 1;i++) t1[i] = mod - ifac[i + 2];
	Inv(t1,S,n + 1);for(int i = 0;i < n;i++) S[i] = S[i + 1];
	memset(t1,0,sizeof(t1));t1[0] = t1[1] = 1;Ln(t1,t2,m + 2);
	for(int i = 0;i < m + 1;i++) t1[i] = t2[i + 1];
	Inv(t1,H,m + 1);
	Power(H,H1,m + 1,"",n + 1);
	Der(H,t1,m + 1);Mul(t1,H1,H2,m + 1,m + 1);
	for(int i = 0;i < m;i++) t1[i] = mod - H[i + 1];
	Inv(t1,inv,m);
	Mul(H1,inv,H1,m,m),Mul(H2,inv,H2,m,m),Mul(H2,inv,H2,m + 1,m);
	int invn = qpow(n + 1,mod - 2);
	for(int k = 0;k < n;k++)
	{
		int m = n - k + 1;
		reduce(S[k] -= ((ll)H1[n - m + 2] * m + H2[n - m + 2]) % mod * invn % mod);
	}S[0]--;
	memset(t1,0,sizeof(t1)),memset(t2,0,sizeof(t2));
	for(int i = 0;i < n;i++)
		if(i & 1) t1[n - i - 1] = mod - ifac[i];
		else t1[n - i - 1] = ifac[i];
	for(int i = 0;i < n;i++)
		t2[i] = (ll)S[i] * fac[i] % mod;
	Mul(t1,t2,ans,n,n);
	for(int i = 0;i < n;i++) pprint((ll)ans[i + n - 1] * ifac[i] % mod * fac[n] % mod);
	return 0;
}
```
