### 题意

我们称一个长度为 $n$ 的序列 $p$ 是好的当且仅当对于每一个在 $p$ 中且大于 $1$ 的数 $k$ 都至少有一组 $1\leq i<j\leq n$ 使得 $p_i=k-1,p_j=k$。

你需要求出 $1\sim n$ 中的每个数在所有长度为 $n$ 的好序列中出现次数之和。

$\texttt{Data Range:}1\leq n\leq 10^5$

### 题解

题目太毒瘤了，我太菜了。

国 际 计 数 水 平

回顾 F1 的式子：

$$r_k=\sum\limits_{i=\max(k,1)}^{n}\left\langle\begin{matrix}i\\k\end{matrix}\right\rangle\binom{n}{i}(n-i)!$$

注意到欧拉数的计算实际上是一个瓶颈，所以考虑使用生成函数优化。

设一个奇奇怪怪的东西：$\left|\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right|$ 表示长度为 $n$ 的排列中，**至少**有 $k$ 个位置填小于号的方案数：

$$\left|\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right|=\sum\limits_{i=k}^{n}\binom{i}{k}\left\langle\begin{matrix}n\\i\end{matrix}\right\rangle$$

然而显然二项式反演

$$\left\langle\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right\rangle=\sum\limits_{i=k}^{n}(-1)^{i-k}\binom{i}{k}\left|\begin{matrix}n\\i\end{matrix}\right|$$

同时可以考虑将小于号连接的位置合并成一块，容易看出一共有 $n-k$ 块。因为连通块内部的填法只有一种而且必须非空，同时连通块之间因为限制是**至少**所以可以随意合并，于是得到了一个 EGF：

$$\left|\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right|=n![x^n](e^x-1)^{n-k}$$

所以

$$\left\langle\begin{matrix}n\\k\end{matrix}\right\rangle=\sum\limits_{i=k}^{n}(-1)^{i-k}\binom{i}{k}n![x^n](e^x-1)^{n-i}$$

然后再代入

$$r_k=\sum\limits_{i=k}^{n}\sum\limits_{j=k}^{i}(-1)^{j-k}\binom{j}{k}i![x^i](e^x-1)^{i-j}\binom{n}{i}(n-i)!$$

整理一下

$$r_k=\frac{n!}{k!}\sum\limits_{j=k}^{n}\frac{(-1)^{j-k}j!}{(j-k)!}\sum\limits_{i=j}^{n}[x^n](e^x-1)^{i-j}$$

注意到第二个和式的东西很麻烦，不如设 $f_j=\sum\limits_{i=j}^{n}[x^i](e^x-1)^{i-j}$，那么有

$$r_k=\frac{n!}{k!}\sum\limits_{j=k}^{n}j!f_j\cdot\frac{(-1)^{j-k}}{(j-k)!}$$

这个就是差卷积的套路了，于是瓶颈转化为求 $f_j$。注意到这里可以平移系数然后代换：

$$f_j=\sum\limits_{i=j}^{n}[x^i](e^x-1)^{i-j}=\sum\limits_{i=j}^{n}[x^j]\left(\frac{e^x-1}{x}\right)^{i-j}=[x^j]\sum\limits_{i=0}^{n-j}\left(\frac{e^x-1}{x}\right)^{i}$$

再设 $F(x)=\dfrac{e^x-1}{x}$，那么随之有

$$f_j=[x^j]\sum\limits_{i=0}^{n-j}F^i(x)=[x^j]\left(\frac{1-F^{n-j+1}(x)}{1-F(x)}\right)=[x^j]\frac{1}{1-F(x)}-[x^j]\frac{F^{n-j+1}(x)}{1-F(x)}$$

~~然 后 这 就 做 完 了~~

非也。注意到 $1-F(x)$ 的常数项是 $0$，所以你根本无法用常规的求逆方法搞出这些东西。

考虑对常规的多项式操作进行扩域（就是说，可以允许负指数次数幂这个东西存在），然后类似于多项式快速幂的方法，修改多项式求逆的定义：

设 $F(x)=x^kG(x)$，其中 $G(x)$ 为常数项非零的多项式，则 $F(x)=x^{-k}\dfrac{1}{G(x)}$。由于 $1-F(x)$ 系数非零的最低次项为 $x^1$ 所以这里也不是很处理。

现在来看第二个东西，来平移一下系数：

$$[x^j]\frac{F^{n-j+1}(x)}{1-F(x)}=[x^{n+1}]\frac{\left(xF(x)\right)^{n-j+1}}{1-F(x)}$$

~~到这里发现我不会做了~~，然后学到了一个很神奇的东西：**加一个元来区分信息**，好比推和式的时候加一个求和号最终消掉的过程。（~~向听倒退~~）

$$[x^{n+1}]\frac{\left(xF(x)\right)^{n-j+1}}{1-F(x)}=[x^{n+1}y^{n-j+1}]\sum_{i}\frac{(xyF(x))^{i}}{1-F(x)}=[x^{n+1}y^{n-j+1}]\left(\frac{1}{1-F(x)}\frac{1}{1-xyF(x)}\right)$$

这个时候加一个元的好处就出现了：需要求的多项式中与 $j$ 这个变量无关。相当于我们只需要求某一个以 $y$ 为主元的多项式即可。

~~然而又不会了~~，考虑拉格朗日反演相关还有多项式复合逆理论。设 $P(x)=xF(x)$，再设 $H(x)$ 满足 $P(x)=xH(P(x))$，那么很显然有 $F(x)=H(P(x))$。于是我们就用各种多项式复合的方法将 $F(x)$ 前面的 $x$ 给去掉了。

再设 $G(x)=\dfrac{1}{1-H(x)}\dfrac{1}{1-xy}$，那么有 $G(P(x))=\dfrac{1}{1-F(x)}\dfrac{1}{1-xyF(x)}$。这个时候转化为一道经典的多项式复合问题。

考虑 $P(x)$ 的复合逆 $Q(x)$，可以推出 $P(Q(x))=x$，然后暴力代入：

$$P(Q(x))=Q(x)H(P(Q(x)))$$

也即 $x=Q(x)H(x)$。接下来需要大量的 dirty works，所以请善用 Mathematica。容易算出

$$G^{\prime}(x)=\frac{y+(1-y-xy)H^\prime(x)}{(1-H(x))^2(1-xy)^2}$$

然后拓展拉格朗日反演冲一下：

$$[x^{n+1}]H(P(x))=\frac{1}{n+1}[x^n]H^{\prime}(x)\left(\frac{x}{Q(x)}\right)^{n+1}$$

然后式子推起来比较痛苦，忽略掉前面的那个东西之后大概是这样的（由于半年没来看这个题所以找不到之前东西的草稿纸了，这种式子由于再也不想推第二遍所以蒯了个结论）

$$[x^{n-m+1}]m\frac{H^{n+1}(x)}{1-H(x)}+[x^{n-m}]m\frac{H^{\prime}(x)H^{n+1}(x)}{(1-H(x))^2}$$

问题变成了求 $H(x)$。

注意到 $P(x)=xF(x)=e^x-1$，同时 $e^x-1$ 的反函数为 $\ln(x+1)$，所以 $Q(x)=\ln(x+1)$。然后可以求得 $H(x)=\dfrac{x}{\ln(x+1)}$。

因为代码是半年之前写的跑得又慢又长所以不放出来了。到时候卡卡常可能可以放出来吧。