由于我的翻译还未过审，我在题解中先挂一下。

## 题意简述

给定一个长度为 $n$ 的序列 $a$ 和一个长度为 $m$ 的序列 $b$ 以及一个模数 $c$ （保证 $m \le n$ ），你需要对它们进行 $n-m+1$ 次操作。

对于第 $i$ 次操作，将 $a_i \sim a_{i+m-1}$ 对应的加上 $b_1 \sim b_m$ （即 $a_i=a_i+b_1,a_{i+1}=a_{i+1}+b_2$，以此类推 。）

最后，你需要输出操作完成后 $a$ 序列对于 $c$ 取模的结果。
## 输入格式
第一行输入 $n,m,c$

下面两行分别是序列 $a$ 与 $b$。
## 输出格式
输出一行 $n$ 个整数，表示操作完成后 $a$ 序列对于 $c$ 取模的结果。

$\mathtt{Translated\ by} $ @[$\mathtt{wkjwkj}$](user/240405)



对于这道题目，我们先可以假设 $n$ 很大，而 $m$ 很小，比如假设 $m=3$ 。则此时共进行了 $n-2$ 次操作。

现在我们来分析一下普遍规律。

对于数列 $a_1,a_2,a_3,a_4,a_5 ...a_{n-2},a_{n-1},a_n$ 不难发现 $a_1$ 只被加了 $b_1$ ，$a_2$ 只被加了 $b_1 \sim b_2$，$a_3 \sim a_{n-2}$ 都被加了 $b_1 \sim b_3$ ， $a_{n-1}$ 只被加了 $b_2 \sim b_3$，$a_n$ 只被加了 $b_3$ 。我们可以定义一个变量 $sum$ 代表每个数字被加上的值，故这个规律可以用如下的代码来表示：

```cpp
if(i>=n-m+1)sum-=b[i-n+m-1];
if(i<=m)sum+=b[i];
```

但是，上面分析的是当 $n$ 远比 $m$ 大的情况，如果在更普遍的情况下，比如 $n$ 不一定那么大，甚至 $n=m$ ，那么上面的规律还成立吗？

显然，这个规律是成立的，大家可以通过样例模拟一下，会发现得出的结果是正确的。

因为在一定范围内 $i$ 可能同时满足上面两个条件，故两条语句都会执行。

而由于加入 $sum$ 的元素是从前至后加的，而从 $sum$ 中被减去的元素也是从前之后减的，故两条语句并不会矛盾，**因为从 $sum$ 中减去的元素一定早已被加入 $sum$ 中**。

所以我们上面的做法是正确的。

下面附上代码（十分简短）：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int a[100005],b[100005];//10
int n,m,c;
int main()
{
	scanf("%d%d%d",&n,&m,&c);
	for(int i=1;i<=n;i++)scanf("%d",&a[i]);
	for(int i=1;i<=m;i++)scanf("%d",&b[i]);
	int sum=0;
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		if(i>=n-m+1)sum-=b[i-n+m-1];
		if(i<=m)sum+=b[i];
		a[i]=(a[i]+sum%c)%c;
		//printf("%d\n",sum);
	}
	for(int i=1;i<=n;i++)printf("%d ",a[i]);
	return 0;
}
```

