设f[i]表示河心i个石礅可承载的最大青蛙数(1<=i<=n)

左岸为A,右岸为D

```cpp
(1) 0个石礅,f[0]=0
(2) 1个石礅,f[1]=m+1
(3) 2个石礅s1,s2，f[2]=?
(1)A上m+1只青蛙s1    (2) A上m+1只青蛙 s2 ,
(3)s1上的m+1青蛙 s2  (4) A上m+1只青蛙s1
```
因此，f[2]=m+1+f[1]+f[1]=3\*(m+1)
(4) 3个石礅s1,s2,s3,

      (1)A上3(m+1)只青蛙s1,s2   (2) A上m+1只青蛙 s2 ,

      (3)s1,s2上的3(m+1)青蛙 s2 (4) A上3(m+1)只青蛙s1,s2

因此，f[3]=m+1+2\*f[2]=7\*(m+1)

……
(5)  n个石礅?

     (1)A上f(n-1)只青蛙s1…sn-1      (2) A上m+1只青蛙 sn 

     (3)s1…sn-1上的f(n-1)只青蛙sn (4) A上f(n-1)只青蛙s1…sn-1

因此， f[n]=m+1+2\*f[n-1]


f(n)只青蛙移到河心的石礅后，按照站队和移动规则，首先应该将A上的m+1只青蛙移到D

设g(n)表示n个石礅，m片荷叶，能过河青蛙的最大值，则

     g(n)=m+1+f(n)

由于f(n)=m+1+2\*f(n-1)，可以递推求出，当然，可以求出g(n).

实际上f(n)=m+1+2\*f(n-1)也可以通过化简得出公式


```cpp
    f(0)=0
    f(1)= m+1
    f(2)= m+1+2*f(1)=(m+1)*(1+2)
    f(2)= m+1+2*f(1)=(m+1)*(1+2+22)
    f(3)= m+1+2*f(1)=(m+1)*(1+2+22+23)
```
……
f(n)=m+1+2\*f(n-1)=(m+1)\*(1+2+22+23+…+2n-1) =(m+1)\* (2n -1)

因此   g(n)=(m+1)\*2n
