**结论**：苯题存在 $O(1)$ 做法。


先求不可行的，因为总方案（无序）易知为：

$$
\frac{n(n-1)(n-2)}{6}
$$

最后输出答案时求个补即可。

枚举两条小的边之和，则不可行的方案数为：

$$
S=\sum\limits_{i=3}^n((n-i+1)\times\lfloor\frac{i-1}{2}\rfloor)
$$

则

$$
\begin{aligned}

2S&=\sum\limits_{i=2}^{n-1}((n-i)\times(2\times\lfloor\frac{i}{2}\rfloor)) \\
&=\sum\limits_{i=2}^{n-1}((n-i)\times(i-[i\equiv 1\mod 2])) \\
&=\sum\limits_{i=2}^{n-1}((n-i)\times i)-\sum\limits_{i=2}^{n-1}[i\equiv 1 \mod 2] (n-i)

\end{aligned}
$$

而 $ \sum\limits_{i=0}^{m}i^k $ 这样形式的和式可以用扰动法或者其它科技机械化地求出封闭形式。特别地，此处 $k=2$ 时，用扰动法给出推导：

$$
\begin{aligned}

\sum\limits_{i=0}^{m}i^3&=\sum\limits_{i=0}^m (i+1)^3-(m+1)^3\\
&=\sum\limits_{i=0}^m(i^3+3i^2+3i+1)-(m+1)^3\\

\implies 0 &=\sum\limits_{i=0}^m(3i^2+3i+1)-(m+1)^3 \\
\implies \sum\limits_{i=0}^mi^2 &= \frac{m(m+1)(2m+1)}{6}\\



\end{aligned}
$$

所以 $S$ 是可以 $O(1)$ 算的。

------------

最后结果我写在草稿纸上，忘了，为了证明我没在乱口胡，应该输出的结果其实就是：

```cpp
n*(n-1)*(n-2)/6-(n*(n+1)*(n-2)/2-(n-1)*n*(2*n-1)/6+1-n*(n/2-1)+((n-1<=2)? 0:((4+(n-2)/2*2)*(((n-2)/2*2-2)/2+1)/2)))/2
```