多写几项可以发现：$b=2^{k-2}\cdot a+\sum\limits_{i=2}^{k-1}2^{k-i-1}\cdot r_i+r_k$

由于 $k$ 的范围很小，我们可以枚举 $k$

我们将 $b$ 减掉 $2^{k-2}\cdot a$，然后从 $r_2$ 到 $r_{k-1}$ 贪心选可能的最大的

容易发现，这样是有问题的，因为 $r_i\ge 1$，我们前一位贪心选最大，可能导致本位 $r_i$ 只能取 $0$

所以我们将所有的 $r_i$ 都减掉 $1$，此时 $b'=b-2^{k-2}\cdot a-(\sum\limits_{i=0}^{k-3}2^i)-1=b - (a+1)\cdot2^{k-2}$

注意特判 $a=b$ 的情况

```cpp
//timeuse:20min
ll a,b,m;
ll n,r[100];
int main()
{
	int T = read();
	while(T--)
	{
		r[1] = a = read(),b = read(),m = read();
		if(a == b) { pprint(1),fprint(a);continue; }
		for(n = 2;n <= 50;n++)
		{
			ll res = b - (a + 1) * (1ll << n - 2);
			if(res < 0) { n = 51;break; }
			for(int i = 2;i < n;i++)
				r[i] = min(m - 1,res / (1ll << n - i - 1)),res -= r[i] * (1ll << n - i - 1);
			if(res < m) { r[n] = res;break; }
		}
		if(n == 51) { puts("-1");continue; }
		ll sum = a;for(int i = 2;i <= n;i++) r[i] += sum + 1,sum += r[i];
		pprint(n);for(int i = 1;i <= n;i++) pprint(r[i]);putchar('\n');
	}
}

```