# Description
给定$a,b,c,n$，其中$a,b,c,n\in \mathbb N$，以及三个函数
$$\varphi(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor$$
$$\gamma(a,b,c,n)=\sum_
{i=0}^ni\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor$$
$$\omega(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor^2$$
求解三个函数在模$998244353$意义下的值
# Data Constraint
$$0\le n,a,b,c\le10^9$$
# Solution
先考虑较基础的函数$\varphi$，由取整函数的性质
$$\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor=\left\lfloor\frac{(a\ {\rm mod}\ c)i+b\ {\rm mod}\ c}{c}\right\rfloor+i\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor+\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor$$
我们有
$$\varphi(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\left(\left\lfloor\frac{(a\ {\rm mod}\ c)i+b\ {\rm mod}\ c}{c}\right\rfloor+i\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor+\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor\right)$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\sum_{i=0}^n\left\lfloor\frac{(a\ {\rm mod}\ c)i+b\ {\rm mod}\ c}{c}\right\rfloor+\sum_{i=0}^ni\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor+\sum_{i=0}^n\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\varphi(a\ {\rm mod}\ c,b\ {\rm mod}\ c,c,n)+\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor S_1(n)+(n+1)\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor\ \ (a\ge c∨b\ge c)$$
令$m=\left\lfloor\dfrac{an+b}{c}\right\rfloor$，考虑转移到$a<c∧b<c$的情况，显然有$m\le n$。

那么对于和式的每一项，其值域的上限为$m$，通过枚举值域的方式，导出
$$\varphi(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\sum_{j=1}^m\left[j\le\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor\right]\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^{m-1}\left[c(j+1)\le c\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor\right]$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^{m-1}\left[cj+c-1<ai+b\right]$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n\left[i>\frac{cj+c-b-1}{a}\right]$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\sum_{j=0}^{m-1}\left(n-\left\lfloor\frac{cj+c-b-1}{a}\right\rfloor\right)$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =mn-\varphi(c,c-b-1,a,m-1)$$
那么，考虑$\gamma$函数，仍旧按照原来的式子展开
$$\gamma(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\left(i\left\lfloor\frac{(a\ {\rm mod}\ c)i+b\ {\rm mod}\ c}{c}\right\rfloor+i^2\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor+i\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor\right)\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\gamma(a\ {\rm mod}\ c,b\ {\rm mod}\ c,c,n)+\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor S_2(n)+\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor S_1(n)\ \ (a\ge c∨b\ge c)$$
接下来，转移到$a< c ∧ b< c$的情况，根据之前的推导，我们有
$$\gamma(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^ni\sum_{j=1}^m\left[j\le \left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor\right]\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
$$\ \ =\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^ni\left[i>\frac{cj+c-b-1}{a}\right]$$
$$=\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=\left\lfloor\frac{cj+c-b-1}{a}\right\rfloor+1}^ni\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
$$=\sum_{j=0}^{m-1}\left(S_1(n)-\sum_{i=0}^{\left\lfloor\frac{cj+c-b-1}{a}\right\rfloor}i\right)\ \ $$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\sum_{j=0}^{m-1}\left[S_1(n)-\frac{1}{2}\left(\left\lfloor\frac{cj+c-b-1}{a}\right\rfloor^2+\left\lfloor\frac{cj+c-b-1}{a}\right\rfloor\right)\right]$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =mS_1(n)-\frac{1}{2}\omega(c,c-b-1,a,m-1)-\frac{1}{2}\varphi(c,c-b-1,a,m-1)$$
根据推导可知，$\gamma$函数的递归调用中需要求解$\omega$函数的值，那么接下来我们将讨论$\omega(a,b,c,n)$，这也将会是最复杂的函数

我们仍旧先讨论$a\ge c$或$b\ge c$的情况
$$\omega(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\left(\left\lfloor\frac{(a\ {\rm mod}\ c)i+(b\ {\rm mod}\ c)}{c}\right\rfloor+i\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor+\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor\right)^2$$
注意到括号的上标为指数$2$，意味着我们要将这个和式展开，本文限于篇幅，采用分段表示的形式，分别记为$\omega_1,\omega_2$，即
$$\omega_1(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\left(\left\lfloor\frac{(a\ {\rm mod}\ c)i+b\ {\rm mod}\ c}{c}\right\rfloor^2+i^2\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor^2+\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor^2\right)$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\omega(a\ {\rm mod}\ c,b\ {\rm mod}\ c,c,n)+\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor S_2(n)+(n+1)\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor^2$$
$$\omega_2(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\left(2i\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor\left\lfloor\frac{(a\ {\rm mod}\ c)i+b\ {\rm mod}\ c}{c}\right\rfloor+2\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor\left\lfloor\frac{(a\ {\rm mod}\ c)i+b\ {\rm mod}\ c}{c}\right\rfloor+2i\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor\right)$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =2\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor\gamma(a\ {\rm mod}\ c,b\ {\rm mod}\ c,c,n)+2\left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor\varphi(a\ {\rm mod}\ c,b\ {\rm mod}\ c,c,n)+2\left\lfloor\frac{a}{c}\right\rfloor \left\lfloor\frac{b}{c}\right\rfloor S_1(n)$$
$$\omega(a,b,c,n)=\omega_1(a,b,c,n)+\omega_2(a,b,c,n)\ \ (a\ge c∨b\ge c)$$
$\omega$函数在$a<c$且$b<c$的情况下展开更为复杂，再此之前，我们有如下引理
$$P^2=2\sum_{j=1}^Pj-P$$
我们将对和式里面的每一项进行如下展开
$$\omega(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\left(2\sum_{j=1}^{\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor}j-\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor\right)\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ $$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =\sum_{i=0}^n\left(2\sum_{j=1}^{m}j\left[j\le \left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor\right]-\left\lfloor\frac{ai+b}{c}\right\rfloor\right)$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =2\sum_{j=0}^{m-1}\left[(j+1)\sum_{i=0}^n\left[i>\frac{cj+c-b-1}{a}\right]\right]-\varphi(a,b,c,n)$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =2\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)\left(n-\left\lfloor\frac{cj+c-b-1}{a}\right\rfloor\right)-\varphi(a,b,c,n)$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =2\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)n-2\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)\left\lfloor\frac{cj+b-c-1}{a}\right\rfloor-\varphi(a,b,c,n)$$
$$\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ =2nS_1(m)-2\gamma(c,c-b-1,a,m-1)-2\varphi(c,c-b-1,a,m-1)-\varphi(a,b,c,n)$$
那么，我们已经得到了三个函数的递归求解形式，注意到本文引用了两个函数，可以$O(1)$求解
$$S_1(n)=\sum_{i=0}^ni=\frac{n(n+1)}{2}$$
$$S_2(n)=\sum_{i=0}^ni^2=\frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$$
# Code
由于这三个函数是互相依赖的，所以我们将其放在一个函数里求解
```cpp
#include <cstdio>
#include <iostream>

using namespace std;
const long long inv2 = 499122177;
const long long inv6 = 166374059;
const long long mod = 998244353;
int t;
long long n, a, b, c;
struct query
{
    long long f;
    long long g;
    long long h;
};

long long read()
{
    long long ans = 0; char ch;
    while(!isdigit(ch = getchar()));
    while(isdigit(ch)) ans = (ans << 1) + (ans << 3) + (ch ^ 48), ch = getchar();
    return ans;
}
query solve(long long a, long long b, long long c, long long n)
{
    query ans, prec;
    if(a == 0)
    {
        ans.f = (b / c) * (n + 1) % mod;
        ans.g = (b / c) * n % mod * (n + 1) % mod * inv2 % mod;
        ans.h = (b / c) * (b / c) % mod * (n + 1) % mod;
    }
    else if(a >= c || b >= c)
    {
        prec = solve(a % c, b % c, c, n);
        ans.f = (prec.f + n * (n + 1) % mod * inv2 % mod * (a / c) % mod + (n + 1) * (b / c) % mod) % mod;
        ans.g = ((a / c) * n % mod * (n + 1) % mod * (2 * n + 1) % mod * inv6 % mod + (b / c) * n % mod * (n + 1) % mod * inv2 % mod + prec.g) % mod;
        ans.h = (prec.h + (a / c) * (a / c) % mod * n % mod * (n + 1) % mod * (2 * n + 1) % mod * inv6 % mod + (n + 1) * (b / c) % mod * (b / c) % mod + 2 * (a / c) % mod * prec.g % mod + 2 * (b / c) % mod * prec.f % mod + 2 * (a / c) % mod * (b / c) % mod * n % mod * (n + 1) % mod * inv2 % mod) % mod;
    }
    else
    {
        long long m = (a * n + b) / c;
        prec = solve(c, c - b - 1, a, m - 1);
        ans.f = (n * (m % mod) % mod - prec.f) % mod;
        ans.g = (n * (n + 1) % mod * (m % mod) % mod - prec.f - prec.h) % mod * inv2 % mod;
        ans.h = (n * (m % mod) % mod * ((m + 1) % mod) % mod - 2 * prec.g - 2 * prec.f - ans.f) % mod;
    }
    return ans;
}
int main()
{
    scanf("%d", &t);
    while(t--)
    {
        scanf("%lld %lld %lld %lld", &n, &a, &b, &c);
        query ans = solve(a, b, c, n);
        printf("%lld %lld %lld\n", (ans.f + mod) % mod, (ans.h + mod) % mod, (ans.g + mod) % mod);
    }
    return 0;
}
```
