emmmm……虽说这家伙叫“类欧几里得”，但实际上它和欧几里得算法的关系真的不是很大……

欧几里得算法，其实就是辗转相除法求 $\gcd$

辗转相除法怎么写的？是用**递归计算**的。

于是类欧几里得也是用递归去求，除此之外基本没有关系了……



------------
类欧几里得算法怎么用？我们来看看这个柿子：

$$\sum_{i=0}^n\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor$$

这个柿子带有下取整符号，直接算不大好算，怎么办呢？我们**分类讨论**

首先先设这一坨东西为 $f(a,b,c,n)$ ，毕竟我们待会要递归计算嘛

1. 当 $a=0$ 时，就是 $(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor$

2. 当 $a\ge c$ 或 $b \ge c$ 时，我们就可以把整除的部分单独分离出来

$$\begin{aligned}&\quad f(a,b,c,n)\\&=\sum_{i=0}^n\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor\\&=\sum_{i=0}^n(\lfloor\dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}{c}\rfloor+i\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor)\\&=\sum_{i=0}^n\lfloor\dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}{c}\rfloor+\dfrac{n(n+1)}{2}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor\\&=f(a\bmod c,b\bmod c,c,n)+\dfrac{n(n+1)}{2}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor\end{aligned}$$

3. 当 $a<c$ 且 $b<c$ 时，我们设 $m=\lfloor\dfrac{an+b}{c}\rfloor$，并且做几（十）步玄学的转化：

$$\begin{aligned}&\quad f(a,b,c,n)\\&=\sum_{i=0}^n\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor\\&=\sum_{i=0}^n\sum_{j=1}^m[j\le\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor]\\&=\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^{m-1}[j+1\le\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor]\\&=\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^{m-1}[cj+c\le ai+b]\\&=\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^{m-1}[cj+c< ai+b+1]\\&=\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n[cj+c< ai+b+1]\\&=\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n[ai>cj+c-b-1]\\&=\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n[i>\lfloor\dfrac{cj+c-b-1}{a}\rfloor]\\&=\sum_{j=0}^{m-1}(n-\lfloor\dfrac{cj+c-b-1}{a}\rfloor)\\&=mn-\sum_{j=0}^{m-1}\lfloor\dfrac{cj+(c-b-1)}{a}\rfloor\\&=mn-\; f(c,c-b-1,a,m-1)\end{aligned}$$

于是乎，我们就把这玩意整成了一个递归的柿子，可以在 $O(\log n)$ 的时间内求出来啦！

$f(a,b,c,n)=\begin{cases}(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor,a=0\\f(a\bmod c,b\bmod c,c,n)+\dfrac{n(n+1)}{2}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor,a\ge c \text{或} b\ge c\\mn-\; f(c,c-b-1,a,m-1),a<c \text{且} b<c\end{cases}$



------------
经过我们不懈的努力，我们终于求出了 $f$ 函数！

那么……这个呢？？？

$$g(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^ni\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor$$
$$h(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor^2$$

- $g$ 函数的递归推导：

推完了 $f$ 函数，相信各位已经有经验了：首先我们还是要分类讨论+取模

$$g(a,b,c,n)=g(a \bmod c,b\bmod c,c,n)+\dfrac{n(n+1)(2n+1)}{6}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+\dfrac{n(n+1)}{2}\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor$$

由于多乘了一个 $i$，原先的 $n+1$ 变成了等差数列和，原来的等差数列和变成了平方和……

接下来就是单独研究 $a<c$ 且 $b<c$ 的情况了

还是原来的配方，还是熟悉的味道：把柿子转化成不等关系再转回来！

为了满足各位懒癌患者的需求，我们把上次最后算出来的那个 $\lfloor\dfrac{cj+(c-b-1)}{a}\rfloor$ 设为 $t$

于是我们可以得到：

$$\begin{aligned}&\quad g(a,b,c,n)\\&=\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^{m-1}(i\times[j+1\le\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor])\\&=\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=0}^n(i\times[i>t])\\&=\sum_{j=0}^{m-1}\sum_{i=t+1}^ni\\&=\sum_{j=0}^{m-1}\dfrac{(t+1+n)(n-t)}{2}\\&=\dfrac{1}{2}\sum_{j=0}^{m-1}(n^2+n-t^2-t)\\&=\dfrac{1}{2}[mn(n+1)-\sum_{j=0}^{m-1}t^2-\sum_{j=0}^{m-1}t]\\&=\dfrac{1}{2}[mn(n+1)-h(c,c-b-1,a,m-1)-f(c,c-b-1,a,m-1)]\end{aligned}$$

这样我们就把 $g$ 函数也推导出来啦

话说我们在推 $g$ 函数的时候，最后一步竟然出现了 $h$ 函数，真是奇妙啊QAQ



------------
- $h$ 函数的递归推导：

最后我们要推导 $h$ 函数的递归形式咯！

车到山前必有路，推就完了！奥利给！

按照国际惯例，依然是先取模：

$$\begin{aligned}&\quad h(a,b,c,n)\\&=\sum_{i=0}^n\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor^2\\&=\sum_{i=0}^n(\lfloor\dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}{c}\rfloor+i\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor)^2\\&=\sum_{i=0}^n[\lfloor\dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}{c}\rfloor^2+i^2\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor^2+\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor^2]+2\sum_{i=0}^n[\lfloor\dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}{c}\rfloor i\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor+\lfloor\dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}{c}\rfloor\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor+i\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor]\\&=h(a\bmod c,b\bmod c,c,n)+\dfrac{n(n+1)(2n+1)}{6}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor^2+(n+1)\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor^2+2[\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor \;g(a\bmod c,b\bmod c,c,n)+\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor\;f(a\bmod c,b\bmod c,c,n)+\dfrac{n(n+1)}{2}\lfloor\dfrac{a}{c}\rfloor\lfloor\dfrac{b}{c}\rfloor]\end{aligned}$$

总之，就是将平方式利用三元的完全平方公式展开，再把它分成“平方”和“乘积的2倍”的形式，分别转化成递归形式。

在考虑 $a<c$ 且 $b<c$ 的情况之前，让我们来看这个柿子，非常好理解：

$$n^2=2\dfrac{n(n+1)}{2}-n=2\sum_{i=1}^n i-n$$

就这样，我们把平方中“积”的形式成功转化成了“和”的形式，就不怕出现 $\sum\times\sum$ 的麻烦啦！

$$h(a,b,c,n)=\sum_{i=0}^n[2\sum_{j=1}^{\lfloor\frac{ai+b}{c}\rfloor} j-\lfloor\dfrac{ai+b}{c}\rfloor]=2\sum_{i=0}^n\sum_{j=1}^{\lfloor\frac{ai+b}{c}\rfloor}j-f(a,b,c,n)$$

接下来我们只需要着重化简前边那一块就行了，以下的 $m$ 还是那个 $m$，$t$ 还是那个 $t$

还是通过不等关系的限制来转化，但是因为这次 $j$ 的范围与 $i$ 有关，转化会稍微麻烦些：

$$\begin{aligned}&\quad\sum_{i=0}^n\sum_{j=1}^{\lfloor\frac{ai+b}{c}\rfloor}j\\&=\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^{\lfloor\frac{ai+b}{c}\rfloor-1}(j+1)\\&=\sum_{i=0}^n\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)[j< \lfloor\frac{ai+b}{c}\rfloor]\\&=\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)\sum_{i=0}^n[j< \lfloor\frac{ai+b}{c}\rfloor]\\&=\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)\sum_{i=0}^n[i>t]\\&=\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)(n-t)\\&=\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)n-\sum_{j=0}^{m-1}(j+1)t\\&=\dfrac{nm(m+1)}{2}-\sum_{j=0}^{m-1}jt-\sum_{j=0}^{m-1}t\\&=\dfrac{nm(m+1)}{2}-g(c,c-b-1,a,m-1)-f(c,c-b-1,a,m-1)\end{aligned}$$

于是，我们可以得到 $h$ 函数的递归形式：

$$h(a,b,c,n)=nm(m+1)-2g(c,c-b-1,a,m-1)-2f(c,c-b-1,a,m-1)-f(a,b,c,n)$$



------------
$$\huge\color{orangered}{\text{终\quad于\quad推\quad完\quad了\quad！！！！！}}$$

------------

最后就是代码实现的方面，

1. 我们注意到 $g$ 函数和 $h$ 函数它们俩是互相递归计算的，所以我们需要把它们同时计算出来！这里我用了一个结构体来存储计算结果，大家可以来参考一下。

2. 参照欧几里得算法（辗转相除法求 $\gcd$）可以得到这个算法的时间复杂度也是 $O(\log n)$ 。

3. 还有还有，**细节决定成败**。

```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
using namespace std;
typedef long long ll;
struct ccf{
	ll f,g,h;
};
const ll mod=998244353ll,inv2=499122177ll,inv6=166374059ll;
ccf wyxakioi(ll a,ll b,ll c,ll n){
	ll s1=(n%mod*(n+1)%mod)*inv2%mod,s2=((n%mod*(n+1)%mod)*(2*n+1)%mod)*inv6%mod;
	if(a==0){
		ll F=(n+1)*(b/c)%mod;
		ll G=s1*(b/c)%mod;
		ll H=((n+1)*(b/c)%mod)*(b/c)%mod;
		return (ccf){F%mod,G%mod,H%mod};
	}
	else if(a>=c||b>=c){
		ccf qwq=wyxakioi(a%c,b%c,c,n);
		ll F=qwq.f+s1*(a/c)%mod+(n+1)*(b/c)%mod;
		ll G=qwq.g+s2*(a/c)%mod+s1*(b/c)%mod;
		ll H=qwq.h+(s2*(a/c)%mod)*(a/c)%mod+(n+1)*(b/c)%mod*(b/c)%mod+2ll*((a/c)*qwq.g%mod+(b/c)*qwq.f%mod+(s1*(a/c)%mod)*(b/c)%mod)%mod;
		return (ccf){F%mod,G%mod,H%mod};
	}
	else{
		ll m=(a*n+b)/c;
		ccf qwq=wyxakioi(c,c-b-1,a,m-1);
		ll F=(n*m)%mod-qwq.f;
		ll G=(((n*m)%mod)*(n+1)%mod-qwq.h+mod-qwq.f)%mod*inv2%mod;
		ll H=((n*m)%mod)*(m+1)%mod-2ll*qwq.g%mod+mod-2ll*qwq.f%mod+mod-F%mod;
		return (ccf){F%mod,G%mod,H%mod};
	}
}
int main(){
	int t;
	scanf("%d",&t);
	while(t--){
		ll a,b,c,n;
		scanf("%lld%lld%lld%lld",&n,&a,&b,&c);
		ccf ans=wyxakioi(a,b,c,n);
		printf("%lld %lld %lld\n",(ans.f+mod)%mod,(ans.h+mod)%mod,(ans.g+mod)%mod);
	}
}
```
嘀！又有一道黑题进账啦！