#### 题解

设 $f(a,b,c,N)=\displaystyle\sum_{i=0}^N\lfloor\dfrac {ai+b}c\rfloor$

需要在 $O(\log N)$ 的时间内求解

当 $a\geq c$ 或 $b \geq c$ 时

可以发现
$$\lfloor\dfrac {ai+b}{c}\rfloor=\lfloor\dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}{c}\rfloor+i\lfloor\dfrac ac\rfloor+\lfloor\dfrac bc\rfloor$$

$$f(a,b,c,N)=\sum_{i=0}^N\lfloor\dfrac {ai+b}c\rfloor$$
$$=\sum_{i=0}^N\lfloor\dfrac{(a\bmod c)i+(b\bmod c)}c\rfloor+\dfrac {N(N+1)}2\lfloor\dfrac ac\rfloor+(N+1)\lfloor\dfrac bc\rfloor$$

$$=f(a\bmod c,b\bmod c,c,N)+\dfrac {N(N+1)}2\lfloor\dfrac ac\rfloor+(N+1)\lfloor\dfrac bc\rfloor$$

当 $a<c$ 且 $b<c$ 时

令 $M=\lfloor\dfrac{aN+b}c\rfloor$

$$f(a,b,c,N)=\sum_{i=0}^N\sum_{j=1}^M[j\leq \lfloor\dfrac{ai+b}c\rfloor]$$

$j$ 替换成 $j-1$ ，去分母 ，不等式右边 $+1$
$$=\sum_{i=0}^N\sum_{j=0}^{M-1}[jc+c\lt ai+b+1]$$

交换求和顺序，移项

$$=\sum_{j=0}^{M-1}\sum_{i=0}^N[i>\lfloor\dfrac{cj+c-b-1}{a}\rfloor]$$

$$=\sum_{j=0}^{M-1}(N-\lfloor\dfrac{cj+c-b-1}{a}\rfloor)$$

$$=MN-f(c,c-b-1,a,M-1)$$

然后就完成了其中最简单的函数的计算

可以注意到一三项的系数会在 $O(\log N)$ 次递归时变为 $0$

所以复杂度是 $O(\log N)$ 的

设
$$g(a,b,c,N)=\sum_{i=0}^Ni\lfloor\dfrac{ai+b}c\rfloor$$

$$h(a,b,c,N)=\sum_{i=0}^N\lfloor\dfrac{ai+b}c\rfloor^2$$

当 $a \geq c$ 或 $b \geq c$ 时

~~暴力展开就行了，我就不推了~~

$$g(a,b,c,N)=g(a\bmod c,b\bmod c,c,N)+\dfrac {N(N+1)(2N+1)}6\lfloor \dfrac ac\rfloor+\dfrac {N(N+1)}2\lfloor\dfrac bc\rfloor$$

$$h(a,b,c,N)=h(a\bmod c,b\bmod c,c,N)+\dfrac{N(N+1)(2N+1)}6\lfloor\dfrac ac\rfloor^2+(N+1)\lfloor\dfrac bc\rfloor^2$$
$$+N(N+1)\lfloor\dfrac ac\rfloor\lfloor\dfrac bc\rfloor+2\lfloor\dfrac ac\rfloor g(a\bmod c,b\bmod c,c,N)+2\lfloor\dfrac bc\rfloor f(a\bmod c,b\bmod c,c,N)$$

这里感谢 @Great_Influence 指出了一处错误

当 $a<c$ 且 $b<c$ 时

$$g(a,b,c,N)=\sum_{i=0}^Ni\lfloor\dfrac{ai+b}c\rfloor=\sum_{i=0}^Ni\sum_{j=1}^M[j\leq \lfloor\dfrac{ai+b}c\rfloor]$$

经过一系列的推导得到

$$g(a,b,c,N)=\dfrac 12(MN(N+1)-h(c,c-b-1,a,M-1)-f(c,c-b-1,a,M-1))$$

$$h(a,b,c,N)=\sum_{i=0}^N\lfloor\dfrac{ai+b}c\rfloor^2$$

把 $a^2$ 写成 $2\displaystyle\sum_{i=1}^ai-a$ 即可化成上面的形式

最后的结果是

$$h(a,b,c,N)=NM(M+1)-2g(c,c-b-1,a,M-1)-2f(c,c-b-1,a,M-1)-f(a,b,c,N)$$

至此就解决了上面这三个函数的求法

至于更一般的情况：

$$f(k_1,k_2,a,b,c,N)=\sum_{i=0}^Ni^{k_1}\lfloor\dfrac{ai+b}c\rfloor^{k_2}$$

去看[zzq的blog](http://www.cnblogs.com/zzqsblog/p/8904010.html)吧