本文收录于：[多项式算法学习笔记](https://venusnero.github.io/2019/03/19/poly_algorithm_note/)。

已知 $F(x)$，要求 $G(x)$ 令 $F(x)\times G(x)\equiv 1$。

采用递归的思想，假设我们现在求出了 $G'$：

$$F\times G'\equiv 1\ (\text{mod}\ \ x^{\lceil {n\over 2}\rceil})$$

则：

$$F\times G\equiv 1\ (\text{mod}\ \ x^{\lceil {n\over 2}\rceil})$$

相减得：

$$G'-G\equiv 0\ (\text{mod}\ \ x^n)$$

两边平方，拆开来：

$$G'^2-2GG'+G^2\equiv 0\ (\text{mod}\ \ x^n)$$

两边同乘上 $F$，因为 $F(x)\times G(x)\equiv 1\ ( \text{mod}\ \ x^n )$，所以：

$$FG'^2-2G'+G\equiv 0\ (\text{mod}\ \ x^n)$$

移项，则可得：

$$G=2G'-FG'^2\equiv 0\ (\text{mod}\ \ x^n)$$

递推式 get√，自下往上递归求解即可。

```cpp
void GetInv(int *f,int *g,int len)
{
    if(len==1)
    {
        g[0]=QuickPow(f[0],Mod-2);
        return;
    }
    GetInv(f,g,len+1>>1);
    lim=1;
    m=0;
    while(lim<(len<<1))
    {
        lim<<=1;
        m++;
    }
    for(int i=1;i<lim;i++) rev[i]=(rev[i>>1]>>1)|((i&1)<<(m-1));
    for(int i=0;i<len;i++) C[i]=f[i];
    for(int i=len;i<lim;i++) C[i]=0;
    NTT(C,1);
    NTT(g,1);
    for(int i=0;i<lim;i++) g[i]=((2ll-g[i]*C[i]%Mod)+Mod)%Mod*g[i]%Mod;
    NTT(g,-1);
    for(int i=len;i<lim;i++) g[i]=0;
}
```