## 多项式求逆

### Preface

本篇与其他的题解推导略有不同，主要使用了**牛顿迭代法**，虽然最后的式子都是一样的，但是该方法泛用性更加广泛一些。

### Description

已知 $F(x)$，要求出 $G(x) * F(x) \equiv 1 \pmod{x^n}$，系数对 $998244353$ 取模。

### Solution

对这个式子进行推导，我们将一个多项式变成一个简单的未知数，然后思考这个式子。

移项

$$
F(x) - \frac{1}{G(x)} \equiv 0 \pmod{x^n}
$$

这个东西可以用牛顿迭代公式计算。（OIer 们习惯性去直接背诵这个公式）

接下来是牛顿迭代的推导，不想看的同学可以直接快进到结论。

已知一个复合多项式

$$
G(F(x)) \equiv 0 \pmod{x^n}
$$

假设已知 $F_0(x)\equiv F(x) \pmod{x^{\lceil\frac{n}{2}\rceil}}$，求 $F_1(x) \equiv F(x) \pmod{x^n}$。

根据泰勒公式，在 $F_0(x)$ 处展开 $G(F(x))$。

$$
G(F(x)) = \sum_{i=0}^{\infty}\frac{G^{(i)}(F_0(x))}{i!}(F(x)-F_0(x))^i
$$

可以发现，$ F(x)-F_0(x) \equiv 0 \pmod{x^{\lceil\frac{n}{2}\rceil}}$，所以 $(F(x)-F_0(x))^k \equiv 0 \pmod{x^n}$ 在 $k \ge 2$ 的时候成立。

因此：

$$
G(F_1(x)) \equiv G(F_0(x)) + G'(F_0(x))(F_1(x) - F_0(x)) \pmod{x^n}
$$

又 $G(F_1(x)) \equiv 0 \pmod{x^n}$，整理得到：

$$
F_1(x)=F_0(x)-\frac{G(F_0(x))}{G'(F_0(x))}
$$

许多人熟知的牛顿迭代公式就是这个玩意了，然后这个东西的应用也非常简单。

以这个题目为例：

令 $H(t)=F(x)-\frac{1}{t}$，那么就可以得到：

$$
H(G(x)) \equiv 0 \pmod{x^n}
$$

然后套入牛顿迭代公式：

$$
G_1(x)=G_0(x)-\frac{H(G_0(x))}{H'(G_0(x))}
$$

将 $H(t) = F(x) - \frac{1}{t}$ 套回去，注意这里的 $F(x)$ 表示的是一个常数，那么就可以得到：

$$
G_1(x)=G_0(x) - \frac{F(x)-\frac{1}{G_0(x)}}{\frac{1}{G_0(x)^2}}
$$

化简一下可以得到：

$$
G_1(x)=G_0(x)(2-G_0(x)F(x))
$$

打个 NTT 求解一下就可以了。注意边界情况！

### code

~~~cpp
#include <bits/stdc++.h>

using namespace std;

#define int long long

#define FOR(i,a,b) for(int i=(a),i##i=(b);i<=i##i;i++)
#define ROF(i,a,b) for(int i=(a),i##i=(b);i>=i##i;i--)

#define gc (p1==p2&&(p2=(p1=buf)+fread(buf,1,100000,stdin),p1==p2)?EOF:*p1++)
char buf[100000], *p1(buf), *p2(buf);
#define rd read()
inline int read() {
    int x = 0, f = 1;
    char ch = gc;
    while(!isdigit(ch)) {
        if(ch == '-') f = 0;
        ch = gc;
    }
    while(isdigit(ch)) {
        x = (x << 1) + (x << 3) + (ch ^ 48);
        ch = gc;
    }
    return f ? x : -x;
}

const int N = 3e5 + 1;
const int mod = 998244353, g = 3;

inline int ksm(int x, int y) {
    int ret = 1;
    for(; y; y >>= 1, x = x * x % mod)
        if(y & 1) ret = ret * x % mod;
    return ret;
}

int rev[N];

inline void NTT(int *a, int n, int typ) {
    for(int i = 0; i < n; i++) if(i < rev[i]) swap(a[i], a[rev[i]]);
    for(int i = 1; i < n; i <<= 1) {
        int gn = ksm(g, (mod - 1) / (i << 1));
        for(int j = 0, g0 = 1, x, y; j < n; j += (i << 1), g0 = 1) 
        for(int k = 0; k < i; k++, g0 = gn * g0 % mod) {
            x = a[j + k], y = a[i + j + k] * g0 % mod;
            a[j + k] = (x + y) % mod;
            a[i + j + k] = (x - y + mod) % mod;
        }
    }
    if(typ == 1) return ;
    int inv = ksm(n, mod - 2); reverse(a + 1, a + n);
    for(int i = 0; i < n; i++) a[i] = a[i] * inv % mod;
    return ;
}

void INV(int *b, int *a, int n) {
    if(n == 1) return b[0] = ksm(a[0], mod - 2), void();
    INV(b, a, (n + 1) >> 1);
    static int c[N];
    int len = 1, p = -1; while(len < (n << 1)) len <<= 1, p++;
    FOR(i, 1, len - 1) rev[i] = (rev[i >> 1] >> 1) | ((i & 1) << p);
    copy(a, a + n, c), fill(c + n, c + len, 0);
    NTT(c, len, 1), NTT(b, len ,1);
    FOR(i, 0, len - 1) b[i] = (2 - b[i] * c[i] % mod + mod) % mod * b[i] % mod;
    NTT(b, len, 0), fill(b + n, b + len, 0);
    return ;
}

int a[N], b[N], n;

#undef int

inline void work() {
    n = rd;
    FOR(i, 0, n - 1) a[i] = rd;
    INV(b, a, n);
    FOR(i, 0, n - 1) cout << b[i] << ' ';
    return ;
}

int main() {
    work();
    return 0;
} 
~~~

## 参考文章
* [Fuyuki 大佬](https://www.luogu.com.cn/blog/Fuyuki/dui-duo-xiang-shi-niu-dun-die-dai-suan-fa-di-yi-suo-li-xie)（修补了文中一些错误的公式）

* [超级大蒟蒻](https://www.luogu.com.cn/blog/juruo-4721/yi-suo-bei-wang) （这个人真的是太菜了）