我们将元素分为四类。

* O 类：A、C、G、T
* A 类：乾、坎、艮、震
* B 类：坤、兑、离、巽

其组合类分别为 $\mathcal{O}$、$\mathcal{A}$ 和 $\mathcal{B}$。我们需要对这四类元素进行**标号积**而不是**组合积**，因此使用有标号计数，生成函数为 EGF。

O 类的 EGF $\hat O(x)$ 为：

$$
\begin{aligned}
\hat O(x)&=\sum_{n \ge 0}\dfrac{x^n}{n!}\\
&=\gdef\ex#1{\mathrm e^{#1}}\mathrm e^x
\end{aligned}
$$

A 类的 EGF $\hat A(x)$ 为：

$$
\hat A(x)=\sum_{\begin{subarray}{c}n \ge 0\\n \equiv 1 \pmod 2\end{subarray}}\dfrac{x^n}{n!}
$$

这个式子怎么化简？考虑一个生成函数 $G(x)=\displaystyle\sum_{n \ge 0}g_nx^n$，那么：

$$
\begin{aligned}
G(x)+G(-x)&=\left(\sum_{n \ge 0}g_nx^n\right)+\left(\sum_{n \ge 0}g_n(-x)^n\right)\\
&=\sum_{n \ge 0}g_n(1+(-1)^n)x^n\\
&=\sum_{n \ge 0}2g_n[n \equiv 0 \pmod 2]x^n\\
&=2\sum_{n \ge 0}g_n[n \equiv 0 \pmod 2]x^n
\end{aligned}
$$

那么 $\displaystyle\sum_{\begin{subarray}{c}n \ge 1\\n\equiv 0 \pmod 2\end{subarray}}g_nx^n=\dfrac{G(x)+G(-x)}{2}$。同理有 $\displaystyle\sum_{\begin{subarray}{c}n \ge 1\\n\equiv 1 \pmod 2\end{subarray}}g_nx^n=\dfrac{G(x)-G(-x)}{2}$。

由此我们可以得到 $\hat A(x)=\dfrac{O(x)-O(-x)}{2}=\dfrac{\mathrm e^x-\mathrm e^{-x}}{2}$，且 B 类的 EGF $\hat B(x)=\dfrac{O(x)+O(-x)}{2}=\dfrac{\mathrm e^x+\mathrm e^{-x}}{2}$

现在把这些元素做笛卡尔积，得到结果的 EGF $\hat F(x)$：

$$
\begin{aligned}
\hat F(x)&=\hat O(x)^4\hat A(x)^4\hat B(x)^4\\
&=(\mathrm e^x)^4\left(\dfrac{\mathrm e^x+\mathrm e^{-x}}{2}\right)^4\left(\dfrac{\mathrm e^x-\mathrm e^{-x}}{2}\right)^4\\
&=\mathrm e^{4x}\left(\left(\dfrac{\mathrm e^x}{2}+\dfrac{\mathrm e^{-x}}{2}\right)\left(\dfrac{\mathrm e^x}{2}-\dfrac{\mathrm e^{-x}}{2}\right)\right)^4\\
&=\mathrm e^{4x}\left(\dfrac{\mathrm e^{2x}}{4}-\dfrac{\mathrm e^{-2x}}{4}\right)^4\\
&=\dfrac{1}{256}\mathrm e^{4x}(\mathrm e^{2x}-\mathrm e^{-2x})^4\\
&=\dfrac{1}{256}\mathrm e^{4x}(\mathrm e^{-8x}-4\mathrm e^{2x}\mathrm e^{-6x}+6\mathrm e^{4x}\mathrm e^{-4x}-4\mathrm e^{6x}\mathrm e^{-2x}+\mathrm e^{8x})\\
&=\dfrac{1}{256}\mathrm e^{4x}(\mathrm e^{-8x}-4\mathrm e^{-4x}+6-4\mathrm e^{4x}+\mathrm e^{8x})\\
&=\dfrac{1}{256}(\mathrm e^{-4x}-4+6\mathrm e^{4x}-4\mathrm e^{8x}+\mathrm e^{12x})\\
&=\dfrac{\mathrm e^{12x}-4\mathrm e^{8x}+6\mathrm e^{4x}+\mathrm e^{-4x}-4}{256}
\end{aligned}
$$

那么：

$$
\begin{aligned}
\left[\dfrac{x^n}{n!}\right]\hat F(x)&=\dfrac{1}{256}\left(-4+\sum_{n \ge 0}(12^n-4 \times 8^n+6 \times 4^n+(-4)^n)\dfrac{x^n}{n!}\right)\\
&=\dfrac{12^n-4 \times 8^n+6 \times 4^n+(-4)^n}{256}
\end{aligned}
$$

根据鸽巢原理，本题的答案正是 $\left[\dfrac{x^n}{n!}\right]\hat F(x)$。

但是 $256$ 在模 $10^9$ 意义下没有乘法逆元。不过我们发现，每个乘方的底数均含有因子 $4$，把 $n$ 加上 $4$ 就可以把分母消掉了。

$$
\begin{aligned}
\left[\dfrac{x^{n+4}}{n!}\right]\hat F(x)&=\dfrac{12^{n+4}-4 \times 8^{n+4}+6 \times 4^{n+4}+(-4)^{n+4}}{256}\\
&=\dfrac{20736 \times 12^n-16384 \times 8^n+1536 \times 4^n+256 \times (-4)^n}{256}\\
&=81 \times 12^n-64 \times 8^n+6 \times 4^n+(-4)^n
\end{aligned}
$$

当 $n<4$ 时答案显然为 $0$。因此：

$$
\left[\dfrac{x^n}{n!}\right]\hat F(x)=\begin{cases}81 \times 12^{n-4}-64 \times 8^{n-4}+6 \times 4^{n-4}+(-4)^{n-4}&n \ge 4\\0&n<4\end{cases}$$

光速幂即可。
$$