我目前看到的所有题解都差不多利用了$EGF$,类似这样：

$EGF_{ACGT}(x)=e^{4x}$

$EGF_{YIN}(x)=\left(\dfrac{e^x+e^{-x}}{2}\right)^4$

$EGF_{YANG}(x)=\left(\dfrac{e^x-e^{-x}}{2}\right)^4$

$EGF(x)=EGF_{ACGT}(x)EGF_{YIN}(x)EGF_{YANG}(x)$

$=\left(\dfrac{1}{4}e^x\left(e^{2x}-e^{-2x}\right)\right)^4$

$=\dfrac{1}{256}\left(e^{12x}-4e^{8x}+6e^{4x}-4+e^{-4x}\right)$

$\therefore a_n=n!EGF^{(n)}(0)=\dfrac{1}{256}\left(12^n-4\cdot8^n+6\cdot4^n+(-4)^n\right)$

那很多不懂$EGF$的小朋友就要问了：

__$EGF$到底是啥呢？__

*简单地*来说，对于一个数列$a_n(n\in\mathbb{N})$来说，它的$EGF$就是一个一元函数$EGF(x)=a_0+a_1x+a_2\dfrac{x^2}{2}+a_3\dfrac{x^3}{6}+a_4\dfrac{x^4}{24}+\cdots+a_n\dfrac{x^n}{n!}+\cdots$。

__那么这玩意有什么用呢？__

__很有用啊！__

比如说有两个数列$a_n,b_n$，它们的$EGF$已知：$A(x),B(x)$，有第三个数列$c_n=C_n^0a_0b_n+C_n^1a_1b_{n-1}+\cdots+C_n^ka_kb_{n-k}+\cdots+C_n^na_nb_0$，那么它的$EGF$__就是$C(x)=A(x)B(x)$！__

我们来证明一下：

算了，懒得敲公式，丢个链接自己看：[推导](https://www.latexlive.com/#JTVDYmVnaW4lN0JhbGlnbiU3RCUwQUMoeCkmPSU1Q3N1bV8lN0JpPTAlN0QlNUUlNUNpbmZ0eSUyMGNfaSU1Q2ZyYWMlN0J4JTVFaSU3RCU3QmkhJTdEJTVDJTVDJTBBJj0lNUNzdW1fJTdCaT0wJTdEJTVFJTVDaW5mdHklNUNzdW1fJTdCaj0wJTdEJTVFaUNfaSU1RWphX2piXyU3QmktaiU3RCU1Q2ZyYWMlN0J4JTVFaSU3RCU3QmkhJTdEJTVDJTVDJTBBJj0lNUNzdW1fJTdCaT0wJTdEJTVFJTVDaW5mdHklNUNzdW1fJTdCaj0wJTdEJTVFaSU1Q2ZyYWMlN0JpISU3RCU3QmohKGktaikhJTdEYV9qYl8lN0JpLWolN0QlNUNmcmFjJTdCeCU1RWklN0QlN0JpISU3RCU1QyU1QyUwQSY9JTVDc3VtXyU3Qmk9MCU3RCU1RSU1Q2luZnR5JTVDc3VtXyU3Qmo9MCU3RCU1RWklNUNmcmFjJTdCYV9qJTdEJTdCaiElN0R4JTVFaiU1Q2Nkb3QlNUNmcmFjJTdCYl8lN0JpLWolN0QlN0QlN0IoaS1qKSElN0R4JTVFJTdCaS1qJTdEJTVDJTVDJTBBJj0lNUNzdW1fJTdCaj0wJTdEJTVFJTVDaW5mdHklNUNzdW1fJTdCaT1qJTdEJTVFJTVDaW5mdHklNUNmcmFjJTdCYV9qJTdEJTdCaiElN0R4JTVFaiU1Q2Nkb3QlNUNmcmFjJTdCYl8lN0JpLWolN0QlN0QlN0IoaS1qKSElN0R4JTVFJTdCaS1qJTdEJTVDJTVDJTBBJj0lNUNzdW1fJTdCaj0wJTdEJTVFJTVDaW5mdHklNUNzdW1fJTdCaz0wJTdEJTVFJTVDaW5mdHklNUNmcmFjJTdCYV9qJTdEJTdCaiElN0R4JTVFaiU1Q2Nkb3QlNUNmcmFjJTdCYl9rJTdEJTdCayElN0R4JTVFayU1QyU1QyUwQSY9JTVDc3VtXyU3Qmo9MCU3RCU1RSU1Q2luZnR5JTIwYV9qJTVDZnJhYyU3QnglNUVqJTdEJTdCaiElN0QlNUNjZG90JTVDc3VtXyU3Qms9MCU3RCU1RSU1Q2luZnR5JTIwYl9rJTVDZnJhYyU3QnglNUVrJTdEJTdCayElN0QlNUMlNUMlMEEmPUEoeClCKHgpJTBBJTVDZW5kJTdCYWxpZ24lN0Q=)

而从一个$EGF$也可以推出原数列：$a_n=n!EGF^{(n)}(0)$

推导嘛……主要思路就是对$EGF$的定义式求$n$阶导，然后取$x=0$，类似于泰勒展开，~~留作习题~~（逃

__那么它与题目怎么联系上呢？__

首先，在$n$个基因中，选取$k$个放$A$，这个子问题设有$a_k$；

再设剩下部分有$b_{n-k}$种方法。

而此时方法数为$C_n^ka_kb_{n-k}$。

$C_n^k$对应着选取$k$个基因放$A$；$a_k$对应着第一个子问题；$b_{n-k}$对应着第二个子问题。\
又因为$k$的取值范围是$0\le k\le n$，所以总方法数就为……

$C_n^0a_0b_n+C_n^1a_1b_{n-1}+\cdots+C_n^ka_kb_{n-k}+\cdots+C_n^na_nb_0$！

于是，大问题的$EGF$就为两个子问题的$EGF$之乘积！

然后，我们再对$b_{n-k}$进行同样的分解操作，然后再分解，分解……

于是，大问题的$EGF$就为所有基因的$EGF$之乘积！

接下来就算出每个基因的$EGF$就好了。

对于$ACGT$，$EGF$就为$1+x+\dfrac{x^2}{2}+\dfrac{x^3}{6}+\cdots=e^x$；

对于四个阳卦，$EGF$就为$1+\dfrac{x^2}{2}+\dfrac{x^4}{24}+\cdots=\dfrac{e^x+e^{-x}}2$；

对于四个阴卦，$EGF$就为$x+\dfrac{x^3}{6}+\dfrac{x^5}{120}+\cdots=\dfrac{e^x-e^{-x}}2$。

所以总的$EGF$就是把它们乘起来。

然后有总方法数为$n!EGF^{(n)}(0)$。

还有，最后的公式会有一个$\dfrac{1}{256}$，而$256$模$10^9$是没有乘法逆元的，所以先对$n<4$进行特判，而$n\ge4$时$256|4^n$,所以可以变形为$3^n\cdot4^{n-4}-4\cdot2^n\cdot4^{n-4}+6\cdot4^{n-4}+(-1)^n\cdot4^{n-4}$。

---
其实，只要是要求长度为$n$，而每个字符出现次数有限制的字符串计数都可以用$EGF$来做。根据上面的推导，可以看出总问题的$EGF$就为每个字符所对应的$EGF$的乘积。这里我们列出一些基本的$EGF$及证明：

$a_n=1$的$EGF$为$1+x+\dfrac{x^2}{2}+\dfrac{x^3}{6}+\cdots=e^x$；

$a_n=1(n=2k)0(n=2k+1)$的$EGF$为$1+\dfrac{x^2}{2}+\dfrac{x^4}{24}+\dfrac{x^6}{720}+\cdots=\dfrac{1}{2}(1+x+\dfrac{x^2}{2}+\dfrac{x^3}{6}+\cdots+1-x+\dfrac{x^2}{2}-\dfrac{x^3}{6}+\cdots)=\dfrac{1}{2}(e^x+e^{-x})$;

同理，$a_n=0(n=2k)1(n=2k+1)$的$EGF$为$\dfrac{1}{2}(e^x-e^{-x})$。

$a_n=\lambda^n$的$EGF$为$1+\lambda x+\lambda^2\dfrac{x^2}{2}+\lambda^3\dfrac{x^3}{6}+\cdots=e^{\lambda x}$。

$a_n=n!$的$EGF$为$1+x+x^2+x^3+x^4+\cdots=\dfrac{1}{1-x}$。

$a_n=n$的$EGF$为$x+x^2+\dfrac{x^3}{2}+\dfrac{x^4}{6}+\cdots=xe^x$。

$a_n=n(n-1)(n-2)\cdots(n-k+1)$的$EGF$为$x^ke^x$。

###### 码字不易，为了关照本蒟蒻的第一篇题解，~~就点个赞呗~~！
###### 望管理员通过