将红色看作 $1$，蓝色看作 $0$，那么题目要求即为，对于所有的 $x,y$，满足：

$$
a_{x,y}\oplus a_{x-1,y}\oplus a_{x,y-1} \oplus a_{x-1,y-1}=1
$$

显然也应该满足：

$$
a_{x-1,y}\oplus a_{x-2,y}\oplus a_{x-1,y-1} \oplus a_{x-2,y-1}=1
$$

两式子合并，得：

$$
a_{x,y}\oplus a_{x,y-1}\oplus a_{x-2,y}\oplus a_{x-2,y-1}=0
$$

这个式子继续推广，最后可以得到结论：

$$
a_{x,y}\oplus a_{x,y-1}\oplus a_{x-2t,y}\oplus a_{x-2t,y-1}=0
$$

同理我们有：

$$
a_{x,y-1}\oplus a_{x,y-2}\oplus a_{x-2t,y-1}\oplus a_{x-2t,y-2}=0
$$

两式子合并，得：

$$
a_{x,y}\oplus a_{x,y-2}\oplus a_{x-2t,y}\oplus a_{x-2t,y-2}=0
$$

这个式子与上面的那个结论比较，可以得到结论：

$$
a_{x,y}\oplus a_{x,y-k}\oplus a_{x-2t,y}\oplus a_{x-2t,y-k}=0
$$



同理：

$$
a_{x,y}\oplus a_{x,y-2*k}\oplus a_{x-t,y}\oplus a_{x-t,y-2*k}=0
$$


因此，不难发现：

当 $x $ 和 $y$ 中有任意一个数字为奇数，则：

$$
a_{x,y}\oplus a_{x,1}\oplus a_{1,y}\oplus a_{1,1}=0
$$

否则，我们有：


$$
a_{x,y}\oplus a_{x,1}\oplus a_{1,y}\oplus a_{1,1}=1
$$
 
这个怎么证明呢？同机房大佬证出来了，我贴一个 [剪贴板](https://www.luogu.com.cn/paste/0vduacja)。

好了，准备工作完成了。

我们接下来发现确定了第一行和第一列之后就可以确定整个方案，原因很简单。

所以一开始空的方案数为 $2^{n+m-1}$。

再看看上面的式子，我们发现当 $a_{1,1}$ 和 $a_{x,y}$ 已知时可以推出 $a_{x,1}$ 和 $a_{1,y}$ 的关系就不难想到每个点对答案的贡献了。

因为一开始点与点之间的决策是独立的，而每个点相当于确定了他们之间的一些关系，所以用一个带权并查集维护即可。

设有 $k$ 个连通块，则答案为 $2^{k-1}$。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define LL long long
using namespace std;
const LL N=1e6;
const LL mod=1e9;
LL ksm(LL x,LL y)
{
	if(y<0)return 0;
	LL ans=1;
	while(y)
	{
		if(y&1)ans=ans*x%mod;
		x=x*x%mod,y>>=1; 
	}
	return ans;
}
LL n,m,k,fa[N],g[N],x[N],y[N],z[N],flg[2],ans;
LL find(LL x)
{
	if(fa[x]==x)return x;
	LL t=find(fa[x]);
	g[x]^=g[fa[x]];
	return fa[x]=t;
}
LL solve(LL a)
{
	for(int i=1;i<=n+m;i++)fa[i]=i,g[i]=0;
	fa[1]=1+n;
	for(int i=1;i<=k;i++)
	{
		LL fx=find(x[i]),fy=find(n+y[i]);
		LL t=z[i]^a;
		if(x[i]%2==0&&y[i]%2==0)t^=1;
		if(fx!=fy)fa[fx]=fy,g[fx]^=t^g[x[i]]^g[y[i]+n];
		else if(t!=g[x[i]]^g[y[i]+n])return 0;
	}
	LL cnt=0;
	for(int i=1;i<=n+m;i++)
	{
		if(find(i)==i)cnt++;
	}
	return ksm(2,cnt-1);
}
int main() 
{
	cin>>n>>m>>k;
	for(int i=1;i<=k;i++)
	{
		cin>>x[i]>>y[i]>>z[i];
		if(x[i]==1&&y[i]==1)flg[z[i]]=1,i--,k--;
	}
	if(!flg[1])ans=(ans+solve(0))%mod;
	if(!flg[0])ans=(ans+solve(1))%mod;
	cout<<ans<<endl;
}
```