看了一下题解大家好像都是贪心，其实也可以直接 dp 。

事实上题意可以转化为：从 $a_1...a_n$ 中依次选出 $2m$ 个数 $b_1,b_2...b_{2m}$，使得 $\sum_{i=1}^m b_{2i}-b_{2i-1}$ 最大。

于是我们就可以直接令 $f_i$ 为前 $i$ 个数，$a_i$ 是 $b_{2k}$ 的最优答案。

转移就是 $f_{i}=\max_{j=1}^{i-1}g_{j-1}+|a_i-a_j|$ 。

其中 $g_j=\min_{t=1}^{j}f_t$。

我们可以把 $|a_i-a_j|$ 拆成 $max(a_i-a_j,a_j-a_i)$ 。于是就有： 
$$
f_i = max\{\max_{j=1}^{i-1}(g_{j-1}-a_j)+a_i, \max_{j=1}^{i-1}(g_{j-1}+a_j)-a_i\}
$$

然后我们分别维护 $g_i,\max_{j=1}^{i-1}(g_{j-1}-a_j),\max_{j=1}^{i-1}(g_{j-1}+a_j)$ 即可 $O(n)$ 求出答案。

```cpp
ll a[MAXN], f[MAXN];
signed main() {
#ifndef ONLINE_JUDGE
	freopen("a.in", "r", stdin);
#endif
	int n;
	read(n);
	for (int i = 1; i <= n ; ++ i) read(a[i]);

	ll mx = 0, x = -a[1], y = a[1];
	for (int i = 2; i <= n ; ++ i) {
		f[i] = max(x + a[i], y - a[i]);
		upmax(mx, f[i - 1]);
		upmax(x, mx - a[i]);
		upmax(y, mx + a[i]);
	}
	print(max(mx, f[n]));
	return 0;
}
```
