> 组合意义天地灭，代数推导保平安。

介绍一个非常暴力的推法。

考虑差分数组 $x_1,x_2,\cdots, x_k$，相当于要满足性质：

$$\forall i\in [2,k],\ 1\le x\le m$$

$$\sum x_i \le n$$

不妨设 $x_{k+1} = n - \sum_{i=1}^k x_i+1$（注意要 $+1$，这样所有的 $x$ 都是正整数），则限制变成 $\sum_{i=1}^{k+1} x_i = n+1$。

于是，我们考虑容斥，枚举 $i$ 表示有 $i$ 个大于 $m$，故答案为：

$$\sum_{i=0}^{k-1} (-1)^i{k-1\choose i}{n - i\cdot m \choose k}$$

考虑这个式子长得很像函数的 $k-1$ 阶差分：

$$\Delta^{k-1} f(x) = \sum_{i=0}^{k-1}(-1)^{k - 1 - i} {k-1\choose i}f(x + i)$$

于是我们考虑令 $f(x) = {n-x\cdot m \choose k}$，则：

$$(-1)^{k-1}\Delta^{k-1}f(0) = \sum_{i=0}^{k-1} (-1)^i{k-1\choose i}{n - i\cdot m \choose k}$$

于是，问题就变成了求 $(-1)^n\Delta^nf(0)$，考虑把它转成牛顿级数 $f(x)=\sum_{i} c_i{x\choose i}$ 的形式，这样 $k-1$ 阶差分就是 $\Delta^{k-1} f(x)\sum_ic_{i+k-1}{x\choose i}$ 了，于是 $\Delta^{k-1}f(0) = c_{k-1}$。

先把 $f(x)$ 转化为多项式（第一类斯特林数和二项式定理）：

$$\begin{aligned}f(x) & = {n-x\cdot m\choose k}\\& = \frac{(n-x\cdot m)^{\underline k}}{k!}\\& = \frac{1}{k!}\sum_{j=0}^k (-1)^{k-j}\left[\begin{matrix}k\\j\end{matrix}\right](n-x\cdot m)^j\\& = \frac{1}{k!}\sum_{j=0}^k (-1)^{k-j}\left[\begin{matrix}k\\j\end{matrix}\right]\sum_{p=0}^jn^{j-p}m^p(-1)^p{j\choose p}x^p\\& = \frac{1}{k!}\sum_{p=0}^k\sum_{j=p}^k (-1)^{k-j+p}\left[\begin{matrix}k\\j\end{matrix}\right]n^{j-p}m^p{j\choose p}x^p\end{aligned}$$

然后再转成牛顿级数：

$$\begin{aligned}f(x) & = \frac{1}{k!}\sum_{p=0}^k\sum_{j=p}^k (-1)^{k-j+p}\left[\begin{matrix}k\\j\end{matrix}\right]n^{j-p}m^p{j\choose p}x^p\\& = \frac{1}{k!}\sum_{p=0}^k\sum_{j=p}^k (-1)^{k-j+p}\left[\begin{matrix}k\\j\end{matrix}\right]n^{j-p}m^p{j\choose p}\sum_{q=0}^p\left\{\begin{matrix}p\\q\end{matrix}\right\}{x\choose q}q!\\& = \frac{1}{k!}\sum_{q=0}^k\sum_{p=q}^k\sum_{j=p}^k (-1)^{k-j+p}\left[\begin{matrix}k\\j\end{matrix}\right]n^{j-p}m^p{j\choose p}\left\{\begin{matrix}p\\q\end{matrix}\right\}q!{x\choose q}
\end{aligned}$$

于是 $\Delta^{k-1}f(0)$ 为它的第 $k-1$ 次项系数：

$$\begin{aligned}(-1)^{k-1}\Delta^{k-1}f(0) &= \frac{1}{k}\sum_{p=k-1}^k\sum_{j=p}^k (-1)^{p-j+1}\left[\begin{matrix}k\\j\end{matrix}\right]n^{j-p}m^p{j\choose p}\left\{\begin{matrix}p\\k-1\end{matrix}\right\}\\
\end{aligned}$$

注意到这些斯特林数和组合数上下至多差一，有：

$$\left[\begin{matrix}k\\k-1\end{matrix}\right]=\left\{\begin{matrix}k\\k-1\end{matrix}\right\}={k\choose 2}$$

所以其实已经可以算了，但是这样式子还是太丑，于是我们考虑继续化简：

当 $p=k-1$ 时，后半部分（第一个 $\sum$ 之后）的值为：

$$-m^{k-1}{k\choose 2}+m^{k-1}nk$$

当 $p=k$ 时，后半部分的值为：

$$-m^k{k\choose 2}$$

所以答案为：

$$\frac{1}k\left(-m^{k-1}{k\choose 2}+m^{k-1}nk
 - m^k{k\choose 2}\right)$$

整理得：

$$m^{k-1}\cdot n - \frac{m^{k-1}(m+1)(k-1)}2$$

就是组合推出来的式子了。

代码很简单，不贴了。顺带一提，这个式子还可以求不限制的 $x_i$ 稍微多一点的情况。（时间复杂度是不限制的变量数的平方）
