## 组合数学推柿子

用**涨幅相同**来定义同一个差分序列 $d_i$，那么不同的序列只取决于不同的首项，从而可得：

$$ans=\sum_{d1=1}^{m} \sum_{d2=1}^{m} \dots \sum_{d_{k-1}=1}^{m}\times  \left ( n-\sum_{i=1}^{k-1}d_i  \right ) $$

分析这个式子，我们可以知道将 

$$
\sum_{d1=1}^{m} \sum_{d2=1}^{m} \dots \sum_{d_{k-1}=1}^{m}
$$

看作 $A$，那么 
$$ans=A\times \left ( n-\sum_{i=1}^{k-1}d_i  \right) $$
即：

$$ans=A\times n-A\times  \sum_{i=1}^{k-1}d_i$$

$$ans=n\times m^{k-1}-\sum_{d1=1}^{m} \sum_{d2=1}^{m} \dots \sum_{d_{k-1}=1}^{m}\times \sum_{i=1}^{k-1}d_i$$

 减号后面共 $ m^{k-1}* (k-1)$ 个数，并且在 $[1,m]$ 中完全平均分布
所以 $[1,m]$ 中的每个数都会出现 
 $ \frac{m^{k-1}\times \left ( k-1 \right ) }{m} $
 次，将其总和化为
$$ m^{k-2}\times (k-1) \times \frac{(m+1)\times m}{2} $$

那么最终的答案即为：

$$ans=n\times m^{k-1}-m^{k-2}\times (k-1) \times \frac{(m+1)\times m}{2}$$

别忘了 $+p$ 再 $\bmod\ p$ !

```cpp
#include <cstdio>
#include <iostream>
#include <cstring>
#include <cmath>
#include <algorithm>
#include <cstdlib>
#include <queue>
#define inf 0x3f3f3f3f
using namespace std;

long long n,k,m,p;

long long ksm(long long base,long long power) {
	long long ans=1;
	while(power!=0) {
		if(power%2==1) {
			ans=(ans*base)%p;
		}
		base=(base*base)%p;
		power/=2;
	}
	return ans;
}

int main() {
	cin>>n>>k>>m>>p;
	k--;
	n%=p;
	long long a1=n*ksm(m,k)%p;
	long long a2=k*ksm(m,k-1)%p;
	long long a3=((m+1)*m/2)%p;
	cout<<((a1-(a2)*(a3)%p+p)%p+p)%p;
	return 0;
}
```
