### 前言
楼上已经讲的很清楚了，但看着这么长的柿子，就想压一下。
### 题面
给定常数 $k$。对于一个长度为 $n$ 的排列 $a$，定义

$f(a)=\{\max_{1 \le i \le k} \{a_i\},\max_{2 \le i \le k+1} \{a_i\},\cdots,\max_{n-k+1 \le i \le n} \{a_i\}\}$


对于一个长度为 $n$ 的序列 $a$，定义其权值 $w(a)$ 为 $a$ 中不同的数的个数。

求对于所有长度为 $n$ 的排列 $p$，它们的 $w(f(p))$ 之和。

### $\text{Solution}$
柿子楼上给出了，那我们来化简：

+ #### 第一部分
$ s_1=\sum\limits_{i=1}^nC_{n-i}^{k-1} \times(n-k)!\ \times (k-1)! \ \times (n-k) $

$\ \ \ \ \ =\sum\limits_{i=1}^n \frac{(n-i)!}{(k-1)!(n-k-i+1)!} \times(n-k)!\ \times (k-1)! \ \times (n-k) $

$\ \ \ \ \ =\sum\limits_{i=1}^n \frac{(n-i)!}{(n-k-i+1)!} \times(n-k)! \ \times (n-k)$

$\ \ \ \ \  =\sum\limits_{i=1}^n \frac{(n-k)}{(n-k-i+1)!} \times(n-k)! \ \times (n-i)!$

+ #### 第二部分

$ s_2=\sum\limits_{i=1}^nC_{n-i}^k \times(n-k-1)!\ \times k! \ \times (n-k) $

$ \ \ \ \ \ =\sum\limits_{i=1}^n \frac{(n-i)!}{k!(n-k-i)!} \times(n-k)!\ \times k! $

$ \ \ \ \ \ =\sum\limits_{i=1}^n \frac{1}{(n-k-i)!} \times(n-k)!\ \times (n-i)! $


+ #### 第三部分

$ s_3=\sum\limits_{i=1}^nC_{n-i}^{k-1} \times(n-k-1)!\ \times (k-1)! \ \times (n-k) \times (i-1)$

$ \ \ \ \ \ =\sum\limits_{i=1}^n\frac{(n-i)!}{(k-1)!(n-k-i+1)!} \times(n-k)!\ \times (k-1)! \times (i-1)$

$ \ \ \ \ \ =\sum\limits_{i=1}^n\frac{(i-1)}{(n-k-i+1)!} \times(n-k)! \times (n-i)!$

到这你会发现 $s_1-s_3=s_2$。所以 $ans=2 \times s_2 + n!$

但是，我们还不满足。

$s_2=\sum\limits_{i=1}^n \frac{1}{(n-k-i)!} \times(n-k)!\ \times (n-i)! $

$\ \ \ \ \ =(n-k)!\ \sum\limits_{i=1}^n \frac{(n-i)!}{(n-k-i)!}  $

$\ \ \ \ \ =(n-k)!\times k!\ \sum\limits_{i=1}^n \frac{(n-i)!}{(n-k-i)!k!}  $

$\ \ \ \ \ =(n-k)!k!\ \sum\limits_{i=1}^n C_{n-i}^k $

$\ \ \ \ \ =(n-k)!k!\times (C_{n+1}^k-C_n^k) $

$\ \ \ \ \ =\frac{(n+1)!}{k+1}-n! $

将 $s_2$ 带回 $ans=2 \times s_2+n!$ 得：
$$ans=\frac{2(n+1)!}{k+1}-n! $$

直接求 $(k+1)$ 的逆元和 $(n+1)!$ 及 $n!$ 即可。

### $\text{Code}$
这里仅贴关键代码， $\text{qpow}$ 是快速幂。
```cpp
for(int i=1;i<=n+1;i++){
	ans=(ans*i)%p;
	if(i==n) t=ans;
}
printf("%lld",(2*ans*qpow(k+1,p-2)%p-t+p)%p);
```
