根据打表，可以得出一个结论：

$a+b+gcd(a,b)=lcm(a,b)\quad(a\leq b)$，当且仅当$a=\frac{2}{3} b$。

所以，这个结论我们怎么推呢：
$$a+b+gcd(a,b)=lcm(a,b)$$

$$∵ lcm(a,b)=\frac{a\cdot b}{gcd(a,b)}$$

$$∴a+b+gcd(a,b)=\frac{a \cdot b}{gcd(a,b)}$$

$$∴\frac{a}{gcd(a,b)}+\frac{b}{gcd(a,b)}+1=\frac{a\cdot b}{gcd(a,b)^2}$$

$$∴\frac{a}{gcd(a,b)}+\frac{b}{gcd(a,b)}=\frac{a}{gcd(a,b)}\times\frac{b}{gcd(a,b)}-1$$

$$∴\frac{a\cdot b}{gcd(a,b)}+\frac{a}{gcd(a,b)}+\frac{b}{gcd(a,b)}-1=0$$

$$∴\frac{a\cdot b}{gcd(a,b)}+\frac{a}{gcd(a,b)}+\frac{b}{gcd(a,b)}+1=2$$

$$∴(\frac{a}{gcd(a,b)}-1)\times(\frac{b}{gcd(a,b)}-1)=2$$

最后你会发现$\frac{a}{gcd(a,b)}=2$，$\frac{b}{gcd(a,b}=3$，$∴a=\frac{2}{3}b$

那么得出这个结论后，我们就可以对每个数看最长能延伸多少，统计答案就行了。