## 定理
$\textbf{Thm 1 (基扩张定理).}$ 设 $U,V$ 是有限维线性空间，$U$ 是 $V$ 的线性子空间，$\dim U = n, \dim V = m$。$\{\boldsymbol e_1, \boldsymbol e_2, \dots, \boldsymbol e_n\}$ 是 $U$ 的一组基，则必然存在 $\{\boldsymbol f_1, \boldsymbol f_2, \dots, \boldsymbol f_{m-n}\}$ 使得 $\{\boldsymbol e_1, \boldsymbol e_2, \dots, \boldsymbol e_n, \boldsymbol f_1, \boldsymbol f_2, \dots, \boldsymbol f_{m-n}\}$ 是 $V$ 的一组基。  
证明：考虑对 $n-m$ 进行归纳。若 $m-n=0$，显然。否则取取 $V \setminus U$ 中任意元素 $\boldsymbol v$，显然 $\boldsymbol v$ 与整个 $U$ 线性无关。于是 $U' = \operatorname{span} \{U,\boldsymbol v\}$ 线性无关，且 $\dim U' = m+1$。据归纳假设 $n-m+1$ 的情况得证。

$\textbf{Thm 2 (核-像定理)}$ 若 $\boldsymbol f : U \to V$ 是线性映射，则
$$
\dim \ker \boldsymbol f + \dim \operatorname{Im} \boldsymbol f = \dim U.
$$
证明：任取 $\ker \boldsymbol f$ 的一组基 $K = \{\boldsymbol e_1, \dots, \boldsymbol e_{\operatorname {nullity} \boldsymbol f}\}$ 据 $\textbf{Thm 1}$ 得存在 $\overline K = \{\boldsymbol e_1',\dots,\boldsymbol e_{n-\operatorname{nullity} \boldsymbol f}'\}$ 使得 $S = \{\boldsymbol f_1, \dots, \boldsymbol f_{\dim U}\} = K \cup \overline K$ 是 $U$ 的一组基。而对 $\boldsymbol u \in U$，
$$
\begin{aligned}
\boldsymbol f(\boldsymbol u) &= \boldsymbol f \left(\sum_{i=1}^{\dim U} \lambda_i \boldsymbol f_i \right) \\
&= \boldsymbol f \left(\sum_{i=1}^{\operatorname{nullity} \boldsymbol f} \xi_i \boldsymbol e_i \right) + \boldsymbol f \left(\sum_{i=1}^{n-\operatorname{nullity} \boldsymbol f} \mu_i \boldsymbol e_i' \right) \\
&= \boldsymbol f \left(\sum_{i=1}^{n-\operatorname{nullity} \boldsymbol f} \mu_i \boldsymbol e_i' \right).
\end{aligned}
$$
于是 $\boldsymbol f(U) = \boldsymbol f(\operatorname{span} \overline K) \implies \dim \operatorname{Im} \boldsymbol f = \dim \operatorname{span} \overline K$。而 $\overline K$ 是基 $S$ 的子集，线性无关。于是 $\dim \operatorname{Im} \boldsymbol f = |\overline K| = |S \setminus K| = |S| - |K| = \dim U - \dim \ker \boldsymbol f$。

$\textbf{Collary 1}$ 对线性映射 $\boldsymbol f : U \to V$，设 $\boldsymbol f^{-1}(\boldsymbol x) = \{\boldsymbol y \mid \boldsymbol f(\boldsymbol y) = \boldsymbol x\}$，则对任意的 $\boldsymbol x \in V$，都有 $\boldsymbol f^{-1}(\boldsymbol x) + \ker \boldsymbol f = \boldsymbol f^{-1}(\boldsymbol x)$，且 $\boldsymbol f^{-1}(\boldsymbol x) =  \{\boldsymbol y\} + \ker \boldsymbol f$。其中 $S + T = \{s+t \mid s \in S, t \in T\}$ 。

## 题解
对于 $a_0, \dots, a_{n-1} \in \mathbb F_2^{n}$，设 $B = \{2^0,\dots,2^{n-1}\}$，构造如下线性映射:
* $\boldsymbol f$ 是 $\boldsymbol f(2^t) = a_t$ 所确定的唯一线性映射。

有了线性映射这个有力的工具，很多问题迎刃而解：
* 有多少个 $S \subseteq \{a_0, \dots, a_{n-1}\}$ 的异或和为 $0$？  
即计算 $|\ker \boldsymbol f| = 2^{\dim \ker \boldsymbol f} = 2^{n-\dim \operatorname{Im} \boldsymbol f} = 2^{n-\dim \operatorname{span}\{a_0,\dots,a_{n-1}\}}$。使用线性基算法维护 $a_0, \dots, a_{n-1}$ 的极大线性无关组即可。
* 有多少个 $S \subseteq \{a_0, \dots, a_{n-1}\}$ 的异或和为 $x$？  
使用 $\textbf{Collary 1}$ 的结论即可转化为上一个问题。
* 有多少个 $S \subseteq \{a_0, \dots, a_{n-1}\}$ 的异或和小于 $x$？   
只需找到 $x$ 在 $\operatorname{Im} \boldsymbol f$ 的排名 $rk$（二分），则 $rk \times$ 上个问题答案即可。
* 本题该怎么计算？
上个问题加一即可。

## 感想
在 OI 中，线性基算法往往缺乏对线性空间与线性映射的概念的补充，而是以背板子为主。本题解看似很长，可在思维上，若了解序列作为线性映射，及线性映射相关的定理，并对 $x$ 的排名和异或和 $<x$ 进行一个简单的转化，逐一攻破，本题就迎刃而解。

## 贴个代码
```cpp
#include <bits/stdc++.h>

using namespace std;
using u64 = uint64_t;
const int N = 64;
struct Lspace {
    u64 a[N];
    void ins(u64 x) {
        if (x == 0) return;
        if (a[__lg(x)] == 0) a[__lg(x)] = x;
        ins(x ^ a[__lg(x)]);
    }
    void remake() {
        for (int i = N - 1; i >= 1; --i)
            for (int j = i - 1; j >= 0; --j)
                if (a[i] & (1ULL << j)) a[i] ^= a[j];
    }
    u64 dim() {
        u64 ans = 0;
        for (int i = 0; i < N; ++i)
            if (a[i] != 0) ans++;
        return ans;
    }
    u64 get(u64 id) {
        u64 ans = 0;
        u64 top = 0;
        for (int i = 0; i < N; ++i) {
            if ((id & (1ull << top))) ans ^= a[i];
            if (a[i] != 0) top++;
        }
        return ans;
    }
    u64 rk(u64 x) {
        u64 ans = 0, kel = 1;
        for (int i = 0; i < N; ++i) {
            if (a[i] != 0) {
                if (x & (1ull << i)) ans += kel;
                kel *= 2;
            }
        }
        return ans;
    }
} b;
u64 qpow(u64 b, u64 p) {
    if (p == 0) return 1;
    if (p == 1) return b;
    return qpow(b * b % 10086, p / 2) * qpow(b, p % 2) % 10086;
}
int main() {
    int n, m;
    cin >> n;
    m = n;
    while (n--) {
        u64 x;
        cin >> x;
        b.ins(x);
    }
    int y;
    cin >> y;
    int ch = m - b.dim();
    u64 tm = qpow(2, ch);
    cout << ((b.rk(y)) * tm + 1) % 10086 << endl;
}

```

## changelog
* $18:22$ 修改了事实性错误。
