怒斥不给证明的题解！!1

首先看完题目，这个异或显然无法优化

也就是说需要求出所有 $F(a,b)$

考虑递推

$$F(a,b+1)=\sum_{i=0}^{b+1}\binom{b+1}{i}\binom{n-i}{a}$$

接下来需要大量用到基础组合数恒等式 $\dbinom{n}{m}=\dbinom{n-1}{m-1}+\dbinom{n-1}{m}$

$$=\sum_{i=0}^{b+1}\binom{b}{i}\binom{n-i}{a}+\sum_{i=0}^{b+1}\binom{b}{i-1}\binom{n-i}{a}$$

$$=F(a,b)+\sum_{i=0}^{b+1}\binom{b}{i-1}\binom{n-i}{a}$$

$$=\sum_{i=1}^{b+1}\binom{b}{i-1}\binom{n-i}{a}+F(a,b)$$

$$=\sum_{i=0}^{b}\binom{b}{i}\binom{n-i-1}{a}+F(a,b)$$

$$=\sum_{i=0}^{b}\binom{b}{i}\binom{n-i}{a}-\sum_{i=0}^{b}\binom{b}{i}\binom{n-i-1}{a-1}+F(a,b)$$

$$=2F(a,b)-\sum_{i=0}^{b}\binom{b}{i}\binom{n-i-1}{a-1}$$

对于后面的式子，发现与 $\sum_{i=0}^{b}\dbinom{b}{i}\dbinom{n-i-1}{a}$ 相似

考虑逆推回去

$$\sum_{i=0}^{b}\binom{b}{i}\binom{n-i-1}{a-1}$$

$$=\sum_{i=1}^{b+1}\binom{b}{i-1}\binom{n-i}{a-1}$$

$$=\sum_{i=1}^{b+1}\binom{b+1}{i}\binom{n-i}{a-1}-\sum_{i=1}^{b+1}\binom{b}{i}\binom{n-i}{a-1}$$

$$=F(a-1,b+1)-\sum_{i=1}^{b}\binom{b}{i}\binom{n-i}{a-1}$$

$$=F(a-1,b+1)-F(a-1,b)$$

带回刚才推出的式子得

$$F(a,b+1)=2F(a,b)-F(a-1,b+1)+F(a-1,b)$$

$$F(a,b)=2F(a,b-1)+F(a-1,b-1)-F(a-1,b)$$

现在可以递推了

但是需要求 $F(0,k)$ 和 $F(k,0)$

$F(k,0)=\binom{n}{k}$ 可以 $\mathcal{O(m)}$ 求

而 $F(0,k)$ 按照原等式展开，然后预处理阶乘也可 $\mathcal{O(m)}$ 求

总复杂度 $\mathcal{O}(m^2)$ 

[码](https://www.luogu.com.cn/paste/5fixa8kw)









