楼上各位大佬的博客思路都十分精妙！是我所达不到的程度。但个人认为，有许多地方讲的并不是很清楚。为了更加容易的理解，在此写下一篇 0 基础难度的详解。

## 前置知识：

相信有不少人做到这道题时，像我一样没有了解过**组合数恒等式**，无论是做题时还是看题解时都十分懵。

**组合数恒等式**：即关于组合数的等式，其中大部分为**递推式**。通常认为组合数恒等式有许多，赛时需要自己推，但较常用的几个是需要了解的。

我们比较熟悉的**杨辉三角式**就是最简单的组合数恒等式之一：

$$
\binom{n}{m} = \binom{n-1}{m} + \binom{n-1}{m-1}
$$

这也是我们待会需要用到的式子，记作**加法公式**。

--------

我们同样需要用到的**减法公式**由上式推来，移项得：

$$
\binom{n-1}{m} = \binom{n}{m} - \binom{n-1}{m-1}
$$

设 $n' = n + 1$，代入上式得：

$$
\binom{n+1-1}{m} = \binom{n+1}{m} - \binom{n+1-1}{m-1}
$$

即：

$$
\binom{n}{m} = \binom{n+1}{m} - \binom{n}{m-1}
$$

记作**减法公式**。

下面开始正式讲解。

## 思路

发现式子的运算量比较多，直接算显然不可行。但 $m$ 较小，若能将 $F(a,b)$ 转为递推式，是可以 $m^2$ 计算的。

$$
F(a,b) = \sum^{b}_{i=0} \binom{b}{i}\binom{n-i}{a}
$$

对于 $\binom{b}{i}$ 项使用**加法公式**，乘法分配律得到。

$$
\begin{aligned}
\sum^{b}_{i=0}\binom{b}{i}\binom{n-i}{a} &= \sum^{b}_{i=0} \binom{b}{i}\binom{n-i}{a}\\
&= \sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i}\binom{n-i}{a} + \sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-i}{a}
\end{aligned}
$$

发现前面一项符合 $F(a,b-1)$ 的形式。
$$
\begin{aligned}
F(a,b) &= F(a,b-1) + \sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-i}{a} 
\end{aligned}
$$

**(特别标注此式子，下文会用到。）**

对于后面一项使用 **减法公式**，得到：
$$
\begin{aligned}
F(a,b) &= F(a,b-1) + \sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-(i-1)}{a} - \sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-i}{a-1}
\end{aligned}
$$


------

这里我们发现，对于 $\sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-(i-1)}{a}$ 一项，$i-1$ 会出现负数的情况。

我们如何理解组合数中出现的负数呢？可以简单地理解为，不存在任意一种方案，可以选取到负数个物品。

所以得到： $\forall \binom{n}{m} = 0 (n<0)$

-------

在 $\sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-(i-1)}{a}$ 一项中，由于是求和，所以 $i-1$ 为负数时的值为 $0$ ，对答案没有影响。

而 $i-1$ 最大会取到 $b-1$，所以此项可以化简为：

$$
\sum^{b-1}_{i=0}\binom{b-1}{i}\binom{n-i}{a}
$$
 
即： $F(a,b-1)$

带回原式：

$$
\begin{aligned}
F(a,b) &= F(a,b-1) + F(a,b-1) - \sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-i}{a-1}
\end{aligned}
$$

此处对于 $\sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-i}{a-1}$ 一项，我们可以使用上文标注的式子化简：

----
上文标注的式子：

$$
\begin{aligned}
F(a,b) &= F(a,b-1) + \sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-i}{a} 
\end{aligned}
$$

移项得：$
\begin{aligned}
F(a,b) - F(a,b-1) &= \sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-i}{a} 
\end{aligned}$

----

则：

$$
\sum^{b}_{i=0}\binom{b-1}{i-1}\binom{n-i}{a-1} = F(a-1,b) - F(a-1,b-1)
$$

带回原式：

$$
\begin{aligned}
F(a,b) &= F(a,b-1) + F(a,b-1) + F(a-1,b-1) - F(a-1,b)
\end{aligned}
$$

最终得到递推式：

$$
\begin{aligned}
F(a,b) &= 2F(a,b-1) + F(a-1,b-1) - F(a-1,b)
\end{aligned}
$$

此处使用 $m^2$ 递推求即可。注意边界值：

$$
F(a,0) = \binom{n}{a}
$$

$$
F(0,b) = 2^b
$$

------

附上代码：

```cpp
#define ll long long
#define loop(i,x,y) for(int i=x;i<=y;i++)
#define doop(i,x,y) for(int i=x;i>=y;i--)
using namespace std;
int read(){int x=0,y=1;char ch=getchar();while(ch<'0'||ch>'9'){if(ch=='-') y=-1;ch=getchar();}while(ch>='0'&&ch<='9'){x=x*10+(ch^48);	ch=getchar();}return x*y;}
const int Mod=998244353;
const long long N=5005;
ll n,m;
ll f[N][N];
ll ans=0;
ll res=1;
ll ksm(ll x,ll a){
	ll res=1;
	while(a){
		if(a&1) res=(res*x)%Mod;
		x=(x*x)%Mod;
		a>>=1;
	}
	return res;
}
signed main(){
	n=read(),m=read();
	loop(i,0,m){
		ll up=1,down=1;
		loop(j,n-i+1,n) up=(1LL*up*j)%Mod;
		loop(j,1,i) down=(1LL*down*j)%Mod;
		f[i][0]=up*ksm(down,Mod-2)%Mod;
		if(i!=0)
		f[0][i]=ksm(2,i);
	}
	loop(i,1,m){
		loop(j,1,m){
			f[i][j]=((2*f[i][j-1]+f[i-1][j-1]-f[i-1][j])%Mod+Mod)%Mod;
			ans^=f[i][j];
		}
	}
	cout<<ans;
	return 0;
}
```


