题目要求

$$f(a,b)=\sum_i \binom{b}{i}\binom{n-i}{a}$$

考虑一个多项式


$$
\begin{aligned}
F_b(x)&=\sum_ax^a\sum_i \binom{b}{i}\binom{n-i}{a}\\

& = \sum_i \binom{b}{i}\sum_ax^a\binom{n-i}{a}\\
& = \sum_i \binom{b}{i}(1+x)^{n-i}\\
& = (1+x)^n\sum_i \binom{b}{i}(1+x)^{-i}\\
& = (1+x)^n(1+(1+x)^{-1})^b\\
& = (1+x)^{n-b}(2+x)^b\\
\end{aligned}$$

我们只需要对于 $F_1(x)\cdots F_m(x)$ 知道它的前 $m$ 项系数即可。
## sol 1
我们知道，$F_0(x)=(1+x)^n$，我们很容易可以求出 $F_0(x) \bmod x^{m+1}$

而 $F_b(x)\equiv F_{b-1}(x)\frac{2+x}{1+x}\pmod{x^{m+1}}$。

给一个多项式乘上 $2+x$ 这件事情是很容易。

给一个多项式除去 $1+x$ 就相当于乘上 $1-x+x^2-x^3+\cdots$，可以使用前缀和优化，或者你也可以理解为可撤销背包。

于是，我们可以 $O(m)$ 从 $F_b(x)$ 递推到 $F_{b+1}(x)$ ，总复杂度 $O(m^2)$
## sol 2
我们知道 

$$(1+x)(2+x)\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}{F_b(x)}=(1+x)^{n-b}(2+x)^{b}(2n-b+nx)=F_b(x)(2n-b+nx)$$

提取第 $t$ 项系数，
$$
[x^t](1+x)(2+x)\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}{F_b(x)}=[x^t]F_b(x)(2n-b+nx)
$$

若令 $f_t$ 代表 $F_b(x)$ 的第 $t$ 项系数，
$$
2(t+1)f_{t+1}+3tf_t+(t-1)f_{t-1}=nf_{t-1}+(2n-b)f_t
$$
$$
f_{t+1}=\frac{(n-t+1)f_{t-1}+(2n-b-3t)f_t}{2(t+1)}
$$

而 $f_0=2^b$ ，所以我们对于每一个 $b$ 递推得到所有 $a$ 处的值，若预处理逆元复杂度 $O(m^2)$。同时注意到这个做法可以线性求任意一行的前几项，而且对于其它问题也可以得以拓展。
## code 1
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
//dengyaotriangle!

const int mdn=998244353;
const int maxn=5005;

int n,m;
int inv[maxn];
int f[maxn];

int main(){
    cin>>n>>m;
    inv[1]=1;for(int i=2;i<=m;i++)inv[i]=inv[mdn%i]*(long long)(mdn-mdn/i)%mdn;
    int z=1,z1=1;
    for(int i=0;i<=m;i++){
        f[i]=z*(long long)z1%mdn;
        z=z*(long long)(n-i)%mdn;
        z1=z1*(long long)inv[i+1]%mdn;
    }
    int ans=0;
    for(int i=1;i<=m;i++){
        for(int j=m;j>=1;j--)f[j]=(f[j]*2u+f[j-1])%mdn;
        f[0]=f[0]*2u%mdn;
        for(int j=1;j<=m;j++){
            f[j]-=f[j-1];f[j]+=(f[j]<0?mdn:0);
            ans^=f[j];
        }
    }
    cout<<ans;
    return 0;
}
```
## code 2
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
//dengyaotriangle!

const int mdn=998244353;
const int maxn=5005;
const int inv2=(mdn+1)/2;
int f[maxn];
int inv[maxn];

int main(){
    int n,m;
    cin>>n>>m;
    inv[1]=1;for(int i=2;i<=m;i++)inv[i]=inv[mdn%i]*(long long)(mdn-mdn/i)%mdn;
    int ans=0;
    f[0]=1;
    for(int i=1;i<=m;i++){
        f[0]=f[0]*2%mdn;
        for(int j=1;j<=m;j++){
            if(j==1)f[j]=(2*n-i)*(long long)inv2%mdn*f[0]%mdn;
            else f[j]=((n-j+2)*(long long)f[j-2]+(2ll*n-i+(mdn-3ll)*(j-1))%mdn*f[j-1])%mdn*inv2%mdn*inv[j]%mdn;
            ans^=f[j];
        }
    }
    cout<<ans;
    return 0;
}
```

