本题解采用[符号化](https://www.cnblogs.com/joke3579/p/symbolic_method.html)的方式推导。

要解决这个问题，首先需要解决烷基计数。设 $\mathcal T$ 为烷基的组合类，我们能写出

$$\mathcal T = \mathcal Z \times \text{MSET}_3(\mathcal T) + \mathcal E$$

也就是

$$T(z) = z\left(\frac{T(z)^3}{6} + \frac{T(z)T(z^2)}{2} + \frac{T(z^3)}{3}\right) + 1$$

我们可以应用牛顿迭代来做这个。设

$$G(T(z)) = z\left(\frac{T(z)^3}{6} + \frac{T(z)T(z^2)}{2} + \frac{T(z^3)}{3}\right) - T(z) + 1 = 0$$

由于我们希望从 $z^n$ 的截取得到 $z^{2n}$ 的截取，现在已知了 $\forall k > 1, \ T(z^k)$，因此不妨将式子中的 $T(z^k)$ 视作常数，记为 $C_k$。记 $G$ 函数对应的自变量为 $x$，$z$ 为与 $x$ 无关的常数，可以写出

$$G(x) = z\left(\frac{x^3}{6} + \frac{C_2x}{2} + \frac{C_3}{3}\right) - x + 1$$

从而

$$G'(x) = z\left(\frac{x^2}{2} + \frac{C_2}{2}\right) - 1$$

记已经得到的截取为 $T^*(z)$，需要得到的截取为 $T(z)$，根据牛顿迭代可以得到

$$T(z) = T^*(z) - \frac{z\left(T^*(z)^3 + 3C_2T^*(z) + 2C_3\right) - 6T^*(z)  + 6}{z\left(3T^*(z)^2 + 3C_2\right) - 6}$$

直接作即可。总时间复杂度 $O(n\log n)$。

无标号无根树不是很好计数，考虑钦定一些东西的情况。  
我们设一棵无标号无根树在钦定一个点为根时被计数了 $p$ 次，钦定一条边为根时被计数了 $q$ 次，钦定计数重心时 $s = 1$ 当且仅当重心有两个，则 $p - q + s = 1$。  
证明其实不难。$s = 0$ 时钦定边其实等于钦定了一个端点，需要这些端点彼此不同。容易发现被计数了 $n - (n - 1) + 0 = 1$ 次。$s = 1$ 时更好说了，这重心肯定是一条边的两个端点，这俩端点彼此等价，因此被计数了 $(n - 1) - (n - 1) + 1 = 1$ 次。

假设烷基的组合类是 $\mathcal T$，上面钦定三种信息时对应的组合类是 $\mathcal {P, Q, S}$，则有

$$\mathcal P = \mathcal Z\times \text{MSET}_4(\mathcal T) \qquad \mathcal Q = (\mathcal T - \mathcal E)^2 / \textbf G \qquad \mathcal S = \text{AMP}_2(\mathcal T)$$

$\mathcal P$ 繁而不难，略去。$\mathcal S$ 是 Amplification 构造，翻译就是 $T(z^2)$，性质显然。

对于 $\mathcal Q$，我们需要考虑将两棵树用一条边 $-$ 拼合。我们设元素 $a\in \mathcal Q$ 可以被拆解为 $\{t, -, t'\}$，其中 $t, t' \in \mathcal T$，为 $a$ 的两棵子树；并记 $a = (t, t')$。则我们定义等价关系 $\textbf G$：

$$a_1\textbf G a_2 \iff (t_1 = t_2 \land t'_1 = t'_2) \ \lor \ (t_1 = t'_2  \land  t'_1 = t_2)$$ 

也就是子树相同但是顺序不同的树在同一等价类中。

然后考虑翻译成生成函数的形式。可以发现，对于两棵子树不同的元素，乘方时它被计数了两次，因此需要除以 $2$；而两棵子树相同的元素只被计数了一次，我们可以先加入这一部分元素，再整体除以 $2$。加入的内容可以被符号化地写作 $\text{AMP}_2(\mathcal T) - \mathcal E$：新组合类里没有空元素，需要减去。也就是

$$Q(z) = \frac{(T(z) - 1)^2 + T(z^2) - 1}{2}$$

最后 $\mathcal P - \mathcal Q +\mathcal S$ 就是答案的组合类。

```cpp
poly newton(int n) {
    poly F(1, 1), A, B;
    for (int k = 2; k < (n << 1); k <<= 1) {
        F.resize(k);
        A = F.shiftvar(2), B = F.shiftvar(3);
        F = F - (((F * F * F + 3 * A * F + 2 * B) >> 1) - 6 * F + 6) * (3 * (( F * F + A ) >> 1) - 6).inv().resize(k);
    } return F;
}

poly MSET(poly F, int cnt) {
	if (cnt == 1) return F;
	if (cnt == 2) return ginv(2) * ( (F * F).split(F.degree()) + F.shiftvar(2) );
	if (cnt == 3) {
		poly F2 = (F * F).split(F.degree()), FS2 = F.shiftvar(2);
		return ginv(6) * ( F2 * F ).split(F.degree()) + ginv(2) * (F * FS2).split(F.degree()) + ginv(3) * F.shiftvar(3);
	} 
	if (cnt == 4) {
		poly F2 = (F * F).split(F.degree()), FS2 = F.shiftvar(2);
		return ginv(24) * (F2 * F2).split(F.degree()) + ginv(4) * (F2 * FS2).split(F.degree()) + ginv(3) * (F * F.shiftvar(3)).split(F.degree()) + ginv(8) * (FS2 * FS2).split(F.degree()) + ginv(4) * F.shiftvar(4);
	}
}

signed main() {
    cin >> n;
	poly A = newton(n);
	poly F = (MSET(A, 4) >> 1) - ginv(2) * (((A - 1) * (A - 1)).split(n + 1) + A.shiftvar(2) - 1 ) + A.shiftvar(2);
	cout << F[n] << '\n';
} 
```