由于 $\text{Rainbow}$ 神仙太神了，导致我没有看懂他的题解。于是我还是做一个为官方题解添油加醋的搬运工吧。

---

首先假设 $n=m$。

定义 $dp1_i$ 为 $i$ 个位置 $i$ 个人坐满的方案数。由熟知结论，$dp1_i=(i+1)^{i-1}2^i$。

但题解中给出了这样一个递推式 $dp1_i=(i+1)\sum\limits_{j=1}^i dp1_{j-1}dp1_{i-j}\binom{i-1}{j-1}$

我们考虑它的意义，即枚举第 $i$ 个人的位置进行转移。

定义 $dp2_i$ 为 $i$ 个位置 $i$ 个人时原问题的答案。这时我们同理枚举第 $i$ 个人的位置 $j$，所以有递推式 
$$dp2_i=\sum\limits_{j=1}^i ((\binom{j}{2}+\binom{i-j+1}{2})dp1_{j-1}dp1_{i-j}+$$

$$dp2_{j-1}(i+1)dp1_{j-i}+dp2_{j-i}(i+1)dp1_{j-1})\binom{i-1}{j-1}$$

于是我们就解决了 $n=m$ 的情况，现在考虑 $n>m$ 时：

定义 $dp3_{i,j}$ 为 $i$ 个座位 $j$ 个人时无人缺座的方案数。其实这也可以直接一个式子，但是经过上面的经验，如果我们直接式子解决了就难以考虑接下来的转移。

$dp3$ 的转移颇具技巧性。我们枚举当前最长的选好的后缀 $l$，于是可以列出转移 $dp3_{i,j}=\sum\limits_{l=0}^j dp1_l\binom{j}{l} dp3_{i-l-1,j-l}$，不难发现它是不重不漏的。

类似地定义 $dp4_{i,j}$ 为 $i$ 个座位 $j$ 个人的答案，也就是我们欲求的答案。我们仍旧枚举其最长后缀 $l$，则答案为 $dp4_{i,j}=\sum\limits_{l=0}^j \binom{j}{l}(dp1_ldp4_{i-l-1}{i-l}+dp2_ldp3_{i-l-1,j-l})$

于是我们就顺水推舟地做完了，时间复杂度 $O(n^3)$

```
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define inf 1e9
const int maxn=2e5+10;
inline int read(){
	int x=0,f=1;char c=getchar();
	while(c<'0'||c>'9'){if(c=='-')f=-1;c=getchar();}
	while(c>='0'&&c<='9'){x=(x<<1)+(x<<3)+c-'0';c=getchar();}
	return x*f;
}
const int N=5e2+5; 
int n,m,mod,C[N][N];
int dp1[N],dp2[N],dp3[N][N],dp4[N][N];
int main(){
	n=read(),m=read(),mod=read();
	dp1[0]=1;C[0][0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++){
		C[i][0]=1;
		for(int j=1;j<=i;j++)
			C[i][j]=(C[i-1][j]+C[i-1][j-1])%mod;
	}
	for(int i=1;i<=n;i++){
		for(int j=1;j<=i;j++){
			dp1[i]=(dp1[i]+1ll*dp1[j-1]*dp1[i-j]%mod*C[i-1][j-1])%mod;
			dp2[i]=(dp2[i]+1ll*dp2[j-1]*dp1[i-j]%mod*(i+1)%mod*C[i-1][j-1])%mod;
			dp2[i]=(dp2[i]+1ll*dp1[j-1]*dp2[i-j]%mod*(i+1)%mod*C[i-1][j-1])%mod;
			dp2[i]=(dp2[i]+1ll*dp1[j-1]*dp1[i-j]%mod*(C[j][2]+C[i-j+1][2])%mod*C[i-1][j-1])%mod;
		}dp1[i]=1ll*(i+1)*dp1[i]%mod;
	}
	dp3[0][0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++){
		dp3[i][0]=1;
		for(int j=1;j<i;j++)
			for(int l=0;l<=j;l++){
				dp3[i][j]=(dp3[i][j]+1ll*dp1[l]*C[j][l]%mod*dp3[i-l-1][j-l])%mod;
				dp4[i][j]=(dp4[i][j]+1ll*dp1[l]*C[j][l]%mod*dp4[i-l-1][j-l])%mod;
				dp4[i][j]=(dp4[i][j]+1ll*dp2[l]*C[j][l]%mod*dp3[i-l-1][j-l])%mod;
			}
		dp3[i][i]=dp1[i];dp4[i][i]=dp2[i];
	}
	printf("%d\n",dp4[n][m]);
    return 0;
}
```