首先本蒟蒻说说我的算法（莫名的心虚有木有？？？）：

其实这很明显就是一道方程，只要把这个三元一次（二元一次）方程组解了就万事大吉了。

我们先设三个未知数t、t1、t2，分别表示甲同学坐车先行t个单位时间bt个路程单位、甲同学在小车返回与乙同学相遇时走了t1个时间单位at1个路程单位、乙同学坐上小车后甲同学继续走了t2个时间单位at2个路程单位。

通过已知条件，我们不难推出bt+at1+at2=s与at+at1+bt2，这时，就发生了一件神奇的事情：bt-at=bt2-at2！！！那么t=t2的结论轻松到手。那么这道题就转化成了一个简单得不能再简单的解二元一次方程了！！！

好，我们接着看：因为甲同学坐车先行，乙同学走路就被落下了一大截，这段距离可用bt-at表示。我们这样便可以推出t1的表达式来：由于at+at1+bt1=bt，移项得(a+b)t1=(b-a)t，所以t1=((b-a)/(a+b))t。再将t1的表达式代入：bt+at1+at=s <=> (a+b)t+((b-a)/(a+b))at=s。

至此，便不难得到((b^2+3ab)/(a+b))t=s，因为a、b与s都是一直信息，那么这又转化成了一个一元一次方程。解得t后再推算出t1，答案就是t+t1+t2=2t+t1。

附上Pascal核心代码：

  t:=(s/(sqr(b)+3\*a\*b))\*(a+b);

  t1:=(t\*(b-a))/(a+b);

（好吧说实话我提交这题就是为了刷贡献……）
