一道非常容易想出来的构造题。

首先，依次对于两个数进行构造，使他们所产生的代价为 $0$，本质上是对于两个数进行抵消。一种很显然的构造方法是：对于 $a_i$ 和 $a_{i+1}$，$b_i=a_{i+1},b_{i+1}=-a_i$。

若 $n$ 是偶数，我们采用以上方法构造即可。

若 $n$ 是奇数，这是我们必然会剩下一个数，但由于 $b$ 数组不能为 $0$，所以我们选取前 $n-3$ 个数按以上方法构造，剩下 $3$ 个数单独构造。

设剩下三个数为 $a,b,c$，不难列一个不定方程：$ax+by+cz=0$，即 $by+cz=-ax$。当 $b+c \neq 0$ 时，取 $y=z=-a,x=b+c$。当 $b+c=0$ 时，式子转化成 $b(y-z)=-ax$，可以取 $x=b,y-z=-a$。

## AC Code

```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
using namespace std;
const int N=1e5+5;
int T,n,a[N],b[N];
int main()
{
	scanf("%d",&T);
	while(T--)
	{
		scanf("%d",&n);
		for(int i=1;i<=n;i++) scanf("%d",&a[i]);
		for(int i=1;i<=(n-2)/2*2;i+=2) b[i]=a[i+1],b[i+1]=-a[i];
		if(n&1) 
		{
			if(a[n]+a[n-1]==0) b[n-2]=a[n-1],b[n-1]=1e8,b[n]=1e8+a[n-2];
			else b[n-2]=a[n-1]+a[n],b[n-1]=b[n]=-a[n-2];
		}
		else b[n-1]=a[n],b[n]=-a[n-1];
		for(int i=1;i<=n;i++) printf("%d ",b[i]);
		puts("");
	}
	return 0;
}
```