[juju的莫比乌斯反演学习笔记](https://juju527.github.io/post/mo-bi-wu-si-fan-yan/)

### 莫比乌斯反演

**小结论**

$d(x)$表示$x$的约数个数

$d(i*j)=\sum_{x|i}\sum_{y|j}[gcd(x,y)==1]$

简单证明:

对于一个质数$p$,$i$里有$p^a$,$j$里有$p^b$，我们要选出$p^k$,钦定做出如下选择

若$k<=a$,在$i$中选出$p^k$,若$k>a$,默认选满$i$的所有$p$，在$j$中选$p^{k-a}$

按照这样的选法能不重不漏的选出所有约数

---
**开始解题**

求$\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m\sum_{x|i}\sum_{y|j}[gcd(x,y)==1]$

把x,y往前提$\sum_{x=1}^n\sum_{y=1}^m[\frac n x][\frac m y][gcd(x,y)==1]$

开始莫比乌斯反演套路

记$f(k)=\sum_{x=1}^n\sum_{y=1}^m[\frac n x][\frac m y][gcd(x,y)==k]$

$F(k)=\sum_{k|d}f(d)$

则$F(k)=\sum_{x=1}^n\sum_{y=1}^m[\frac n x][\frac m y][k|gcd(x,y)]$

将k提出来

$F(k)=\sum_{x=1}^{[\frac n k]}\sum_{y=1}^{[\frac m k]}[\frac n {kx}][\frac m {ky}][1|gcd(x,y)]$

即$F(k)=\sum_{x=1}^{[\frac n k]}\sum_{y=1}^{[\frac m k]}[\frac n {kx}][\frac m {ky}]$

由莫比乌斯反演

$f(x)=\sum_{x|d}\mu(\frac d x)F(x)$

故$f(1)=\sum_{d=1}\mu(d)F(d)=\sum_{d=1}\mu(d)\sum_{x=1}^{[\frac n d]}\sum_{y=1}^{[\frac m d]}[\frac n {dx}][\frac m {dy}]$

我们用数论分块预处理出$g(u,v)=\sum_{x=1}^u\sum_{y=1}^v[\frac u {x}][\frac v {y}]$

$f(1)=\sum_{d=1}\mu(d)g([\frac n d],[\frac m d])$

这个可以再一次数论分块

故复杂度$O(T\sqrt n)$

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int maxn=50005,maxm=50005;
int k=0;
int p[maxn],mu[maxn];
bool bj[maxn];
long long s[maxn];
int read(){
	int x=0,y=1;
	char ch=getchar();
	while(ch<'0'||ch>'9'){if(ch=='-')y=-1;ch=getchar();}
	while(ch>='0'&&ch<='9')x=(x<<3)+(x<<1)+(ch^48),ch=getchar();
	return x*y;
}
void pre(){
	bj[1]=1;
	mu[1]=1;
	for(int i=2;i<=5e4;i++){
        if(bj[i]==0){p[++k]=i;mu[i]=-1;}
        for(int j=1;j<=k&&i*p[j]<=5e4;j++){
        	bj[i*p[j]]=1;
        	if(i%p[j]==0){
        		mu[i*p[j]]=0;
				break;
			}
			else
				mu[i*p[j]]=-mu[i];
       	}
	}
	for(int i=1;i<=5e4;i++)mu[i]+=mu[i-1];
	for(int x=1;x<=5e4;x++){
		long long res=0;
		for(long long l=1,r;l<=x;l=r+1){
			r=x/(x/l);
			res+=(r-l+1)*(x/l);
		}
		s[x]=res;
	}	
}
int main(){
	pre();
	int t;
	t=read();
	while(t--){
		int n,m;
		n=read();m=read();
		if(n>m)swap(n,m);
		long long ans=0;
		for(int l=1,r;l<=n;l=r+1){
			r=min(n/(n/l),m/(m/l));
			ans+=(mu[r]-mu[l-1])*s[n/l]*s[m/l];
		}
		printf("%lld\n",ans);
	}
	return 0;
}

```