~~刚看到的时候 2400 下了我一跳~~

结果发现是道大水题。。。

直接令 $dp_{i,j}$ 表示 $\sum f(l_1,i,r_1,j)$。即以 $x_i$ 结尾的所有子串和以 $y_i$ 结尾的所有子串的生成混乱字符串的不同合并序列个数。（不太会解释）

由于要生成混乱字符串，所以我们在 dp 的最后添上一维 $0/1$，表示最后一个字符取得是 $x_i$ 还是 $y_i$。

考虑转移。我们以 $dp_{i,j,0}$ 为例：

1.它可以由 $dp_{i-1,j,0}$ 转移过来，前提是 $x_i\neq x_{i-1}$。

2.它可以由 $dp_{i-1,j,1}$ 转移过来，前提是 $x_i\neq y_j$。

3.考虑特殊情况，我们可以让 $x_i$ 只取一位（即子串长度只有 1 ），这样就可以由 $dp_{0,j,1}$ 转移过来，前提是 $x_i\neq y_j$ 且 $i>1$。（ $i>1$ 是因为初始化会导致多加一个，~~感性理解一下~~）

对于 $dp_{i,j,1}$ 来说，是同理的，此处不再列举。

答案便是 $\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m dp_{i,j,0}+dp_{i,j,1}$。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
const int mod=998244353;
int n,m;
char a[1010],b[1010];
int dp[1010][1010][2];
signed main()
{
	cin>>a+1>>b+1;
	n=strlen(a+1); m=strlen(b+1);
	dp[1][0][0]=1; for(int i=2;i<=n;i++) dp[i][0][0]=(a[i]==a[i-1]?1:dp[i-1][0][0]+1);
	dp[0][1][1]=1; for(int j=2;j<=m;j++) dp[0][j][1]=(b[j]==b[j-1]?1:dp[0][j-1][1]+1);
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		for(int j=1;j<=m;j++)
		{
			if(a[i]!=a[i-1]) dp[i][j][0]+=dp[i-1][j][0];
			if(a[i]!=b[j]) dp[i][j][0]+=dp[i-1][j][1];
			if(i>1&&a[i]!=b[j]) dp[i][j][0]+=dp[0][j][1];
			if(b[j]!=b[j-1]) dp[i][j][1]+=dp[i][j-1][1];
			if(a[i]!=b[j]) dp[i][j][1]+=dp[i][j-1][0];
			if(j>1&&a[i]!=b[j]) dp[i][j][1]+=dp[i][0][0];
			dp[i][j][0]%=mod; dp[i][j][1]%=mod;
		}
	}
	int ans=0;
	for(int i=1;i<=n;i++) for(int j=1;j<=m;j++) ans+=dp[i][j][0]+dp[i][j][1],ans%=mod;
	cout<<ans;
	return 0;
}
```
