**题目大意**

定义排列 $p_i(n) = [i, 1, 2, \dots\, i - 1, i + 1, \dots, n]$，定义 $pos(p, val)$ 表示 $val$ 在排列 $p$ 中的位置，给定序列 $x$，定义函数 $f(p) = \sum\limits_{i=1}^{m - 1} |pos(p, x_i) - pos(p, x_{i + 1})|$，求 $f(p_1)$ 到 $f(p_n)$。

**解题思路**

模拟、数学。我们可以发现排列的变化：
```
1 2 3 4
2 1 3 4
3 1 2 4
4 1 2 3
```
第 $i$ 个排列与第 $i-1$ 个排列，只有两个数字的位置不同，这说明我们在计算第 $i$ 个排列的答案时，只需要考虑在上一个答案的基础上，单独计算变动位置的那两个数字所产生的影响即可。

**AC 代码，请勿抄袭**

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int N = 2e5 + 5;
int n, m, x[N];
vector<int> edge[N];
long long sum;
int main() {
	cin >> n >> m;
	for(int i = 1; i <= m; i++) {
		cin >> x[i];
		if(i != 1 && x[i] != x[i - 1]) {
			edge[x[i]].push_back(x[i - 1]);
			edge[x[i - 1]].push_back(x[i]);
			sum += abs(x[i] - x[i - 1]);
		}
	}
	cout << sum << " ";
	for(int i = 2; i <= n; i++) {
		long long cnt1 = 0, cnt2 = 0;
		for(int j = 0; j < edge[i - 1].size(); j++) {
			int v = edge[i - 1][j];
			if(v > i - 1) {
				cnt1 += v - 1;
			} else {
				cnt1 += v;
			}
		}
		for(int j = 0; j < edge[i].size(); j++) {
			int v = edge[i][j];
			if(v == i - 1) {
				continue;
			}
			if(v < i) {
				cnt2 += i - v - 1;
			} else {
				cnt2 += v - i;
			}
		}
		sum -= (cnt1 + cnt2);
		cnt1 = cnt2 = 0;
		for(int j = 0; j < edge[i].size(); j++) {
			int v = edge[i][j];
			if(v < i) {
				cnt1 += v;
			} else {
				cnt2 += v - 1;
			}
		}
		for(int j = 0; j < edge[i - 1].size(); j++) {
			int v = edge[i - 1][j];
			if(v == i) {
				continue;
			}
			if(v < i - 1) {
				cnt2 += i - 1 - v;
			} else {
				cnt2 += v - i;
			}
		}
		sum += cnt1 + cnt2;
		cout << sum << " ";
	}
	return 0;
}
```