首先输入给出了$b_i$，并且题目中说明了
$$b_i=\dfrac{\sum\limits_{j=1}^i a_i}{i}$$

因此我们可以算出$\sum\limits_{j=1}^i a_i=b_i×i$。

对于任意的正整数$i∈[2,n]$，显然有$a_i=\sum\limits_{j=1}^ia_j-\sum\limits_{j=1}^{i-1}a_j$。

在$C++$里我们可以记$cnt_i=\sum\limits_{j=1}^i a_i$，并将$cnt$数组先清零，这样$a_1=cnt_1-cnt_0$了，不用特判了。

### 注意：

$1.cnt$数组必须开```long long```，不然有可能爆```int```。

$2.cnt$数组必须先清零。


### CODE:

```cpp

#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
long long a[1000],b[1000],n,cnt[1000];
int main(){
	cin>>n;
	for(int i=1;i<=n;++i){
		cin>>b[i];
		cnt[i]=b[i]*i;
	}
	for(int j=1;j<=n;++j){
		cout<<cnt[j]-cnt[j-1]<<" ";
	}
	return 0;
} 

```

~~要抄题解请理解后再抄。~~