本蒟蒻的第$007$篇题解。

[经典回顾P6414](https://www.luogu.com.cn/problem/P6414)

### 思路

让我们来看一下这个式子：

$b_i = \dfrac{\sum ^i _{j=1} a_j}{i}$

由这个式子可以推导出这个式子：

$b_i * i = \sum ^i _{j=1} a_j$

继续推导：

$b_i * i-\sum ^{i-1} _{j=0} a_j = a_i (a_0=0)$

最后得到最终答案：

$ a_i= b_i *i -\sum ^{i-1} _{j=0} a_j$

~~这个东西那么简单就不用证明了吧~~

### 注：不了解∑的请看[这个](https://baike.baidu.com/item/%E2%88%91/1233796?fr=aladdin)

好了，让我们看一看样例，促进吸收

### #2

```
3*1-0=3
2*2-0-3=1
3*3-0-3-1=5
5*4-0-3-1-5=11
```

答案:
3
1
5
11

### #3

```
1*1-0=1
2*2-0-1=3
2*3-0-1-3=2
3*4-0-1-3-2=6
4*5-0-1-3-2-5=8
```

答案:
1
3
2
6
8

### code：
```c
#include<cstdlib>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<algorithm>
#define ll long long
#define rint register int
using namespace std;
int n,b,a[102];

int main()
{
	scanf("%d",&n);
	for(rint i=1;i<=n;i++)
	{
		scanf("%d",&b);
		a[i]=b*i;
	}
	for(rint i=1;i<=n;i++)
	{
		printf("%d ",a[i]-a[i-1]);
	}
	return 0;
    	撒花✿✿ヽ(°▽°)ノ✿
}
```

最后管理大大求过&&[**来玩啊**](https://www.luogu.com.cn/user/361726)