**特别说明：本题解和yyb的题解内容大部分相似，但是对yyb可能没有说到的细节进行了补充。**

~~此神仙题不可做（确信~~

记$L_{l,r}$表示如果在$l$到$r$这个区间左边添上一堆石子数量为$L_{l,r}$的石子堆时先手必败，记$R_{l,r}$表示如果在$l$到$r$这个区间右边添上一堆石子数量为$R_{l,r}$的石子堆是先手必败。

首先证明$L_{l,r}$和$R_{l,r}$唯一，假设$L_{l,r}$存在两个取值$x,y(x<y)$，那么当添上去的石子堆数为$y$时先手可以把$y$拿成$x$，换成后手拿，此时后手必败，先手必胜，与假设矛盾（当添上去石子数为$y$时先手必败），所以$L_{l,r}$唯一，$R_{l,r}$同理。

接下来证明$L_{l,r}$和$R_{l,r}$存在，假设$L_{l,r}$不存在，即无论在左边添上去的石子数量为多少，先手都必胜，假设左边添上$x$，那么先手必然不会拿左边的这个$x$，因为拿了后还是必胜态，所以先手会从右边拿，那么在拿完后无论$x$为多少都是必败态，后手如果拿了左边的$x$得到的还是必败态，与“无论$x$为多少都是必败态矛盾”，所以$L_{l,r}$存在，$R_{l,r}$同理。

再证明一些结论吧：

引理一：

若$L_{l,r}=0$，那么$R_{l,r}=0$（$R_{l,r}=0$时同理）。因为$L_{l,r}=0$，局面为$(0,[l,r])$即$([l,r])$时先手必败。假设$R_{l,r}\ne 0$，那么先手可以直接把右边拿成$0$，此时局面变成$([l,r])$，后手操作，所以后手必败，与原先假设先手必败矛盾，所以结论成立。

考虑$L_{l,r}$如何转移（$R_{l,r}$同理）：

方便起见，记$L=L_{l,r-1},R=R_{l,r-1},x=a_r$。

***

$$\mathsf{Case 1: x=R}$$

$L_{l,r}=0$。相当于原本就是必败态。

$$\mathsf{Case 2: x<L,x<R}$$

$L_{l,r}=x$。由必胜必败态的定义可以知道当石子数量为$(0\sim L-1,[l,r-1])$或者$([l,r-1],0\sim R-1)$时先手必胜。可以在左边添上一堆数量为$x$的石子，此时先手从哪一边拿石子，后手就从另一边拿相同数量的石子，此时必然会有一堆先被拿完，拿完后操作方变成后手，局面变为$(0\sim L-1,[l,r-1])$或$([l,r-1],0\sim R-1)$，后手必胜。

$$\mathsf{Case 3: R<x\le L}$$

$L_{l,r}=x-1$。假设先手拿左边，左边剩$y$个石子：若$y<R$，后手可以直接把右边拿成$y$，变成$\mathsf{Case 2}$里面的情况；若$y\ge R$，后手把右边拿成$y+1$，回到$\mathsf{Case 3}$。假设先手拿右边，右边剩$y$个石子：若$y=R$，如果$R\ne 0$，左边剩余石子数必然大于$0$，后手直接把左边拿完，变成$\mathsf{Case 1}$，否则$R=0$，由引理一得到$L=0$，不存在$R<x\le L$，即该情况不存在；若$y<R$，那么先手上一步至少拿了两个石子（$y\ge R+1\to y\le R-1$），左边石子数量必然大于$y$，后手可以把左边拿成$y$，变成$\mathsf{Case 2}$；若$y>R$，后手把左边拿成$y-1$，回到$\mathsf{Case 3}$。

$$\mathsf{Case 4: L\le x<R}$$

$L_{l,r}=x+1$。这个和$\mathsf{Case 3}$类似，建议读者先自己想想。假设先手拿左边，左边剩$y$个石子：若$y=L$，如果$L\ne 0$，右边剩余石子数必然大于$0$，后手直接把右边拿完，变成$\mathsf{Case 1}$，否则$L=0$，由引理一得到$R=0$，不存在$L\le x<R$，即该情况不存在；若$y<L$，那么先手上一步至少拿了两个石子（$y\ge L+1\to y\le L-1$），右边石子数量必然大于$y$，后手可以把右边拿成$y$，变成$\mathsf{Case 2}$；若$y>L$，后手把右边拿成$y-1$，回到$\mathsf{Case 4}$。假设先手拿右边，右边剩$y$个石子：若$y<L$，后手可以直接把左边拿成$y$，变成$\mathsf{Case 2}$；若$y\ge L$，后手把左边拿成$y+1$，回到$\mathsf{Case 4}$。

$$\mathsf{Case 5: x>L,x>R}$$

$L_{l,r}=x$。分类讨论后不难变成以上四种$\mathsf{Case}$，请读者自行思考。

***

$R_{l,r}$和$L_{l,r}$的求解类似，不再赘述。

最后只要判断一下$L_{2,n}$是否等于$a_1$就可以判断正负了。

**另：yyb没有提到的$x=L$如何处理的情况被放到了$\mathsf{Case 3,4}$里面了，因为添加了这两种情况后证明方法还是一样的。**

代码如下：

```cpp

#include<iostream>
#include<algorithm>
#include<cstdio>
#include<cstring>
using namespace std;
template<typename T>void read(T &x){
	x=0;int f(1);char c(getchar());
	for(;!isdigit(c);c=getchar())if(c=='-')f=-f;
	for(; isdigit(c);c=getchar())x=(x<<3)+(x<<1)+(c-'0');
	x*=f;
}
template<typename T>void write(T x){
	if(x<0)putchar('-'),x=-x;
	if(x/10)write(x/10),x%=10;
	putchar(x+'0');
}
const int maxn=1005;
int lL[maxn][maxn],rR[maxn][maxn],a[maxn];
int main(){
	int t;read(t);
	while(t--){
		int n;read(n);
		for(int i=1;i<=n;++i)
			read(a[i]),lL[i][i]=rR[i][i]=a[i];
		for(int len=1;len<n;++len){
			for(int l=1,r=l+len;r<=n;++l,++r){
				int x,L,R;
				x=a[r],L=lL[l][r-1],R=rR[l][r-1];
				if(x==R)lL[l][r]=0;
				else if(x>R&&x>L||x<R&&x<L)lL[l][r]=x;
				else if(x>=L&&x<R)lL[l][r]=x+1;
				else if(x>R&&x<=L)lL[l][r]=x-1;
				x=a[l],L=lL[l+1][r],R=rR[l+1][r];
				if(x==L)rR[l][r]=0;
				else if(x>R&&x>L||x<R&&x<L)rR[l][r]=x;
				else if(x>L&&x<=R)rR[l][r]=x-1;
				else if(x>=R&&x<L)rR[l][r]=x+1;
			}
		}
		puts(a[1]==lL[2][n]?"0":"1");
	}
	return 0;
}

```