并不需要写成递归的形式，一个循环就搞定了

公式f[i]=(i-1)\*(f[i-1]+f[i-2])



```cpp
f[0]=0,f[1]=0,f[2]=1;
    #include<bits/stdc++.h>//万能头文件，实测比赛可用
    #define re register//寄存器，据说可加速
    #define f(i,a,b)  for(re int i=a;i<=b;++i)/宏定义，代码简单些
    using namespace std;
    typedef long long ll;
    ll f[30];//记得开long long
    int main()
    {
        ll n;
        scanf("%lld",&n);
        f[2]=1;//f[1],f[0]就不用赋值了，全局变量默认就是0
        f(i,3,n)
        f[i]=(i-1)*(f[i-1]+f[i-2]);//线性递推
        printf("%lld\n",f[n]);
        return 0;
    }
就是这样了
```