本蒟蒻第一次不看题解A了道紫题~~可我估计它要蓝了~~，而且发现我的方法和题解里的不一样，于是就发了这篇题解。

正文
-
这题DP，用$dp_{i,j,k}$表示一个长度为$i$的序列，记为$a_{1,2,\dots,i}$的最后一项为$j$，如果$k=1$，则$a_i<a_{i-1}$，否则$a_i>a_{i-1}$的合法序列总数膜$p$。

转移方程呢就是把最后一个数$j$删去，在将剩下的数离散化，由$1$到$i$的排列变成由$1$到$i-1$的排列，然后就可以列出一下的转移方程：

$$\begin{cases}
\sum\limits_{l=1}^{j-1} dp_{i-1,l,1}(k=0)\\
\\
\sum\limits_{l=j}^{n} dp_{i-1,l,0}(k=1)
\end{cases}$$

注意$k=1$的$\sum$的下面是$l=j$，因为原来的$j$被删除了，原来的$j+1$是现在的$j$，$\sum$其实就是求的前后缀，用一个数组$sum$来储存（注意$k=1$的维护前缀，$k=0$的维护后缀）。

然后上代码：
```
#include<cstdio>
#define MAXN 4202
using namespace std;
int n,p,dp[MAXN][MAXN][2],sum[MAXN][MAXN][2];
int main(){
	scanf("%d%d",&n,&p);
	if(n==1){//注意这里要特判，否则n=1时会输出2
		printf("1");
		return 0;
	}
	dp[1][1][0]=dp[1][1][1]=sum[1][1][0]=sum[1][1][1]=1;
	for(int i=2;i<=n;i++){
		for(int j=i;j>=1;j--){//k=0
			dp[i][j][0]=sum[i-1][j-1][1];
			sum[i][j][0]=(sum[i][j+1][0]+dp[i][j][0])%p;
		}
		for(int j=1;j<=i;j++){//k=1
			dp[i][j][1]=sum[i-1][j][0];
			sum[i][j][1]=(sum[i][j-1][1]+dp[i][j][1])%p;
		}
	}
	printf("%d",(sum[n][2][0]+sum[n][n-1][1])%p);
	return 0;
}
```
But这份代码会$\color{#0d3359}{MLE}$，所以要想办法压空间。

首先发现在每个循环里，数组$dp$只是被付了数组$sum$中的另一个值，然后与$sum$中的另一个值进行运算，所以数组$dp$可以直接被$sum$代替。

所以改良成这样：
```
//上个代码中的注释不在这里重写，下同 
#include<cstdio>
#define MAXN 4202
using namespace std;
int n,p,sum[MAXN][MAXN][2];
int main(){
	scanf("%d%d",&n,&p);
	if(n==1){
		printf("1");
		return 0;
	}
	sum[1][1][0]=sum[1][1][1]=1;
	for(int i=2;i<=n;i++){
		for(int j=i;j>=1;j--) sum[i][j][0]=(sum[i][j+1][0]+sum[i-1][j-1][1])%p;
		for(int j=1;j<=i;j++) sum[i][j][1]=(sum[i][j-1][1]+sum[i-1][j][0])%p;
	}
	printf("%d",(sum[n][2][0]+sum[n][n-1][1])%p);
	return 0;
}
```
这样虽然过了，可是还可以压，就是把$i$那一维压掉，不过这样必须把新的答案放到另一个数组里，然后放回原数组，比较复杂:
```
#include<cstdio>
#define MAXN 4202
using namespace std;
int n,p,sum[MAXN][2],t[MAXN][2];//t数组用于存放新的答案 
int main(){
	scanf("%d%d",&n,&p);
	if(n==1){
		printf("1");
		return 0;
	}
	sum[1][0]=sum[1][1]=1;
	for(int i=2;i<=n;i++){
		for(int j=i;j>=1;j--) t[j][0]=(t[j+1][0]+sum[j-1][1])%p;
		for(int j=1;j<=i;j++) t[j][1]=(t[j-1][1]+sum[j][0])%p;
		for(int i=1;i<=n;i++){
			sum[i][0]=t[i][0];
			sum[i][1]=t[i][1];
		}
	}
	printf("%d",(sum[2][0]+sum[n-1][1])%p);
	return 0;
}
```
后记
-
这题的思想比较难写清楚~~应该是我太蒻了说不清楚~~，所以如果有人哪没看懂，欢迎在评论区反（爆）馈（D）