首先我们来证明一个定理：$\Sigma_{i=1}^n=n*(n+1)/2$  
证明如下：对于$n=1$结论显然成立，不妨设当$n=k$时结论成立，则$\Sigma_{i=1}^k=k*(k+1)/2$,则当$n=k+1$时，$\Sigma_{i=1}^{k+1}=\Sigma_{i=1}^k+(k+1)=(k+1)*(k+2)/2$,那么由**数学归纳法**原理，结论成立。

通过分析题干中的代码，~~显然~~题意可以简化为已知a,b,c，求$a*(b*(b+1)/2)*(c*(c+1)/2)$ 的值，代码如下：
```java
import java.io.*;
import java.util.Scanner;//导入Scanner类
public class Main
{
    static long a,b,c,t;//记得使用static
    public static void main(final String[] args) {
        final Scanner sc = new Scanner(System.in);
        t = sc.nextInt();
        for (int i=1;i<=t;i++)
        {
            a = sc.nextInt();b = sc.nextInt();c = sc.nextInt();//读入
            //println换行，print不换行
            System.out.print("Case ");
            System.out.print(i);
            System.out.print(": ");
            System.out.println((b*(b+1)/2)*(c*(c+1)/2)*a);
        }
        sc.close();//记得释放内存
    }
}
```
注意事项：均在代码注释里面
