# [题解]P4550 收集邮票

## 前言

这道题真的好啊。其实这道题用倒推很简单，就是在一些理解上比较难，然后机房某巨佬问我，能用正推吗？在翻阅了关于这一道题的大部分题解之后，我发现只有寥寥几篇用到了正推，且就在下的个人感官而言，讲的比较模糊，于是有了这篇博客的诞生。

## [传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/P4550)

## 题面描述

你要买齐 n 张邮票，每张邮票被买到的概率是 $ \large \frac{1}{n} $ ，特别的，第 k 次购买要花费 k 元。问期望花费是多少。

## 分析

我们采用正推的方法。假设 ` f[i] ` 表示买了 i 种邮票的期望购买次数，假设 ` g[i] ` 表示买了 i 种的期望花费，不难得出初始条件为 ` f[0] = g[0] = 0; `

### f[i] 的递推式

类似于 [P1291 [SHOI2002]百事世界杯之旅](https://www.luogu.com.cn/problem/P1291) ，我们不难想到，我们要求第 i 种邮票的期望购买次数，即我们已经购买了 i - 1 种邮票，对于下一张邮票，我们有 $ \large \frac{i-1}{n} $ 的几率买到已经买到的，有 $ \large \frac{n-i+1}{n} $ 的几率买到没有的。

我们再买一次，买到的期望次数是 $ \large 1*\frac{n-i+1}{n} $ 

再买两次，买到的期望次数是 $ \large 2*\frac{i-1}{n}*\frac{n-i+1}{n} $ 

再买三次，买到的期望次数是$ \large 3*(\frac{i-1}{n})^2*\frac{n-i+1}{n}$ 

$\Large \dots$ 

再买 k 次，（假设 k 为正无穷次），买到的期望次数为 $ \large k*(\frac{i-1}{n})^{k-1}*\frac{n-i+1}{n} $ 

由于期望的线性关系，我们把上面这些式子累加就是买第 i 张邮票的期望次数

即
$$
\large Ex=1*\frac{n-i+1}{n}+2*\frac{i-1}{n}*\frac{n-i+1}{n}+\dots\\
\large +k*(\frac{i-1}{n})^{k-1}*\frac{n-i+1}{n}
$$
即
$$
\large Ex=\frac{n-i+1}{n}*(1+2*\frac{i-1}{n}+\dots
\large +k*(\frac{i-1}{n})^{k-1})
$$
我们对 Ex 进行错位相减，得
$$
\frac{i-1}{n}*Ex=\frac{n-i+1}{n}*(1*\frac{i-1}{n}+2*(\frac{i-1}{n})^2+\dots
 k*(\frac{i-1}{n})^k)\\
 \frac{n-i+1}{n}*Ex=\frac{n-i+1}{n}*(1+\frac{i-1}{n}+(\frac{i-1}{n})^2+\dots
 (\frac{i-1}{n})^k)\\
Ex=(1+\frac{i-1}{n}+(\frac{i-1}{n})^2+\dots
 (\frac{i-1}{n})^k)\\
$$
看到这里，我们回忆起了等比数列求和公式

即$\large Sum=\frac{a_1-a_n*q}{1-q} (q为公比)$

带入到这里得
$$
Ex=\frac{1-(\frac{i-1}{n})^k}{1-\frac{i-1}{n}}\\
Ex=\frac{1-(\frac{i-1}{n})^k}{\frac{n-i+1}{n}}\\
$$
采用极限的思想，k 为正无穷，而 $ \large \frac{i-1}{n} $ 恒小于 1 ，所以 $\large (\frac{i-1}{n})^k$ 无限趋于 0，我们舍掉这一项，得
$$
Ex=\frac{1}{\frac{n-i+1}{n}}\\
Ex=\frac{n}{n-i+1}\\
$$
带回得
$$
\large f_i=f_{i-1}+Ex\\
\large f_i=f_{i-1}+\frac{n}{n-i+1}
$$

### g[i] 的递推式

其实我们可以感性理解一下，$\large g_i=g_{i-1}+f_i*\frac{n}{n-i+1} $ 

下面给出推导过程

我们已经买了 i - 1 种邮票，已经买了 f[i - 1] 次

我们再买一次 ，花费为 ` f[i - 1] + 1 `元，期望花费为 $ \large (f_{i-1}+1)*\frac{n-i+1}{n} $ 

我们再买一次 ，花费为 ` f[i - 1] + 1 + f[i - 1] + 2`元，期望花费为 $ \large (f_{i-1}+1+f_{i-1}+2)*\frac{n-i+1}{n}*\frac{i-1}{n}  $  

$\Large \dots$ 

再买 k 次，（假设 k 为正无穷次)，花费为

 ` f[i - 1] + 1 + f[i - 1] + 2 + ... + f[i - 1] + k`

期望花费为 

$ \large (f_{i-1}+1+f_{i-1}+2+\dots+f_{i-1}+k)*\frac{n-i+1}{n}*(\frac{i-1}{n})^{k-1} $   

同样由于期望的线性关系，我们把它们累加就是买第 i 种邮票的期望花费

即
$$
Ex=(f_{i-1}+1)*\frac{n-i+1}{n}+(f_{i-1}+1+f_{i-1}+2)*\frac{n-i+1}{n}*\frac{i-1}{n}\\
+\dots+(f_{i-1}+1+f_{i-1}+2+\dots+f_{i-1}+k)*\frac{n-i+1}{n}*(\frac{i-1}{n})^{k-1}\\
$$
把式子全部展开为
$$
Ex=\frac{n-i+1}{n}*(f_{i-1}+1)*(1+\frac{i-1}{n}+\dots +(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
+\frac{n-i+1}{n}*(f_{i-1}+2)*(\frac{i-1}{n}+\dots +(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
+\dots\\
+\frac{n-i+1}{n}*(f_{i-1}+k)*(\frac{i-1}{n})^{k-1}\\
$$
再把 f[i - 1] 全部提出来，把常数放到另一项里，即
$$
Ex=\frac{n-i+1}{n}*f_{i-1}*(1+\frac{i-1}{n}+\dots +(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
+\frac{n-i+1}{n}*f_{i-1}*(\frac{i-1}{n}+\dots +(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
+\dots\\
+\frac{n-i+1}{n}*f_{i-1}*(\frac{i-1}{n})^{k-1}\\

+\frac{n-i+1}{n}*1*(1+\frac{i-1}{n}+\dots +(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
+\frac{n-i+1}{n}*2*(\frac{i-1}{n}+\dots +(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
+\dots\\
+\frac{n-i+1}{n}*k*(\frac{i-1}{n})^{k-1}\\
$$


即
$$
Ex=\frac{n-i+1}{n}*f_{i-1}*(1+2*\frac{i-1}{n}+\dots +k*(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
+\frac{n-i+1}{n}*(1+(1+2)*\frac{i-1}{n}+\dots +(1+2+\dots +k)*(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
$$
设 
$$
Ex=S_1+S_2\\
 S_1=\frac{n-i+1}{n}*f_{i-1}*(1+2*\frac{i-1}{n}+\dots +k*(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
 S_2=\frac{n-i+1}{n}*(1+(1+2)*\frac{i-1}{n}+\dots (1+2+\dots +k)*(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
$$
我们对$S_1$ 进行错位相减
$$
\frac{i-1}{n}*S_1=\frac{n-i+1}{n}*f_{i-1}*(\frac{i-1}{n}+\dots +k*(\frac{i-1}{n})^k)\\
\frac{n-i+1}{n}*S_1=\frac{n-i+1}{n}*f_{i-1}*(\frac{i-1}{n}+\dots +(\frac{i-1}{n})^k)\\
S_1=f_{i-1}*(1+\frac{i-1}{n}+\dots +(\frac{i-1}{n})^k)\\
$$
在使用等比数列求和公式，得
$$
S_1=f_{i-1}*\frac{1-(\frac{i-1}{n})^{k+1}}{1-\frac{i-1}{n}}\\
S_1=f_{i-1}*\frac{1}{\frac{n-i+1}{n}}\\
S_1=f_{i-1}*\frac{n}{n-i+1}\\
$$
同样的，我们对 $S_2$ 错位相减，得
$$
S_2=\frac{n-i+1}{n}*(1+(1+2)*\frac{i-1}{n}+\dots (1+2+\dots +k)*(\frac{i-1}{n})^{k-1})\\
\frac{i-1}{n}*S_2=\frac{n-i+1}{n}*(\frac{i-1}{n}+\dots +(1+2+\dots +k)*(\frac{i-1}{n})^k)\\
\frac{n-i+1}{n}*S_2=\frac{n-i+1}{n}*(1+2*\frac{i-1}{n}+\dots +k*(\frac{i-1}{n})^k)\\
S_2=(1+2*\frac{i-1}{n}+\dots +k*(\frac{i-1}{n})^k)\\
\frac{i-1}{n}*S_2=(\frac{i-1}{n}+2*(\frac{i-1}{n})^2+\dots +k*(\frac{i-1}{n})^{k+1})\\
\frac{n-i+1}{n}*S_2=(1+\frac{i-1}{n}+(\frac{i-1}{n})^2+\dots +k*(\frac{i-1}{n})^{k+1})\\
S_2=\frac{n}{n-i+1}*(1+\frac{i-1}{n}+(\frac{i-1}{n})^2+\dots +k*(\frac{i-1}{n})^{k+1})\\
$$
再次应用等比数列求和公式，得
$$
S_2=(\frac{n}{n-i+1})^2
$$
我们把 $S_1$ $S_2$ 带回得
$$
Ex=f_{i-1}*\frac{n}{n-i+1}+(\frac{n}{n-i+1})^2
$$
由于我们已经求出了 f[i] 的递推式，即
$$
\large f_i=f_{i-1}+\frac{n}{n-i+1}
$$
所以
$$
\large f_{i-1}=f_i-\frac{n}{n-i+1}
$$
带入得
$$
Ex=(f_i-\frac{n}{n-i+1})*\frac{n}{n-i+1}+(\frac{n}{n-i+1})^2\\
Ex=f_i*\frac{n}{n-i+1}-(\frac{n}{n-i+1})^2+(\frac{n}{n-i+1})^2\\
Ex=f_i*\frac{n}{n-i+1}
$$
所以 g[i] 的递推式为
$$
\Large g_i=g_{i-1}+f_i*\frac{n}{n-i+1}
$$
这道题做完了

## AC代码

```c++
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int n;
double f[10005],g[10005];
signed main()
{
	scanf("%d",&n);
	g[0] = 0;
	f[0] = 0;
	for(int i = 1;i <= n;i++)
	{
	    f[i] = f[i - 1] + (n * 1.0) / (n - i + 1);
		g[i] = g[i - 1] + f[i] * n * 1.0 / (n - i + 1);
	}
	printf("%0.2lf\n",g[n]);
	return 0;	
} 
```

当然，我们发现，f[i] 仅与 f[i - 1] 有关，g[i] 仅与 g[i - 1] 和 f[i] 有关，所以我们连数组都不用打。

```c++
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int n;
double num,money;
signed main()
{
	scanf("%d",&n);
	num = 0;
	money = 0;
	for(int i = 1;i <= n;i++)
	{
	    num += (n * 1.0) / (n - i + 1);
		money += num * n * 1.0 / (n - i + 1);
	}
	printf("%0.2lf\n",money);
	return 0;	
} 
```

## 后话

这个推导过程真麻烦啊！！

比较一下正推和倒推，两者的代码难度都不打，就思维难度而言，倒推要比正推难一点，而正推几乎没有任何思维难度，主要就是看数学功底和推式子的能力，~~以及充足的耐心~~ 。

谢谢观看。