![Zh0AGq.png](https://s2.ax1x.com/2019/07/13/Zh0AGq.png)

但是，正解更加玄妙

设$f_i$,$g_i$同上

对于一次购买，有$\frac{i - 1}{n}$的概率会选到以前选到过的邮票

**那么，就要重新选择一次$f_i$,否则从$f_{i -1}$转移过来**

于是$f_i = \frac{i - 1}{n}f_i + \frac{n - i + 1}{n}(f_{i - 1} + 1)$

乱搞$f_i = f_{i - 1} + \frac{n}{n - i + 1}$

同样的，我们也可以得到$g_i = g_{i - 1} + f_{i - 1}\frac{n}{n - i + 1}+ \frac{n ^ 2}{(n - i + 1)^2}$

代码

```
#include<bits/stdc++.h>

using namespace std;

const int mxk = 1e6;
double f[mxk], g[mxk], nn; int n;

int main() {
    cin >> n;nn = n * 1.0;
    for(int i = 1; i <= n; ++i) {
        f[i] = f[i - 1] + (nn / (nn - i * 1.0 + 1));
        g[i] = g[i - 1] + f[i - 1] *(nn / (nn - i* 1.0  + 1)) + (nn * nn / ((nn  - i* 1.0 + 1) * (nn - i* 1.0  + 1)));
    }
    printf("%.2lf\n", g[n]);
}
```

不过，我们也可以用一些小技巧

利用$f$的递推式

$g_i = g_{i - 1} + \frac{n}{n - i + 1}f_i$

```
#include<cstdio>

using namespace std;

const int mxk = 1e5 + 10;
double f, g; int n;

int main() {
    scanf("%d", &n);
    for(int i = 1; i <= n; ++i) {
        f += n * 1.0 / (n - i + 1);
        g += f * n/ (n - i + 1) ;
    }
    printf("%.2lf\n", g);
}
```

