先来说一下莫比乌斯函数

我们定义$\mu(1)= 1$，当$i=\Pi_{k=1}^K p_k(p_k\in prime)$的时候，$\mu(i)=(-1)^k$，其他情况下$\mu(i)=0$

然后我们来说下这个函数的性质

首先，这是个积性函数，就是说当$gcd(i,j)=1$时，$\mu(i\times j)=\mu(i)\times \mu(j)$

并且可以得到$\sum_{d|n} \mu(d)=1(n=1)$，这个公式在后面会有很大的用处



接下来说莫比乌斯反演

我们定义$F(n)=\sum_{d|n}f(d)$

~~那么显而易见~~$f(n)=\sum_{d| n}\mu(\frac{n}{d})F(d)$

当然，也可以得到$f(n)=\sum_{d| n}\mu(d)F(\frac{n}{d})$

博主不会证明，所以证明就鸽了

再说这道题

这道题本来是用欧拉函数的，可是我想练一下莫比乌斯反演qwq

那么来开心的推式子吧：

题目要求的$ans=\sum_{k=1}^K \sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^n (gcd(i,j)=p_i)$，其中$p_i$是质数

$i,j$上界同除以$p_i$，得到$ans=\sum_{k=1}^K\sum_{i=1}^{\lfloor\frac{n}{p_i}\rfloor}\sum_{j=1}^{\lfloor\frac{n}{p_i}\rfloor}(gcd(i,j)=1)$

然后我们看到右边那个$gcd(i,j)=1$，想一想，什么东西的和等于$1$啊qwq？

当然是之前提到的公式$\sum_{d|n}\mu(d)=1(n=1)$啦！

我们把公式里的$n$换成$gcd(i,j)$，带入原式，即$ans=\sum_{k=1}^K\sum_{i=1}^{\lfloor\frac{n}{p_i}\rfloor}\sum_{j=1}^{\lfloor\frac{n}{p_i}\rfloor}\sum_{d|gcd(i,j)}\mu(d)$

我们再来想一想，$d|gcd(i,j)$是不是说明$d|i$并且$d|j$？

则$ans=\sum_{k=1}^K\sum_{d}\mu(d)\sum_{d|i}^{\lfloor\frac{n}{p_i}\rfloor}\sum_{d|j}^{\lfloor\frac{n}{p_i}\rfloor}$

然后发现我们枚举$d$的话，右边两个$\sum$是不是正好就等于$\lfloor\frac{\frac{n}{p}}{d}\rfloor ^2$？

然后把$p$移下来，得到$\lfloor\frac{n}{dp}\rfloor^2$

所以$ans=\sum_{k=1}^K\lfloor\frac{n}{dp}\rfloor^2\sum_d\mu(d)$

$dp$看着就烦，我们把它换掉

设$T=dp$，则

$ans=\sum_{T=1}^n\lfloor\frac{n}{T}\rfloor^2\sum_{t|T}\mu(\frac{T}{t})$
$\text{(这里的t相当于原来的p)}$

左边的我们可以发现用数论分块是比较好的

而右边的，由于我们数论分块后要快速得到$\sum_{T=l}^r\sum_{t|T}\mu(\frac{T}{t})$，我们在预处理的时候统计个前缀和就好了

上代码qwq

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
int prime[4000020],cnt,mu[10000010],n,vis[10000010];
long long sum[10000010];
void pre()
{
	mu[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;i++)
	{
		if(!vis[i])
		{
			prime[++cnt]=i;
			mu[i]=-1;
		}
		for(int j=1;j<=cnt,i*prime[j]<=n;j++)
		{
			vis[i*prime[j]]=1;
			if(i%prime[j]==0)
			{
				break;
			}
			mu[i*prime[j]]=-mu[i];
		}
	}
	for(int i=1;i<=cnt;i++)
	{
		for(int j=1;j*prime[i]<=n;j++)
		{
			sum[j*prime[i]]+=mu[j];
		}
	}
	for(int i=2;i<=n;i++)
	{
		sum[i]+=sum[i-1];
	}
}
int main()
{
	cin>>n;
	pre();
	long long ans=0;
	for(int t=1;t<=n;t++)
	{
		int l=t,r=(n/(n/l));
		t=r;
		ans+=(sum[r]-sum[l-1])*(n/l)*(n/l);
	}
	cout<<ans;
}
```