### 本题解没有经过代码验证，若存在问题请直接指出

思路来源于 https://www.luogu.com.cn/blog/user3525/solution-p5249

我们快进到这个式子 

$$
\sum_{i\ge 1} (1-(1-p)^i)^{k-1}(1-(1-p)^{i-1})^{n-k}((1-p)^{i-1}-(1-p)^i)
$$

设 $q=(1-p)$；

$$
\sum_{i\ge 1} (1-q^i)^{k-1}(1-q^{i-1})^{n-k}(q^{i-1}-q^i)
$$

$$
=\sum_{i\ge 1}\sum_{0\le x\le k-1}\binom{k-1}x(-1)^xq^{(k-1-x)}\sum_{0\le y\le n-k}\binom{n-k}y(-1)^yq^{i(n-k-y)-(n-k-y)}(q^{i-1}-q^i)
$$

$$
=\sum_{0\le x\le k-1}\binom{k-1}x(-1)^x\sum_{0\le y\le n-k}\binom{n-k}y(-1)^y\sum_{i\ge 1}(q^{i-1}-q^i)q^{i(n-k-y)-(n-k-y)}q^{i(k-1-x)}
$$

$$
=\sum_{0\le x\le k-1}\binom{k-1}x(-1)^x\sum_{0\le y\le n-k}\binom{n-k}y(-1)^y\sum_{i\ge 1}(q^{i-1}-q^i)q^{i(n-y-1-x)-(n-k-y)}
$$

$$
=\sum_{0\le x\le k-1}\binom{k-1}x(-1)^x\sum_{0\le y\le n-k}\binom{n-k}y(-1)^yq^{y+k-n}\sum_{i\ge 1}q^{i(n-y-x)-1}-q^{i(n-y-x)}
$$

---

设 

$$
t=\sum_{0\le x\le k-1}\binom{k-1}x(-1)^x\sum_{0\le y\le n-k}\binom{n-k}y(-1)^yq^{y+k-n}\sum_{i\ge 1}q^{i(n-y-x)}
$$

则只需求 $-t+\dfrac 1q t$。

$$
=\sum_{0\le x\le k-1}\binom{k-1}x(-1)^x\sum_{0\le y\le n-k}\binom{n-k}y(-1)^yq^{y+k-n}\dfrac{q^{n-y-x}}{1-q^{n-y-x}}
$$

$$
=\sum_{0\le x\le k-1}\binom{k-1}x(-1)^x\sum_{0\le y\le n-k}\binom{n-k}y(-1)^y\dfrac{q^{k-x}}{1-q^{n-y-x}}
$$

$$
=\sum_{t}\dfrac{(-1)^t}{1-q^{n-t}}\sum_{x+y=t}\binom{k-1}x\binom{n-k}y(-1)^yq^{k-x}
$$

$$
=\sum_{t}\dfrac{(-1)^tq^k}{1-q^{n-t}}[x^t](1-x)^{n-k}(1+\dfrac{1}{q}x)^{k-1}
$$


即需要解决：给定 $a,b,n,m$，求 $(1+ax)^n(1+bx)^m$ 的所有系数。

$$
f(x)=(1+ax)^n(1+bx)^m
$$

$$
\ln f(x)=n\ln(1+ax)+m\ln (1+bx)
$$

$$
\dfrac{f'(x)}{f(x)}=n\dfrac{a}{1+ax}+m\dfrac{b}{1+bx}
$$

$$
f'(x)=f(x)(n\dfrac{a}{1+ax}+m\dfrac{b}{1+bx})
$$

$$
(n+1)f_{n+1}=f'_n=\sum_{i=0}^n f_i(na\times (-a)^{n-i}+mb\times (-b)^{n-i})
$$

可以线性递推。

综上，在**忽略精度误差**的情况下应该可以线性解决本题。

不过其它题解从 dp 出发也可以线性解决，所以这个方法不仅傻逼而且没啥意义。