#### 今天，给大家讲一个时间复杂度为O(n)的一个浅显易懂的好方法。
[先放出AC证明QwQ](https://www.luogu.com.cn/record/32526466)

第一步：我们把这三个数设为x,y,z。不多讲。

第二步：如果想要达到O(n)的话，就只能枚举从0到k的x（因为不能大于k），这样，y+z的和就是s-x了。

第三步：因为题目中说明只有三个数，x正在枚举，知道了y和z的和，咱们又可以枚举y和z了。看到这里，应该有人会问：那这时间复杂度就不是O(n)了啊？别急，题目只要求我们输出一共有多少种方案，没说要这x,y,z的值，我们可以寻找规律，看看y+z=s-x有多少种可能性：

咱们就拿样例1举例，样例1的k和s分别是2和2，那么我们的x枚举下来就是0,1,2,这样，y+z就分别等于2，1，0，y,z的可能性就如下表：

这是当y+z等于2时，y和z的可能性

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/vhqwmha1.png?x-oss-process=image/resize,m_lfit,h_170,w_225)

有3种


------------

这是当y+z等于1时，y和z的可能性

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/xz8wuh68.png?x-oss-process=image/resize,m_lfit,h_170,w_225)

有2种


------------

这是当y+z等于0时，y和z的可能性

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/mlamegq9.png?x-oss-process=image/resize,m_lfit,h_170,w_225)

有1种


------------

诶，是不是y和z的可能性就等于他们的和加上1啊，我又拿当y+z等于6时，y和z的可能性来看一看：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/275j1mmr.png?x-oss-process=image/resize,m_lfit,h_170,w_225)

有7种


------------

好像还真是呢！

这样我们把这些可能性的和加起来，不就完事了？？

慢着！y和z必须≤k呀！

于是就有了第四步：

你们数一数，在上面我举的例当中，假设k=4；s=6；x=0的时候，y和z≤k（也就是4)的可能性有多少个？（参考上面那个当y+z等于6时，y和z的可能性的表），emm，答案是……3个（2，4；3，3；4，2；）！

那么再来，当k=3；s=5；x=1的时候，y+z就等于4，于是就有下面的可能性：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/4ze0cv7k.png?x-oss-process=image/resize,m_lfit,h_170,w_225)

则有2组是符合标准的（小于等于k的）

诶，我们好像又找到一个规律：当y+z的和大于k的时候，他们合法的可能性就是他们一共的可能性再减去y+z的和于k差的两倍啊，转换成数学表达就是：
#### 一共的可能性-[（y+z）-k]*2=合法的可能性。
那么，把合法的可能性累加起来就是输出的答案啦！

#### 那么，就没有什么问题了，上代码！
```cpp
#include<iostream>
#include<algorithm>
#include<cstring>
#include<cstdio>
#include<cmath>
long long k,s,yz,ans,t,p;//yz：y+z的和；ans：记方案的变量；t记 y+z的和与k的差；p就是一共的可能性（yz+1） 
using namespace std;
int main()
{
	cin>>k>>s;
	for(int x=0;x<=k;x++)
	{
		if(x>s) break;//假如x比s都大，那就退出吧 
		yz=s-x;
		p=yz+1;
		if(yz<=k) ans+=p;
		else
		{
			t=yz-k;
			if(p-t*2>=0)ans+=p-t*2;//也有可能 这个非法的可能性比一共的可能性都大，所以当一共的可能性比非法的可能性大时才执行 
		}
	}
	cout<<ans;
	return 0;
}
```
### 证明时间：
也许有人会问，为什么一共的可能性一定就是他们的和+1啊，为什么一共的可能性减去[（y+z）-k]*2就等于合法的方案啊？这里给大家证明一下：

#### 1. 关于y+z+1=一共的可能性的证明

你会发现我们上面的枚举当中，y都是从0开始递增到y+z的，z都是从y+z开始递减到0的，他们一共的方案也就是这递增和递减过程中的项数！根据求项数公式：（末项-首项）/公差+1，咱们来带入进去：
#### （y+z-0）/1+1=(y+z)/1+1=y+z+1，
所以（y+z+1=一共的可能性）这条等式就是成立的！

#### 2. 关于一共的可能性-[（y+z）-k]*2=合法的可能性的证明

还是回归到y递增的问题，在枚举过程里，y分别为：
#### 0，1，2,……y+z（s-x），
那么，不合法（大于k的）的方案有：
#### k+1,k+2,k+3,……,y+z，
那么，根据求项数公式，不合法的可能性有：
#### [y+z-(k+1)]/1+1=(y+z-k-1)/1+1=y+z-k-1+1=y+z-k，
但是，这不合法的方案只是在y上的，在z上不合法的方案还没统计，不过他们不合法的方案是一样的，所以一共的不合法的方案就是（y+z-k）*2，拿一共的可能性减去一共的不合法的方案就是合法的方案，也就是
#### 一共的可能性-[（y+z）-k]*2=合法的可能性
这条公式啦！
## emm，那就byebye啦，下次见！