前置知识：

$1^3+2^3+...+n^3=\dfrac{n^2\times (n+1)^2}{4}$

$1^2+2^2+...+n^2=\dfrac{n\times (n+1) \times (2\times n + 1)}{6}$

---

由题意可得，第 $n$ 行的形态为 $(n,1)(n,2)(n,3)....(n,n)$

则第 $n$ 行值为 : $n\times 1 + n \times 2+....+n \times n=\dfrac{n^3+n^2}{2}$ 

那么前 $n$ 行的值为：

$$f(n)=$$

$$\frac{(1^2+2^2+...+n^2)+(1^2+2^3+...+n^3)}{2}$$

$$=\frac{3\times n^2 \times (n+1)^2+2\times n\times(n+1)\times(2n+1)}{24}$$

求 $a\sim b$ 的总和只需要求出 $f(b)-f(a-1)$ 即可。

由于 $f(n)$ 的表达式中含有除法，所以取模时要用逆元。

---

时间复杂度：$O(\log p)$，$p$ 为取模的值。（这岂不比大部分题解速度 $O(n)$ 快多了 ，再改一下就完全 $O(1)$ 了）



$O(\log p)$代码：
```c++
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define int long long
const int mod = 1e9 + 7;
int qpow(int a, int k, int p) {
	int res = 1;
	while (k) {
		if (k & 1) res = res * a % p;
		a = a * a % p;
		k >>= 1;
	}
	return res;
}
int a, b;
int query(int n) {   //前 n 行的值 
	return (3 * n * n % mod * (n + 1) % mod * (n + 1) % mod + 2 * n * (n + 1)  % mod * (2 * n + 1) % mod) * qpow(24, mod - 2, mod) % mod;
}
signed main() {
	cin >> a >> b;
	cout << (query(b) - query(a - 1) + mod) % mod << endl;
	
}
```
$O(1)$ 代码:
```c++
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define int long long
const int mod = 1e9 + 7;
int a, b;
int query(int n) {   //前 n 行的值 
	return (3 * n * n % mod * (n + 1) % mod * (n + 1) % mod + 2 * n * (n + 1)  % mod * (2 * n + 1) % mod) * 41666667 % mod;   
    //直接把24关于mod的逆元替换为41666667,这不就O(1)了？？
}
signed main() {
	cin >> a >> b;
	cout << (query(b) - query(a - 1) + mod) % mod << endl;
}
```