魔怔互测题。~~好像也不是很魔怔~~

题意：

给定 $\{a_n\}$，令 $S=\sum a_i$。

你可以花费 $w_i$ 的代价令：

$a_i \leftarrow a_i+1,a_{i+1}\leftarrow a_{i+1}-1$，或者 
$a_i \leftarrow a_i-1,a_{i+1}\leftarrow a_{i+1}+1$

对每个满足 $\sum b=S$ 的非负序列 $b$，计数从 $a$ 到达 $b$ 的最小花费和。

$n \leqslant 5\times 10^5,S\leqslant 2\times 10^6$。

---

考虑每条边的贡献。

令 $S_x=\sum_{i\leqslant x} a_i$，有：

$$
Ans=\sum_{i=1}^{n-1}w_i\sum_{j=0}^S|S_i-j|\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1} 
$$

转而考虑每个 $\sum_{j=0}^S|S_i-j|\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1} $。

拆开绝对值，只需求出：

$$
S_i\sum_{j=0}^{S_i}\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1} 
$$

$$
-\sum_{j=0}^{S_i}j\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1} 
$$

$$
-S_i\sum_{j=S_i+1}^{S}\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1}
$$

$$
\sum_{j=S_i+1}^{S}j\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1}
$$

为了形式上方便，我们转而求出以下内容：

$$
w_1=S_i\sum_{j=0}^{S_i}\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1} 
$$

$$
w_2=\sum_{j=0}^{S_i}j\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1} 
$$

$$
w_3=S_i\sum_{j=0}^{S}\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1}
$$

$$
w_4=\sum_{j=0}^{S}j\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1}
$$

先考虑相对简单的后两项 $w_3,w_4$。

$w_3$ 是另类的范德蒙德卷积。

通过考察格路行走时，第一次走到横坐标 $a+1$ 时的纵坐标，我们有：

$$
\sum_{i=0}^s \binom{i+a}{a}\binom{s-i+b}{b}=\binom{s+(a+b+1)}{a+b+1}
$$

于是立得：

$$
w_3=S_i\binom{S+n-1}{n-1}
$$

现在尝试计算 $w_4$。吸收 $j$，剩下的部分即与 $w_3$ 类似。

$$
w_4=\sum_{j=0}^{S}j\binom{j+i-1}{i-1}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1}
$$

$$
=i\sum_{j=0}^{S}\binom{j+i-1}{i}\binom{S-j+(n-i-1)}{n-i-1}
$$

$$
=i\sum_{j=0}^{S-1}\binom{j+i}{i}\binom{S-j-1+(n-i-1)}{n-i-1}
$$

$$
=i\binom{S+n-1}{n}
$$

---
考虑上二式 $w_1,w_2$。差别仅在于：格路行走时，对首次走到 $x=i$ 时的纵坐标做限制，即此时纵坐标不大于 $S_i$。

接下来一步奇妙而自然，我们通过此组合意义重写这个式子。

易知上面的组合意义等价于走到纵坐标为 $S_i+1$ 时，横坐标不小于 $i+1$。

我们写出一般的形式：

$$
\sum_{j=0}^{A}\binom{j+B}{B}\binom{C-j+D}{D}=
\sum_{j=B+1}^n \binom{j+A}{A}\binom{D+B-j+C-A}{C-A-1}
$$

这样，我们就能在 $A/B$ 变化时，快速计算 $\Delta Ans$。

注意到，我们其实需要对不同的 $i$ 计算答案。每当 $i$ 变化时，$A$ 和 $B$ 都会不断变大，且满足 $B+D$ 不变。于是维护两个指针即可解决这个问题。

于是总复杂度 $O(n+S)$，可以通过此题。

