
# T3 box

## Description

有 $n$ 个不同的盒子排成一排。在初始状态下，第 $i$ 个盒子放有 $a_i$ 个货物，总货物数量为 $S = \sum_{i = 1}^{n} a_i$。对于非负整数数组 $(b_1, b_2, \ldots, b_n)$ 满足 $\sum_{i = 1}^{n} b_i = S$，考察以下问题：

你想让第 $i$ 个盒子中拥有恰好 $b_i$ 个货物，为此你可以做如下操作若干次：对两个相邻的盒子，把其中一个盒子的恰好一个货物移动至另一个。对 $i, i + 1$（$1 \le i < n$）号盒子做**一次**操作的代价为 $w_i$。你需要保证在操作中不存在盒子中的货物数量是负数。

在以上问题下，定义从初始状态达到第 $i$ 个盒子拥有恰好 $b_i$ 个货物的状态的最小代价为 $\operatorname{val}(b_1, b_2, \ldots, b_n)$，你需要求出对所有满足 $\sum_{i = 1}^{n} b_i = S$ 的非负整数数组 $(b_1, b_2, \ldots, b_n)$，$\operatorname{val}(b_1, b_2, \ldots, b_n)$ 的和。输出这个答案对 $998244353$ 取模后的结果。

## Solution

不会的数学题，越学越认识到自己垃圾的数学水平...

感觉是一篇详细的题解。

我们对每条边算出其对答案的贡献，设 $s_i=\sum_{j=1}^ia_j,S=s_n$，枚举 $j=\sum_{k=1}^ib_k$，那么方案数为前 $i$ 个盒子里放 $j$ 个货物的方案数乘上后 $n-i$ 个盒子里放 $S-j$ 个货物的方案数，这里盒子可以为空，用插板法搞一下就可以得出答案的式子：
$$
ans=\sum_{i=1}^n w_i\sum_{j=0}^S|j-s_i|\binom{i+j-1}{i-1}\binom{n-i+S-j-1}{n-i-1}
$$
我们主要关心第二个求和式子。

绝对值显然不好搞，给拆掉，然后把少加的部分补进去。
$$
\begin{aligned}
&\sum_{j=0}^S|j-s_i|\binom{i+j-1}{i-1}\binom{n-i+S-j-1}{n-i-1}\\
=&\sum_{j=0}^{S}(j-s_i)\binom{i+j-1}{i-1}\binom{n-i+S-j-1}{n-i-1}+2\sum_{j=0}^{s_i}(s_i-j)\binom{i+j-1}{i-1}\binom{n-i+S-j-1}{n-i-1}
\end{aligned}
$$
这里 $j=s_i$ 的项为了方便在两边都算进去了，反正是 $0$ 不影响。

前面和后面的形式是相同的，后一个显然更强一些（因为有循环上界的限制），我们先考虑后一个式子。把后一个求和式子拆开，我们关心的是：
$$
s_i\sum_{j=0}^{s_i}\binom{i+j-1}{i-1}\binom{n-i+S-j-1}{n-i-1}-\sum_{j=0}^{s_i}j\binom{i+j-1}{i-1}\binom{n-i+S-j-1}{n-i-1}
$$
想要把这两个式子统一起来，后一个求和式子的 $j$ 要想办法换成一个常数移到外面来，有
$$
j\binom{i+j-1}{i-1}=j\times\frac{(i+j-1)!}{(i-1)!j!}=i\times\frac{(i+j-1)!}{i!(j-1)!}=i\binom{i+j-1}{i}
$$
这样后面的式子就变成
$$
i\sum_{j=0}^{s_i}\binom{i+j-1}{i}\binom{n-i+S-j-1}{n-i-1}
$$
已经基本统一了，但是具体的加一/减一上还需要稍微凑一下，为了方便我们设
$$
f(n,s,i,k)=\sum_{j=0}^k\binom{i+j-1}{i-1}\binom{n-i+s-j-1}{n-i-1}
$$
观察一下，想让 $\dbinom{i+j-1}{i}$ 对上 $\dbinom{i+j-1}{i-1}$ 这一项，$i$ 需要对应 $i-1$，那组合数上面的 $j$ 就得对应 $j+1$，因此我们对刚刚后面的式子进行一个小调整，枚举原来的 $j-1$，这样就变为：
$$
i\sum_{j=0}^{s_i-1}\binom{i+j}{i}\binom{n-i+S-j}{n-i-1}
$$
这样就能一一凑上了，上式等于 $i\times f(n+1,s-1,i+1,k-1)$。

把 $f$ 带回最开始的式子，对于每个 $i$，我们要求出：
$$
i\times f(n+1,S-1,i+1,S-1)-s_i\times f(n,S,i,S)+2\times f(n,S,i,s_i)-2i\times f(n+1,S-1,i+1,s_i-1)
$$
注意到 $i$ 和 $s_i$ 都是不降的，那么问题就变为：已知 $f(n,s,i,k)$，要快速求出 $f(n,s,i+1,k),f(n,s,i,k+1)$。

$f(n,s,i,k+1)$ 直接根据 $f$ 的定义求就好了，难的是 $i$ 的增加。

我是推不动，这里回到组合意义就很神仙，考虑 $f$ 的组合意义，是总共有 $n$ 个盒子，$s$ 个货物要放到这些盒子里，前 $i$ 个盒子最多放 $k$ 个货物的方案数。怎么理解呢？就是枚举前 $i$ 个盒子放几个货物，同样插板法。

我们需要一个枚举盒子的组合意义，换个思路，等价于第 $k+1$ 个货物所在的盒子大于 $i$。枚举这个盒子 $j$，方案数为前 $j$ 个盒子放 $k$ 个货物的方案数乘上后 $n-j+1$ 个盒子放 $S-k-1$ 个货物的方案数，同样插板法，式子就是：
$$
f(n,s,i,k)=\sum_{j=i+1}^n\binom{j+k-1}{j-1}\binom{n-j+s-k-1}{n-j}
$$
这个就可以随着 $i$ 的变化 $O(1)$ 维护了。

把四个 $f$ 分别维护，就做完了，好耶！

## Code

```cpp
namespace solve
{
    const int maxn = 3e6 + 10;
    const int mod = 998244353;
    typedef long long ll;

    ll qpow(ll a, ll x, ll p)
    {
        ll res = 1;
        for (; x; x >>= 1, a = a * a % p)
            if (x & 1)
                res = res * a % p;
        return res;
    }

    ll fac[maxn], ifac[maxn];
    int n;

    void init(int n = 3e6)
    {
        fac[0] = 1;
        for (int i = 1; i <= n; i++)
            fac[i] = fac[i - 1] * i % mod;
        ifac[n] = qpow(fac[n], mod - 2, mod);
        for (int i = n - 1; i >= 0; i--)
            ifac[i] = ifac[i + 1] * (i + 1) % mod;
    }

    inline ll C(int n, int m) { return m > n || m < 0 || n < 0 ? 0 : fac[n] * ifac[m] % mod * ifac[n - m] % mod; }

    int sum[maxn], w[maxn];
    int S;

    inline ll f(int n, int S, int i, int k)
    {
        ll res = 0;
        for (int j = 0; j <= k; j++)
            (res += C(i + j - 1, i - 1) * C(n - i + S - j - 1, n - i - 1) % mod) %= mod;
        return res;
    }

    struct func
    {
        int n, s, i, k;
        ll res;
        void init(int n_, int s_, int i_, int k_)
        {
            n = n_, s = s_, i = i_, k = k_;
            res = 0;
            for (int j = 0; j <= k; j++)
                res += C(i + j - 1, i - 1) * C(n - i + s - j - 1, n - i - 1) % mod;
            res %= mod;
        }
        void movek(int nk)
        {
            if (nk <= k)
                return;
            for (int j = k + 1; j <= nk; j++)
                res += C(i + j - 1, i - 1) * C(n - i + s - j - 1, n - i - 1) % mod;
            res %= mod;
            k = nk;
        }
        void movei(int ni)
        {
            if (ni <= i)
                return;
            for (int j = i + 1; j <= ni; j++)
                res -= C(j + k - 1, j - 1) * C(n - j + s - k - 1, n - j) % mod;
            res %= mod;
            i = ni;
        }
    } f1, f2, f3, f4;

    void main()
    {
        n = read();
        for (int i = 1; i <= n; i++)
            sum[i] = sum[i - 1] + read();
        for (int i = 1; i < n; i++)
            w[i] = read();
        ll ans = 0;
        S = sum[n];
        f1.init(n + 1, S - 1, 1, S - 1), f2.init(n, S, 1, S);
        f3.init(n, S, 1, 0), f4.init(n + 1, S - 1, 1, -1);
        for (int i = 1; i < n; i++)
        {
            ll res = 0;
            f3.movek(sum[i]), f4.movek(sum[i] - 1);
            f1.movei(i + 1), f2.movei(i), f3.movei(i), f4.movei(i + 1);

            res += i * f1.res % mod;
            res -= sum[i] * f2.res % mod;
            res += 2 * sum[i] * f3.res % mod;
            res -= 2 * i * f4.res % mod;
            res %= mod;
            ans += w[i] * res % mod, ans %= mod;
        }
        cout << (ans + mod) % mod << endl;
    }
}

int main()
{
    int T;
    cin >> T;
    solve::init();
    while (T--)
        solve::main();
}
```
