[题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/P8367)

重新把这题式子整理一下写一篇，事实上好像也不是很难。

首先考虑 $a_i$ 和 $a_{i+1}$ 之间有连边，那么一共有 $n-1$ 条边，单独考虑每条边的贡献。

设 $s_i=\sum\limits_{j=1}^ia_j$，$f_{i,j}$ 表示为 $i$ 个非负整数加和等于 $j$ 的方案数。考虑第 $i$ 条边前面的货物数量为 $s_i$，设前面需要的总货物量为 $j$，则需要经过 $|s_i-j|$ 次。那么所有使得总货物量为 $j$ 的方案数是 $f_{i,j} \times f_{n-i,S-j}$。

所以 $ans=\sum\limits_{i=1}^{n-1} w_i \sum\limits_{j=0}^S |s_i-j|\times f_{i,j} \times f_{n-i,S-j}$。

考虑 $f_{i,j}$ 其实等价于把 $j$ 个相同小球放到 $i$ 个不同的盒子里（可以为空），直接插板法可知 $f_{i,j}=\dbinom{i+j-1}{j}$。

代入得到 $ans=\sum\limits_{i=1}^{n-1} w_i \sum\limits_{j=0}^S |s_i-j|\dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}$。

前面 $O(n)$ 枚举每条边显然不能省略，考虑优化后面的式子。

设 $t_i=\sum\limits_{j=0}^S |s_i-j|\dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}$，考虑如何快速计算 $t_i$。

先把绝对值拆开，

有 $t_i=2\sum\limits_{j=0}^{s_i} (s_i-j)\dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}+\sum\limits_{j=0}^{S} (j-s_i)\dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}$。

先考虑 $\sum\limits_{j=0}^{S} (j-s_i)\dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}$ 这部分，

直接打开变成 $\sum\limits_{j=0}^{S} j\dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}-\sum\limits_{j=0}^{S} s_i\dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}$。

然后考虑把不和谐的地方换掉，直接配凑显然可知 $j\dbinom{i+j-1}{j}=i\dbinom{i+j-1}{j-1}$。

于是原式等于 $i\sum\limits_{j=0}^{S} \dbinom{i+j-1}{j-1}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}-s_i\sum\limits_{j=0}^{S} \dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}$。

减号左边带着这个 $j-1$ 啥也干不成，注意到 $j=0$ 时原式这部分 $=0$，所以不妨改成枚举 $j-1$ 的值，式子中的 $j$ 变为 $j+1$，于是有

$i\sum\limits_{j=0}^{S-1} \dbinom{i+j}{j}\dbinom{n-i+S-j-2}{S-j-1}-s_i\sum\limits_{j=0}^{S} \dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}$。

这个式子推不下去了考虑转组合意义，从 $(0,0)$ 走到 $(n,m)$ 只能往右上走的方案数答案显然是 $\dbinom{n+m}{m}$。

考虑另一个等价的组合方式，当横坐标从 $i$ 走到 $i+1$ 时，设纵坐标的位置为 $j$，那么显然方案数是 $\sum\limits_{j=0}^m \dbinom{i+j}{j} \dbinom{n+m-i-j-1}{m-j}$。

于是有 $\dbinom{n+m}{m}=\sum\limits_{j=0}^m \dbinom{i+j}{j} \dbinom{n+m-i-j-1}{m-j}$。

把这个式子代回原式，即可得到原式等于 $i \dbinom{n+S-1}{n}-s_i \dbinom{n+S-1}{S}$。

这样这部分就推完了，回到另一半式子，即

$2\sum\limits_{j=0}^{s_i} (s_i-j)\dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}$。

类似地，可以得到上式等于

$2s_i\sum\limits_{j=0}^{s_i} \dbinom{i+j-1}{j}\dbinom{n-i+S-j-1}{S-j}-2i\sum\limits_{j=0}^{s_i-1} \dbinom{i+j}{j}\dbinom{n-i+S-j-2}{S-j-1}$。

这个式子组合数部分跟前面没啥区别，唯一区别在于枚举上界不一样，依然回到组合意义考虑。

依然是从 $(0,0)$ 走到 $(n,m)$ 向右上走的方案数，不同的是当横坐标从 $p$ 走到 $p+1$ 时，纵坐标 $\le q$，这样的方案数是 

$\sum\limits_{j=0}^q \dbinom{p+j}{j} \dbinom{n+m-p-j-1}{m-j}$。

另一个角度来说，纵坐标从 $q$ 走到 $q+1$ 时，横坐标必须 $\ge p+1$，这样的方案数是

$\sum\limits_{j=p+1}^n \dbinom{q+j}{j} \dbinom{n+m-q-j-1}{n-j}$。

这两者显然是等价的，于是有

$\sum\limits_{j=0}^q \dbinom{p+j}{j} \dbinom{n+m-p-j-1}{m-j}=\sum\limits_{j=p+1}^n \dbinom{q+j}{j} \dbinom{n+m-q-j-1}{n-j}$。

不妨设 $g(n,m,p,q)$ 表示上面这个式子，那么有

$g(n,m,p,q)=\sum\limits_{j=0}^q \dbinom{p+j}{j} \dbinom{n+m-p-j-1}{m-j}$①

$g(n,m,p,q)=\sum\limits_{j=p+1}^n \dbinom{q+j}{j} \dbinom{n+m-q-j-1}{n-j}$②

不难看出，①式可以 $O(1)$ 从 $g(n,m,p,q)$ 转移到 $g(n,m,p,q+1)$，而②式可以 $O(1)$ 从 $g(n,m,p,q)$ 转移到 $g(n,m,p+1,q)$。

回到最开始的那个式子：

$t_i=2s_i\times g(n-1,S,i-1,s_i)-2i\times g(n,S-1,i,s_i-1)+i \dbinom{n+S-1}{n}-s_i \dbinom{n+S-1}{S}$

然后前面这两个 $g$ 函数的 $p,q$ 都是单调不降的，于是暴力移动两个指针转移，均摊复杂度 $O(n)$。