### 题面

[CF1187F](http://codeforces.com/problemset/problem/1187/F)

### 题意

对于一个长度为 $n$ 的数列 $\{x_i\}$，定义 $B(x)$ 为将 $x$ 划分为所有元素都相等的子段的最小子段数。

对 $1\le i\le n$，$x_i$ 是 $[l_i, r_i]$ 中等概率的一个整数。问 $B(x)^2$ 的期望，对 $10^9+7$ 取模。

$n\le 2\times 10^5, 1\le l_i\le r_i\le 10^9$

### 弱化

我们来试着求 $B(x)$ 的期望吧！

好像不会正解，那就先来个 $dp_{i,j}$ 表示 考虑 $[1,i]$，$x_i=j$ 时的最小子段数的期望吧！

那就枚举 $x_{i-1}$ 的值，然后判断是否会多出一个子段就行了对吧。所以有：

$$ \begin{aligned} dp_{i,j}=\frac{1}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}\sum_{x=l_{i-1}}^{r_{i-1}} (dp_{i-1,x}+[x\not=j]) \\= \frac{1}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}\Bigg(\sum_{x=l_{i-1}}^{r_{i-1}} (dp_{i-1,x}+1)-[l_{i-1}\le j\le r_{i-1}]\Bigg) \end{aligned}$$

那就求和吧：

$$\begin{aligned} \sum_{j=l_i}^{r_i} dp_{i,j}=\frac{r_i-l_i+1}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}\Bigg( \sum_{x=l_{i-1}}^{r_{i-1}} dp_{i-1,x}+r_{i-1}-l_{i-1}+1\Bigg) - \frac{|[l_i,r_i]\cup [l_{i-1},r_{i-1}]|}{r_{i-1}-l_{i-1}+1} \end{aligned}$$

唉，我们发现这个式子里有两个东西好像很像呢。令 $f_i=\sum\limits_{j=l_i}^{r_i} dp_{i,j}$，那就有：

$$\begin{aligned} f_i=\frac{r_i-l_i+1}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}( f_{i-1}+r_{i-1}-l_{i-1}+1) - \frac{|[l_i,r_i]\cup [l_{i-1},r_{i-1}]|}{r_{i-1}-l_{i-1}+1} \end{aligned} $$

答案是 $\frac{1}{r_n-l_n+1}f_n$，我们可以 $O(n\log n)$ 求这玩意了。

### 题解

那 $B(x)^2$ 怎么办呢？老套路，设 $p_{i,j}$ 为 考虑 $[1,i],x_i=j$ 时的最小子段数平方期望。

那有：

$$p_{i,j}=\frac{1}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}\sum_{x=l_{i-1}}^{r_{i-1}} (p_{i-1,x}+2dp_{i-1,x}+1-[x=j]\times (2dp_{i-1,x}+1))$$

然后求和：
$$\sum_{j=l_i}^{r_i} p_{i,j}=\frac{1}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}\Bigg( \sum_{x=l_{i-1}}^{r_{i-1}} p_{i-1,x} + 2\sum_{x=l_{i-1}}^{r_{i-1}} dp_{i-1,x} +r_{i-1}-l_{i-1}+1 \Bigg)-\frac{|[l_i,r_i]\cup[l_{i-1},r_{i-1}]|}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}-2\sum_{x\in [l_i,r_i]\cup[l_{i-1},r_{i-1}]} dp_{i-1,x}$$

然后令 $g_i=\sum\limits_{x=l_i}^{r_i} p_{i,x}$，就能得到

$$g_i=\frac{g_{i-1}+2f_{i-1}+r_{i-1}-l_{i-1}+1}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}-\frac{|[l_i,r_i]\cup[l_{i-1},r_{i-1}]|}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}-\sum_{x\in [l_i,r_i]\cup[l_{i-1},r_{i-1}]} dp_{i-1,x}$$

若设 $[l_i,r_i]\cup[l_{i+1},r_{i+1}]=[lc_i,rc_i]$，并设 $h_i=\sum\limits_{x=lc_i}^{rc_i} dp_{i,x}$

可以推出

$$h_i=\frac{rc_i-lc_i+1}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}( f_{i-1}+r_{i-1}-l_{i-1}+1) - \frac{|[lc_i,rc_i]\cup [l_{i-1},r_{i-1}]|}{r_{i-1}-l_{i-1}+1}$$

这下，我们有了三个递推式，他们能够完成这道题目。

时间复杂度 $O(n\log n)$。

#### 代码

```cpp
#include <cstdio>

typedef long long ll;
#define min(a, b) ((a) < (b) ? (a) : (b))
#define max(a, b) ((a) > (b) ? (a) : (b))

template <typename T>
void swap(T& a, T& b) { T t = a; a = b, b = t; }

ll read()
{
    ll ret = 0; char c = getchar();
    while (c < '0' || c > '9') c = getchar();
    while (c >= '0' && c <= '9') ret = ret * 10 + c - '0', c = getchar();
    return ret;
}
const int MAXN = 200005, MOD = 1000000007;
ll pow(ll a, ll b, ll p = MOD)
{
    ll ret = 1;
    while (b)
    {
        if (b & 1) ret = (ret * a) % p;
        a = (a * a) % p, b >>= 1;
    }
    return ret;
}
inline ll inv(ll x) { return pow(x, MOD - 2); }
ll cup(ll l1, ll r1, ll l2, ll r2, ll& lc, ll& rc)
{
    if (l1 > l2) swap(l1, l2), swap(r1, r2);
    if (l2 > r1) return 0;
    lc = l2, rc = min(r1, r2);
    return rc - lc + 1;
}

int N; ll l[MAXN], r[MAXN], f[MAXN], g[MAXN], h[MAXN], ans;
int main()
{
    N = read(); int i; ll lc, rc, len, lc2, rc2, len2;
    for (i = 1; i <= N; ++i) l[i] = read();
    for (i = 1; i <= N; ++i) r[i] = read();
    f[1] = g[1] = r[1] - l[1] + 1, h[1] = cup(l[1], r[1], l[2], r[2], lc, rc);
    for (i = 2; i <= N; ++i)
    {
        len = cup(l[i - 1], r[i - 1], l[i], r[i], lc, rc);
        f[i] = (r[i] - l[i] + 1) * inv(r[i - 1] - l[i - 1] + 1) % MOD * (f[i - 1] + r[i - 1] - l[i - 1] + 1) % MOD;
        f[i] = (f[i] - len * inv(r[i - 1] - l[i - 1] + 1)) % MOD;
        len2 = cup(l[i], r[i], l[i + 1], r[i + 1], lc2, rc2);
        if (len2)
            h[i] = (rc2 - lc2 + 1) * inv(r[i - 1] - l[i - 1] + 1) % MOD * (f[i - 1] + r[i - 1] - l[i - 1] + 1) % MOD, 
            h[i] = (h[i] - cup(l[i - 1], r[i - 1], lc2, rc2, lc, rc) * inv(r[i - 1] - l[i - 1] + 1)) % MOD;
        g[i] = (r[i] - l[i] + 1) * inv(r[i - 1] - l[i - 1] + 1) % MOD * (g[i - 1] + 2 * f[i - 1] + r[i - 1] - l[i - 1] + 1) % MOD;
        g[i] = (g[i] - len * inv(r[i - 1] - l[i - 1] + 1)) % MOD;
        g[i] = (g[i] - 2 * inv(r[i - 1] - l[i - 1] + 1) * h[i - 1]) % MOD;
    }
    ans = g[N] * inv(r[N] - l[N] + 1) % MOD;
    printf("%lld", (ans + MOD) % MOD);
    return 0;
}
```

