## 思路
显然，我们知道在不变化的情况下，固定值为 $n$，在第一次变化的时候，固定值只能是 $n-2$。

在下一次变化中，可以做到固定值为 $n-3$，实现思路为可以第一步交换，$(n-1,n)$，然后再交换位置在 $n-1,n-2$ 的数。

依次类推，最终可以得到答案。

## code
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
typedef long long ll;
const int maxn=110;
int main()
{
    ll n,T,maxx,cnt=0,ans=0,t,a[maxn],k;
    cin>>T;
    while(T--)
    {
        cin>>n;
        if(n==2) cout<<"2"<<"\n"<<"1 2"<<"\n"<<"2 1"<<endl;
        if(n==3) cout<<"3"<<"\n"<<"1 2 3"<<"\n"<<"3 2 1"<<"\n"<<"3 1 2"<<endl;//这个特判不必要可以直接合并在下面
        t=n,k=n;
        for(int i=1;i<=n;i++)
            a[i]=i;
        if(n>=4)
        {
            cout<<n<<endl;
            for(int i=1;i<=k;i++) 
            {
                cout<<a[i]<<" ";
            }
            cout<<endl;
            while(t!=1)
            {
                swap(a[n],a[n-1]);
                n-=1,t-=1;
                for(int i=1;i<=k;i++) cout<<a[i]<<" ";
                cout<<endl;
            }
        }
    }    
    return 0;
}
```
