## Analysis

首先显然需要把 $x$ 除过去：

$t = \frac z x = y \times \gcd(x, y)$

设 $t = \prod p_i^{c_i}$，$x = \prod p_i^{d_i}$，$y = \prod p_i^{e_i}$ 表示其唯一分解式。则 $\gcd(x, y) = \prod p_i^{\min(d_i, e_i)}$，$y \times \gcd(x, y) = \prod p_i^{e_i + \min(d_i, e_i)}$。

于是对于任意的 $p_i$，我们有：

- 若 $\min(d_i, e_i) = e_i$，则 $e_i + \min(d_i, e_i) = 2e_i = c_i \Rightarrow e_i = \frac{c_i}{2}$。因为 $e_i \leq d_i$，所以 $c_i \leq 2d_i$
- 若 $\min(d_i, e_i) = d_i$，则 $e_i + \min(d_i, e_i) = e_i + d_i = c_i \Rightarrow e_i = c_i - d_i$。因为 $e_i \gt d_i$，所以 $c_i \gt 2d_i$。

同时可以发现，$c_i \leq 2d_i \Rightarrow \frac{c_i}{2} \geq c_i - d_i$（移项一下即可）。这就是说，二者是统一的。于是 $e_i = \max(\frac {c_i} 2, c_i - d_i)$。

考虑把分母和减号消掉，于是 $2e_i + 2d_i = \max(c_i + 2d_i, 2c_i)$。

注意到两数的 lcm 就是他们对应指数的最大值，$\prod p_i^{2e_i + 2d_i} = \prod p_i^{\max(c_i + 2d_i, 2c_i)} \Rightarrow (xy)^2 = \mathrm{lcm}(t \times x^2, t^2)$

于是 $y = \frac{\sqrt{\mathrm{lcm}(t \times x^2, t^2)}}{x} = \frac{1}{x}\sqrt{\frac{t^3 x^2}{ \gcd(t \times x^2, t^2)}} = \frac{t}{\sqrt{\gcd(x^2, t)}}$。

## Code

实现上，注意到 $\gcd(x^2, t)$ 是一个 $2^{63}$ 范围内的数，直接开根号可能因为奇怪的舍入误差出现问题（虽然现在没有找到相应的数据，群友给出的方案是加上 0.5 以后再舍入，因为在这一范围内 sqrt 的误差在 $10^{-15}$ 左右，所以加上 eps 即可。

```cpp
#include <cmath>
#include <numeric>
#include <iostream>

int main() {
  std::ios::sync_with_stdio(false);
  std::cin.tie(0);
  int T;
  for (std::cin >> T; T; --T) {
    long long x, t;
    std::cin >> x >> t;
    if (t % x != 0) {
      std::cout << "-1\n"; continue;
    }
    t /= x;
    long long g = std::gcd(x * x, t), s = sqrt(g) + 0.5;
    if (s * s != g) {
      std::cout << "-1\n"; continue;
    }
    std::cout << t / s << '\n';
  }
}
```

