[Link](https://www.luogu.com.cn/problem/P5748)

[Blog阅读效果更佳](https://tony102.xyz/index.php/2021/03/25/luogu5748-%e9%9b%86%e5%90%88%e5%88%92%e5%88%86%e8%ae%a1%e6%95%b0/)


### Sol

贝尔数就是一行第二类斯特林数的和，关于贝尔数和第二类斯特林数之间一些转换关系，此处不再赘述

首先给出贝尔数的递推公式

$$B_n  = \sum_{i = 1}^{n} B_{n - i} \binom{n - 1}{i - 1}$$

组合意义显然意见，把集合划分成 $n$ 个非空子集的方案数就可以先枚举某一特定元素所在集合的大小，比如说考虑 $1$ 这个元素所在的集合是 $\binom{n - 1}{i - 1}$ 种，那么剩下的元素划分的方案数就是 $B_{n - i}$

$i - 1$ 不好搞，把枚举 $i$ 换成枚举 $i - 1$ ，就变成了

$$B_n  = \sum_{i = 0}^{n - 1} B_{n - i - 1} \binom{n - 1}{i}$$

把组合数拆开，并且把两边同时乘上 $x^{n - 1}$ ， 得到：

$$B_n x^{n - 1} = \sum_{i = 0}^{n - 1} \frac{(n-1)! x^{n-1}}{i! (n - i - 1)!} B_{n - i - 1}$$

这玩意儿你一看十分不好做，但是如果观察看见 $x^{i} \times x^{n - i - 1} = x^{n - 1}$ ，事情就简单了不少

$$B_n x^{n - 1} = \sum_{i = 0} ^{n - 1} \frac{x^{i}}{i!} \cdot \frac{B_{n - i - 1}}{(n - i - 1)!} x^{n - i - 1} \cdot (n - 1)!$$

把 $(n - 1)!$ 项除过去，现在已经变成了：

$$\frac{B_n}{(n - 1)!} x^{n - 1} = \sum_{i = 0}^{n - 1} \frac{x^{i}}{i!} \cdot \frac{B_{n - i - 1}}{(n - i - 1)!} x^{n - i - 1}$$

对其求导，得：

$$\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} (\frac{B_n}{n!} x ^{n}) = \sum_{i + j = n - 1} \frac{x^i}{i!} x^i \cdot \frac{B_j}{j!} x^j $$

设贝尔数的 EGF 为$F(x)$ ， 上面的式子已经是一个 EGF 的形式了，所以重写变成

$$\frac{\mathrm{d} }{\mathrm{d} x} F'(x) = F(x) \cdot e^x$$

设 $u = F(x)$ ， 两边同时乘以算子 $\mathrm{d} x$

$$\mathrm{d} u = u \cdot e^x \cdot \mathrm{d} u$$

把右边的 $u$ 除过去

$$\frac{\mathrm{d} u}{u} = e^x \cdot \mathrm{d} u$$

积分得

$$\int \frac{\mathrm{d} u}{u} = \int e^x \mathrm{d} x$$

$$\ln  u = e^x + C$$

把 $x = 1$ 带入 EGF 的时候可以算出一个 $C = -1$ ，所以

$$F(x) = e^{e^x - 1}$$

因为 $e^x - 1 = \sum_{n \geq 1} \frac{1}{n!} x^n$

所以把阶乘逆元作为初始多项式再做 exp 就好了



### Code

[**Code请戳这里**](https://tony102.xyz/index.php/2021/03/25/luogu5748-%e9%9b%86%e5%90%88%e5%88%92%e5%88%86%e8%ae%a1%e6%95%b0/)