**零·**
	看到这道题，范围告诉我们这是一个计数DP，让我们来分析一下条件：
   
	  1.A与B吃的寿司不能冲突，即当一个时刻A的前i个被吃完，B的前k个被吃完，则A
      的期望序列第i+1个与B的期望序列第k+1个不能相等。
	  
      2.C与A/B不能冲突，同1条件。
    
      
   那我们要求什么呢，先思考如果知道了一个C吃的顺序（请注意这里吃的顺序与期望序列的区别）则它的期望序列有多少种情况。

------------
**壹·**
	
 这个怎么来求，我们先倒着推一波：
		设甲最后一个吃的X，乙最后一个吃的Y，丙最后一个吃的Z，设A/B/C为甲
        乙丙吃的顺序，设PA/PB/PC为甲乙丙期望序列。
        
   既然此时A/B可以吃到X/Y，则证明这两个寿司还在，所以C没有与他们打架的前题
      是这两个寿司在C的期望序列里比Z靠后，因为如果比Z靠前，则C就会先选择X/Y从
      而导致打架。
      
   所以此时X/Y在C的期望序列里有1 * 2=2种排列方式，相当于X先插到C
      后面，然后Y再插到X与C之前或X后面，同样的，倒数第二次的时候我们插入X/Y的
      方式就有4 * 5=20种（因为X'/Y'只需要满足在C期望序列中比Z'靠后即可，即使X/Y
      在C的期望序列中比C最后吃的靠前，但它们已经被吃过了，所以不会打架）
  
  可以发现每一次乘的两个数都比上次+3，因为空隙多了三个。
  
 我们可以发现其实一个吃的序列什么样对于期望序列的个数是没有影响的，因
      为我们本质上是构造期望序列.
      
   所以一个吃的顺序对应的期望序列一共有$\prod_{0}^{i-1}(3i+1)(3i+2)$，我们只需要算出来吃的顺序个数然后再乘上这个数即可。


------------
**贰·**
      
   因此现在我们只需要算出吃的顺序有多少种，考虑用DP来做
   
 （注意这里DP的是吃的顺序）（以下所有的A/B/C均为吃的顺序）。
        
   首先我们看对于一个位置的C,如果想满足条件，它的取值有多少种.
 
 考虑用所
      有情况数减一下不合法情况数，所有情况数即为n,我们设k=n/3,即k为每个人吃的
      序列长度。
  
 1.对于一个位置的Ci，显然它不能和三个序列下标在它后面的任何一个A/B/C一样，
  这种不合法条件数为$3* (k-i)$,即为他后面所有的A/B/C之和
     
  
  2.对于一个位置的Ci，他与此时甲/乙吃到的寿司在甲/乙的期望序列里不能靠前，
      因为如果甲/乙期望序列在前面出现过Ci，则A/B一定会和他打架，设这个时候甲
      吃到PA的第X个，乙吃到PB的第Y个（因为甲乙吃的进度可能不同，但总个数是相同
      的）。
      
   因为甲/乙期望序列会有重复，所以为（PA1-PAX）∪（PB1-PBY），设这个
      为$V_{x,y}$。
          这时候我们发现，因为1考虑的是后面，2考虑的是前面，又因为期望序列和
      吃的顺序内部不能重复，所以1.2之间没有重复情况.
    
 即对于一个Ci它的取值
      
$\sum C_{t}=n-3*(k-i)-V_{x,y}=n-3*k+3*i-V_{x,y}=3*i+V_{x,y}$

我们这时候发现情况只与甲乙吃的期望序列进度与C吃的进度有关系，所以我们可以
设	f[i][k][j]表示C在当前进度下有几个寿司没吃(即甲乙吃到x=y，丙吃到z, i=x-z),甲吃到自己期望序列的第k个，乙吃到自己期望序列的第j个时，有多少种情况。


------------

**叁·**
     	通过转移方程我们可以知道甲乙当前**吃的**一定是Pk，Pj，所以可以根据这个转移。
	
 转移方程：
	   
   ①当P_{k}==P_{j}时，即甲乙吃一个寿司，不符合条件，但是C可以提前把这个寿
       司吃了，让甲乙吃自己期望序列的下一个。
      		   
$f[i-1][k+1][j+1] + = f[i][k][j]*i$	
   
   (随便选一个C还没有吃的空位让C把这个寿司吃掉)
	   
  ②当Pk在Pj前面出现过，即Pk已经被乙吃掉了，这个时候先不用C吃，所以此时直
       接转移到下一个状态。
       			
$f[i][k+1][j] + = f[i][k][j]$
	   
  ③当Pj在Pk前面出现过，同② 
      		        
$f[i][k][j+1] + = f[i][k][j]$
	  	
  ④   ①~③都不符合时让甲乙吃，让丙再等等 
                          
$f[i+1][k+1][j+1] + = f[i][k][j]$
	   
   ⑤   ①~③都不符合时让丙吃，甲乙先不吃。
                         
$f[i-1][k+1][j] + = f[i][k][j] * i $

$ f[i-1][k][j+1] + = f[i][k][j] * i $
       
   此时我们会发现多加了一块,
        比如f[i-1][k+1][j]再转移到f[i-2][k+1][j+1]同时f[i-1][k][j+1]也会再转
        移到f[i-2][k+1][j+1]所以我们还需要减去它。
        
$f[i-2][k+1][j+1] - = f[i][k][j] * i * (i-1)$
	
   PS:可能你会奇怪⑤为什么会让C等于P_{k}或P_{j}
  而丙其实可以吃掉后面随便一个寿司，请你看第④个式子，它实际上把这里的机会仍然留给了让C吃掉后面随便一个寿
    司（当k，j往后扫的时候，执行⑤转移，空位还是给丙留着，等价于让丙稍后再吃）。
	
   最后我们统计下$f[0][\frac{3}{n}~n][n]$与$f[0][n][\frac{3}{n}~n]$即可
    (因为肯定有一个期望序列中全部被吃完，因为所有的序列都表示1~n,而根据转移有
    可能一个序列只吃到了$\frac{3}{n}$,因为此时C全吃的另一个期望序列，而它比另
   一个期望序列一直早吃)


------------
**肆·**
     题目到这里就差不多做完了，注意下取模和边界问题即可，贴一下我的代码（码风勿喷）
```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<algorithm>
#include<string.h>
using namespace std;
const int mod=1e9+7;
int n;
int a[410],b[410];
int v[410][410];
int js[410],cnt;
int kuai[410],wz=1,zs=2;
int f[410][410][410];
int ya[410];
int yb[410];
signed main()
{
	scanf("%lld",&n);
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		scanf("%lld",&a[i]);
		ya[a[i]]=i;
	}
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		scanf("%lld",&b[i]);
		yb[b[i]]=i;
	}
	kuai[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		kuai[i]=1ll*wz*1ll*zs%mod*1ll*kuai[i-1]%mod;
		wz+=3;
		zs+=3;
	} 
	f[0][1][1]=1;
	for(int j=1;j<=n;j++)
	{
		for(int k=1;k<=n;k++)
		{
			for(int i=0;i<=n/3;i++)
			{
				if(!f[i][k][j])continue;
				if(yb[a[k]]<=j||ya[b[j]]<=k){
					if(a[k]==b[j]){
						if(i==0)
						{
							continue;
						}
						f[i-1][k+1][j+1]=(1ll*f[i-1][k+1][j+1]+1ll*f[i][k][j]*1ll*i%mod)%mod;
						continue;
					}
					if(yb[a[k]]<=j)
					{
						f[i][k+1][j]=(1ll*f[i][k+1][j]+1ll*f[i][k][j])%mod;continue;
					}
					else
					{
						f[i][k][j+1]=(1ll*f[i][k][j+1]+1ll*f[i][k][j])%mod;continue;
					}
				}
				f[i+1][k+1][j+1]=(1ll*f[i+1][k+1][j+1]+1ll*f[i][k][j])%mod;
				if(i>0)
				{
					f[i-1][k+1][j]=(1ll*f[i][k][j]*i%mod+1ll*f[i-1][k+1][j])%mod;
					f[i-1][k][j+1]=(1ll*f[i][k][j]*i%mod+1ll*f[i-1][k][j+1])%mod;
					if(i>1)f[i-2][k+1][j+1]=(1ll*f[i-2][k+1][j+1]-1ll*f[i][k][j]*(1ll*i*(i-1)%mod)%mod+mod)%mod;
				}
			}
		}
	}
	int summ=0;
	int uu =0;
	for(int i=n/3;i<=n;i++){
		for(int k=n/3;k<=n;k++){
			uu+=f[0][i][k];
			uu%=mod;
		}
	}
	for(int i=n/3;i<=n;i++)
	{
		summ+=f[0][i][n+1];
		summ%=mod;
	}
	for(int i=n/3;i<=n;i++)
	{
		summ+=f[0][n+1][i];
		summ%=mod;
	}
	printf("%lld",1ll*summ*1ll*kuai[n/3]%mod);
	return 0;
}
```

