好题。

我们要计算所有可能数组的 $f(x)$ 的和。

我们考虑假设 $[1,m]$ 中有 $x$ 个奇数，$y$ 个偶数，则有 $m=x+y$。

我们假设当前有 $i$ 个奇数，则剩下 $n-i$ 个都是偶数。

则有 $i$ 个奇数，这些奇数可能的方案有 $x^i$ 个。相应地，偶数可能的方案有 $y^{n-i}$ 个。

我们要在 $n$ 个位置中给这些奇数选 $i$ 个位置，方案数是 $C_n^i$。

为什么这里是无序的呢？因为上边选取奇数的过程就已经帮我们有序了。

那为什么不在上面选取奇数的时候无序而在下面排序时有序呢？因为上边无序还得把**选取几种奇数**和**选取几个奇数**分开讨论，白白增加了时间复杂度。

然后再加上 $i$ 个奇数对答案的贡献 $i^k$，我们就可以得到，奇数个数为 $i$ 时对答案的贡献是 $C_n^i\times x^i\times y^{n-i}$。 

所以答案就是 $\sum_{i=0}^n C_n^i\times x^i\times y^{n-i}$。

然后考虑一个式子：$n^m=\sum_{k=0}^m \{^m_{\ k}\}C_n^k\times k!$

然后拆开这里面唯一一个和 $n,m$ 毫无关系的项 $i^k$，答案变成了：

$\sum_{i=0}^n C_{n}^i x^i y^{n-i}\times (\sum_{j=0}^k \{^k_{j}\}C_i^j \times j!)$

看到枚举对象从 $n$ 可以变成 $k$，这不得把 $k$ 捞到前面来？于是答案变成了：

$\sum_{j=0}^k \{^k_{j}\}\times j!\sum_{i=0}^n C_{n}^i x^i y^{n-i}\times C_i^j $

到这一步毫无思路了。但是观察到两个组合数，能不能把组合数展开？于是答案变成了：

$\sum_{j=0}^k \{^k_{j}\}\times j!\sum_{i=0}^n \frac{n!}{i!(n-i)!} x^i y^{n-i}\times \frac{i!}{j!(i-j)!}$

哎哟哟，$i!$ 和 $j!$ 不是可以削掉吗，于是答案变成了：

$\sum_{j=0}^k \{^k_{j}\}\sum_{i=0}^n \frac{n!}{(n-i)!(i-j)!} x^i y^{n-i}$

那个分数长得好像组合的形式啊，我们观察到 $n-i+i-j=n-j$，这样一来中间那一项可以变成组合的形式。

具体实现起来，可以把分数乘上 $(n-j)!$，然后再给式子乘上 $\frac{n!}{(n-j)!}$。

$\sum_{j=0}^k \{^k_{j}\}\times \frac{n!}{(n-j)!}\sum_{i=0}^n C_{n-j}^{n-i} x^i y^{n-i}$

发现右边这个式子很像二项式定理，考虑通过微操把他变成二项式定理的形式。

然后看上去没法优化了。但是这里面出现了三个 $n-x$，能不能让循环反过来写呢？

考虑 $p=n-i$。因为 $m>n$ 时 $C_n^m$ 无意义，所以循环上界改成 $n-j$。

$\sum_{j=0}^k \{^k_{j}\}\times \frac{n!}{(n-j)!}\sum_{p=0}^{n-j} C_{n-j}^{p} x^{n-p} y^{p}$

那为什么要转一下循环顺序呢？因为不转的话循环的变量是 $i$，好像和 $n-i$ 没有什么太大的联系。

所以翻转一下，这样循环顺序就对上了。

此时右边的式子充斥着 $n-j$ 和 $p$。但是 $x$ 的次幂是 $n-p$，和 $n-j$ 还有一定差别，如果改完了，右边这个式子就只有两种系数了！

现在我们观察到 $x^{n-p}=x^{(n-j)-p}\times x^j$，那么我们就把 $x$ 的项拆成两半。

$\sum_{j=0}^k \{^k_{j}\}\times \frac{n!}{(n-j)!}\times x^j\sum_{p=0}^{n-j} C_{n-j}^{p} x^{n-j-p} y^{p}$

现在右边的这个式子就是二项式定理的标准形式了。和下文二项式定理的式子一对比，我们会发现他们长得简直一模一样！

$(x+y)^n=\sum_{k=0}^n C_n^k \times x^k\times y^{n-k}$

然后我们就可以快乐地把右边的式子替换成 $(x+y)^{n-j}=m^{n-j}$ 了。

现在答案变成了 $\sum_{j=0}^k \{^k_{j}\}\times \frac{n!}{(n-j)!}\times x^j\times m^{n-j}$。

但是第二类斯特林数不可能每次给你算一遍，那么我们通过递推公式预处理出来即可。

不仅如此 $\frac{n!}{(n-j)!}$ 太大了，所以我们必须通过上一个 $j$ 时的答案推出下一个 $j$ 时的。

具体地，每次我们让当前的答案 $c$ 乘以 $n-j$，乘以一个 $x$ 再除以一个 $m$。

最后将这个 $c$ 和 $\{^k_{j}\}$ 乘起来，丢到最终的答案里。

代码：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define fs(i,x,y,z) for(int i=x;i<=y;i+=z)
#define ft(i,x,y,z) for(int i=x;i>=y;i+=z)
#define int long long
#define ull unsigned long long
#define db double
#define ms(a,b) memset(a,b,sizeof(a))
#define sz(a) sizeof(a)
using namespace std;
const int rw[]={-1,0,1,0,-1,1,-1,1},cl[]={0,1,0,-1,-1,1,1,-1};
const int N=2001,inf=998244353ll;
inline int read(){
	int date=0,w=1;char c=0;
	while(c<'0'||c>'9'){if(c=='-')w=-1;c=getchar();}
	while(c>='0'&&c<='9'){date=date*10+c-'0';c=getchar();}
	return date*w;
}
inline int ksm(int x,int y){
	int res=1;while(y){
		if(y&1) res=res*x%inf;
		x=x*x%inf;y>>=1;
	}
	return res;
}
int stlin2[N][N],k,m,n,x,invm;
void mian(){
	n=read(),m=read(),k=read();
	x=m-m/2,invm=ksm(m,inf-2);//[1,m]奇数个数 
	int cur=ksm(m,n),res=0;
	fs(i,1,min(n,k),1){
		cur=cur*invm%inf*x%inf*(n-i+1)%inf;
		res=(res+cur*stlin2[k][i])%inf;
	} 
	printf("%lld\n",res);
}
signed main(){
	stlin2[1][1]=1;
	fs(i,2,N-1,1) fs(j,1,i,1) stlin2[i][j]=(stlin2[i-1][j-1]+j*stlin2[i-1][j]%inf)%inf;
	int t=read();while(t--) mian();
	return 0;
}
```