# 基本思路

就像前面几位大佬说的，这道题要用3进制FWT还是很好看出来的

定义 $K$ 进制异或

$(\sum_{i=0}^{|A|}a_{i}K^{i})⊕_{K}(\sum_{i=0}^{|B|}b_{i}K^{i})=\sum_{i=0}^{∞}(a_{i}+b_{i})\mod K\cdot K^{i}(a_{i},b_{i}<K)$

然后定义 $K$ 进制异或卷积 $C=A⊕_{3}B$ 满足 $C_{i}=\sum_{i=j⊕_{3}k}A_{i}B_{i}$，$K$ 进制异或卷积意义下的 $n$ 次幂 $B=A^{k}=A^{k-1}⊕_{3}A$

接着再定义 $a_{j}=b_{u,v}$ ,其中 $u$ 分别表示 $j$ 在 $3$ 进制下为 $1$ 的数位数量， $v$ 分别表示 $j$ 在 $3$ 进制下为 $2$ 的数位数量，例如 $a_{19260817}=b_{7,5}$ 因为 $(19260817)_{10}=(1100020112212121)_{3}$

根据“ $0$ 表示剪刀，$1$ 表示石头，$2$ 表示布”我们发现，如果 $x$ 在第 $i$ 局战胜 $y$ ，则 $x$ 的右起第 $i$ 位 $x_{i}$ 和 $y$ 的右起第 $i$ 位 $y_{i}$ 满足 $x_{i}\equiv y_{i}+1\pmod3$ ；而如果 $x$ 在第 $i$ 局输给 $y$ ，则 $x$ 的右起第 $i$ 位 $x_{i}$ 和 $y$ 的右起第 $i$ 位 $y_{i}$ 满足 $x_{i}\equiv y_{i}+2\pmod3$ 。所以若 $z$ 满足当 $x$ 在第 $i$ 局战胜 $y$ 时， $z$ 的右起第 $i$ 位为 $1$ ；当 $x$ 在第 $i$ 局输给 $y$ 时， $z$ 的右起第 $i$ 位为2；当 $x$ 在第 $i$ 局与 $y$ 打平时， $z$ 的右起第 $i$ 位为 $0$ 。于是有 $x⊕_{3}y=z$ 。

由题目中的式子可得

$f_{i,j}=\sum_{k⊕_{3}l=j}f_{i-1,k}a_{l}$

即

$f_{i}=f_{i-1}⊕_{3}a$

即

$f_{i}=a^{i}$

显然这道题的问题在于如何求3进制异或卷积，由于这题还没有详细说明K进制异或卷积的题解，这里就讲讲它吧。


------------


# K进制异或卷积

$K$ 进制异或卷积的思路和2进制异或卷积基本相同，都是先把数组转化成点值表示，卷积以后再转化为插值表示。但是，整个算法分析过程却完全不同。

假设我们要对长度为 $n=K^{m}$ 的数列 $A$ 和 $B$ 做 $K$ 进制异或卷积。

定义**单位根**（是一个数，可能是整数、实数甚至复数） $\omega_{K}$ 满足 $\omega_{K}^{x}=1$ 当且仅当 $K|x$ ，定义K行K列矩阵 $W'$ 满足 $W'_{i,j}=\omega_{K}^{ij}$ ， K行K列矩阵 $V'$ 满足 $V'_{i,j}=\dfrac{\omega_{K}^{-ij}}{K}$ 

再定义n行n列矩阵 $W$ ，满足当

$u=\sum_{i=0}^{m-1}u_{i}K^{i},v=\sum_{i=0}^{m-1}v_{i}K^{i}(u_{i},v_{i}<K)$

时，

$W_{u,v}=\prod_{i=0}^{m-1}W'_{u_{i},v_{i}}$

同样定义n行n列矩阵 $V$ ，满足当

$u=\sum_{i=0}^{m-1}u_{i}K^{i},v=\sum_{i=0}^{m-1}v_{i}K^{i}(u_{i},v_{i}<K)$

时，

$V_{u,v}=\prod_{i=0}^{m-1}V'_{u_{i},v_{i}}$

****我们发现矩阵 $W$ 和矩阵 $V$ 满足以下两个性质：****

****性质A：**** $W^{-1}=V$

证明如下：

设 $U_{t}=\sum_{i=0}^{K^{t}-1}\prod_{j=0}^{t-1}W'_{u_{j},i_{j}}V'_{i_{j},v_{j}}(t>0)$

则 $U_{t}=\sum_{i=0}^{K^{t}-1}\prod_{j=0}^{t-1}\dfrac{\omega_{K}^{i_{j}(u_{j}-v_{j})}}{K}$

$=\sum_{k=0}^{K-1}\sum_{i=kK^{t-1}}^{(k+1)K^{t-1}-1}\prod_{j=0}^{t-1}\dfrac{\omega_{K}^{i_{j}(u_{j}-v_{j})}}{K}$

$=\sum_{k=0}^{K-1}\sum_{i=kK^{t-1}}^{(k+1)K^{t-1}-1}\dfrac{\omega_{K}^{k(u_{t-1}-v_{t-1})}}{K}\prod_{j=0}^{t-2}\dfrac{\omega_{K}^{i_{j}(u_{j}-v_{j})}}{K}$

$=\sum_{k=0}^{K-1}\dfrac{\omega_{K}^{k(u_{t-1}-v_{t-1})}}{K}\sum_{i=kK^{t-1}}^{(k+1)K^{t-1}-1}\prod_{j=0}^{t-2}\dfrac{\omega_{K}^{i_{j}(u_{j}-v_{j})}}{K}$

$=\sum_{k=0}^{K-1}\dfrac{\omega_{K}^{k(u_{t-1}-v_{t-1})}}{K}U_{t-1}$

$=U_{t-1}\sum_{k=0}^{K-1}\dfrac{(\omega_{K}^{u_{t-1}-v_{t-1}})}{K}^{k}(t>1,i=\sum_{j=0}^{m-1}i_{j}K^{j}(i_{j}<K))$

于是当 $u_{t-1}=v_{t-1}$ 时，

$U_{t}=U_{t-1}\sum_{k=0}^{K-1}\dfrac{1^{k}}{K}=1$

否则

$U_{t}=U_{t-1}\dfrac{1-(\omega_{K}^{u_{t-1}-v_{t-1}})^{K}}{K(1-\omega_{K}^{u_{t-1}-v_{t-1}})}$

$=U_{t-1}\dfrac{1-\omega_{K}^{K(u_{t-1}-v_{t-1})}}{K(1-\omega_{K}^{u_{t-1}-v_{t-1}})}$

$=0$

而 $U_{1}=\sum_{i=0}^{K-1}W'_{u_{0},i_{0}}V'_{i_{0},v_{0}}=\sum_{i=0}^{K-1}\dfrac{(\omega_{K}^{u_{0}-v_{0}})^{i}}{K}$

于是当 $u_{0}=v_{0}$ 时，

$U_{1}=\sum_{i=0}^{K-1}\dfrac{1^{i}}{K}=1$

否则

$U_{1}=\dfrac{1-\omega_{K}^{K(u_{0}-v_{0})}}{K(1-\omega_{K}^{u_{0}-v_{0}})}=0$

也就是说， $U_{t}$ 在 $u=v$ 时等于 $1$ ,在 $u≠v$ 时等于 $0$

此外，容易看出矩阵 $WV$ 第 $u$ 行第 $v$ 列等于 $U_{t}$ ，所以矩阵 $W$ 和矩阵 $V$ 互逆。

**性质B：** $W_{i,j}W_{i,k}=W_{i,j⊕_{K}k}, V_{i,j}V_{i,k}=V_{i,j⊕_{K}k}$

当 $t\equiv j+k \pmod K$ 时，$W_{i,j}W_{i,k}=\omega_{K}^{ij+ik}=\omega_{K}^{i(j+k)\mod K}=W_{i,j⊕_{K}k}=\omega_{K}^{it}=W_{i,t}$

显然 $j⊕_{K}k\equiv j+k \pmod K$

所以有 $W_{i,j}W_{i,k}=W_{i,j⊕_{K}k}$

$V_{i,j}V_{i,k}=V_{i,j⊕_{K}k}$ 同理，在此不赘述。

**现在定义FWT变换和IFWT变换**

定义数列 $B=FWT(A_{k,t})$ 是长度为 $n=K^{m}$ 的数列 $A_{i}$ 在区间 $[k\cdot K^{t},(k+1)\cdot K^{t}]$ 的 FWT 变换，则当 $t>0$ 时，

$B_{i}=\sum_{j=0}^{K^{t}-1}W_{i,j}A_{k\cdot K^{t}+j}(i∈[k\cdot K^{t},(k+1)\cdot K^{t}])$

当 $t=0$ 时,

$B_{k}=A_{k}$

，若 $k=0$ 且 $K^{t}=n$ ，则FWT变换简记为 $FWT(A)$ 。

同样地，定义数列 $B=IFWT(A_{k,t})$ 是长度为 $n=K^{m}$ 的数列 $A_{i}$ 在区间 $[k\cdot K^{t},(k+1)\cdot K^{t}]$ 的 IFWT 变换，则当 $t>0$ 时，

$B_{i}=\sum_{j=0}^{K^{t}-1}V_{i,j}A_{k\cdot K^{t}+j}(i∈[k\cdot K^{t},(k+1)\cdot K^{t}])$

当 $t=0$ 时,

$B_{k}=A_{k}$

，若 $k=0$ 且 $K^{t}=n$ ，则IFWT变换简记为 $IFWT(A)$ 。

**要使FWT变换和IFWT变换发挥相应的功能，它们必须满足下列三个性质：**

性质1：不考虑变量 $K$ 的影响，求解长度为 $n$ 的数列的FWT和IFWT的时间复杂度少于 $O(n^{2})$

性质2：对于整个数列的IFWT变换是FWT变换和逆运算

性质3：定义两个数列点乘 $C=A\cdot B$ ，满足 $C_{i}=A_{i}B_{i}$ ，则 $FWT(A)\cdot FWT(B)=FWT(A⊕_{K}B)$

可以看出，这三条性质全部成立，以下是三条性质的证明。

**性质1的证明：**

设 $B=FWT(A_{k,t})$

$B_{i}=\sum_{j=0}^{K^{t}-1}W_{i,j}A_{k\cdot K^{t}+j}$

$=\sum_{l=0}^{K-1}\sum_{j=l\cdot K^{t-1}}^{(l+1)\cdot K^{t-1}-1}W_{i,j}A_{k\cdot K^{t}+j}$

$=\sum_{l=0}^{K-1}\sum_{j=l\cdot K^{t-1}}^{(l+1)\cdot K^{t-1}-1}\prod_{x=0}^{t-1}\omega_{K}^{i_{x},j_{x}}A_{k\cdot K^{t}+j}$

$=\sum_{l=0}^{K-1}\sum_{j=l\cdot K^{t-1}}^{(l+1)\cdot K^{t-1}-1}\omega_{K}^{i_{t-1},j_{t-1}}\prod_{x=0}^{t-2}\omega_{K}^{i_{x},j_{x}}A_{k\cdot K^{t}+j}$

$=\sum_{l=0}^{K-1}\sum_{j=l\cdot K^{t-1}}^{(l+1)\cdot K^{t-1}-1}W_{i_{t-1},l}W_{i-i_{t-1},j-l\cdot K^{t-1}}A_{k\cdot K^{t}+j}$

$=\sum_{l=0}^{K-1}W_{i_{t-1},l}\sum_{j=0}^{K^{t-1}-1}W_{i-i_{t-1},j}A_{(Kk+l)\cdot K^{t-1}+j}$

$=\sum_{l=0}^{K-1}W'_{i_{t-1},l}FWT(A_{Kk+l,t-1})(t>0)$

于是 $FWT(A)$ 可以通过递归或蝴蝶变换求解，时间复杂度为 $O(nK\log n)$

求解 $IFWT(A)$ 同理，时间复杂度为 $O(nK\log n)$

**性质2的证明：**

设 $B=FWT(A),C=IFWT(A)$ ，一个长度为 $n$ 的数列可以看做是一个 $n$ 行 $1$ 列的矩阵，于是根据FWT变换的定义就有

$B_{i}=\sum_{j=0}^{n-1}W_{i,j}A_{j,1},C_{i}=\sum_{j=0}^{n-1}V_{i,j}A_{j,1}$

所以

$B=WA,C=VA$


所以

$IFWT(FWT(A))=V(WA)=A$

**性质3的证明：**

设 $C=FWT(A⊕_{K}B)$ ，则

$C_{i}=\sum_{j=0}^{n-1}W_{i,j}\sum_{k⊕_{K}l=j}A_{k}B_{l}$

$=\sum_{k=0}^{n-1}\sum_{l=0}^{n-1}W_{i,k⊕_{K}l}A_{k}B_{l}$

$=\sum_{k=0}^{n-1}\sum_{l=0}^{n-1}W_{i,k}W_{i,l}A_{k}B_{l}$

$=\sum_{k=0}^{n-1}W_{i,k}A_{k}\sum_{l=0}^{n-1}W_{i,l}B_{l}$

$=FWT(A)\cdot FWT(B)$

**于是我们得到 $A$ 和 $B$ 的 $K$ 进制异或卷积的算法：先求出 $FWT(A)$ 和 $FWT(B)$ ，再通过点乘得到 $FWT(A⊕_{K}B)$ ,最后通过IFWT变换求出 $A⊕_{K}B$ ，时间复杂度 $O(nK\log n)$**

**最后提一嘴数列 $A$ 的 $K$ 进制异或卷积意义下的 $n$ 次幂**

显然数列点乘具有结合律，于是我们先求出 $FWT(A)$ ，再类似快速幂的方法求出 $FWT(A)$ 连续点乘 $FWT(A)$ $(n-1)$ 次的值 $FWT(A^{n})$，最后求其IFWT变换即可，时间复杂度 $O(nK\log N)$。

但是说了这么多，我们发现算法一开头提到的单位根 $\omega_K$ 的值还没有确定。 $\omega_K$ 一般根据题目条件确定，取复数或者模意义下的复数肯定是行得通的，但是本题存在取得整数的方案。


------------


# 本题单位根的确定

以下内容参考了[[lydsy4740][uoj272][清华集训2016]石家庄的工人阶级队伍比较坚强](https://yhx-12243.github.io/OI-transit/records/lydsy4740%3Buoj272.html)

**这题有一个奇怪的条件，不存在任何两个整数使得他们的倒数和等于 $\dfrac{3}{p}$ ，由此我们可以得到一个结论：$p$ 只含有形如 $6k+1$ 的质因子**

若 $p=(3k-1)r$ ，则 $\dfrac{1}{kr}+\dfrac{1}{kp}=\dfrac{p+r}{kpr}=\dfrac{(3k-1)r+r}{kpr}=\dfrac{3}{p}$ ，与假设矛盾。

若 $p=3r$ ，则 $\dfrac{1}{r+1}+\dfrac{1}{r(r+1)}=\dfrac{r+1}{r(r+1)}=\dfrac{1}{r}=\dfrac{3}{p}$ ，与假设矛盾。

若 $p=6kr$ ，则 $p=3\cdot(2k)r$ ，与前述矛盾。

若 $p=(6k+2)r$ ，则 $p=[3\cdot(2k+1)-1]r$ ，与前述矛盾。

若 $p=(6k+3)r$ ，则 $p=[3\cdot(2k+1)]r$ ，与前述矛盾。

若 $p=(6k+4)r$ ，则 $p=2\cdot[3(k+1)-1]r$ ，与前述矛盾。

若 $p=(6k+5)r$ ，则 $p=\left\{3\cdot[2(k+1)]-1\right\}r$ ，与前述矛盾。

综上所述， $p$ 只含有形如 $6k+1$ 的质因子。

**据此我们又可以发现 $p-3$ 是 $p$ 的二次剩余，下面给出相关证明。**

$a$ 是 $p$ 的二次剩余，是指存在 $x$ 满足 $x^{2}\equiv a\pmod p$ 。

假设 $p$ 是质数，根据勒让德符号的完全积性和二次互反律可得

$(\dfrac{p-3}{p})$

$=(\dfrac{3p-3}{p})$

$=(\dfrac{p-1}{p})(\dfrac{3}{p})$

$=(-1)^{\frac{p-1}{2}}(\dfrac{p}{3})(-1)^{\frac{3-1}{2}\cdot\frac{p-1}{2}}$

$=(-1)^{6k}(\dfrac{6k+1}{3})$

$=(\dfrac{1}{3})$

$=1$

所以 $p-3$ 是 $p$ 的二次剩余

关于勒让德符号的信息可参考[Legendre符号及Gauss二次互反律的证明.pdf](https://max.book118.com/html/2017/0806/126227703.shtm)

设 $x^{2}\equiv p-3\pmod {p^{\alpha}}(\alpha>0,\gcd(x,p)=1)$

于是可设 $x^{2}\equiv p-3+tp^{\alpha}\pmod {p^{\alpha+1}}$

由于 $p=6k+1$ , 所以 $2$ 与 $p$ 互质，即 $2x$ 在模 $p$ 意义下存在逆元 $(2x)^{-1}$ ，所以又可设 $k=t(2x)^{-1}$ 。

于是有 $(x-kp^{\alpha})^2\equiv x^2-2kxp^{\alpha}+k^2p^{2\alpha}\equiv p-3+tp^{\alpha}-tp^{\alpha}\equiv p-3\pmod {p^{\alpha+1}}$

显然 $\gcd(x-kp^{\alpha},p)=1$

由数学归纳法可得，当 $p$ 等于某个质数的乘幂时， $p-3$ 是 $p$ 的二次剩余。

假设 $p$ 不一定是质数， $p=\prod_{i=1}^{t}p_{i}^{k_{i}}$ ，

则对于每个 $i$ ，都能得到 $x^2\equiv p-3\pmod {p_{i}^{k_{i}}}$ 的解 $x\equiv x_{i}\pmod {p_{i}^{k_{i}}}$ ,这些解可以用CRT合并成一个通解 $x\equiv x_{0}\pmod p$ ，显然这是 $x^{2}\equiv p-3\pmod p$ 的解

于是我们可以用任意模数二次剩余求出 $x$ 满足 $x^{2}\equiv p-3\pmod p$ ,求二次剩余的时间复杂度是分解质因数的时间复杂度，如果用Pollard-Rho分解质因数，时间复杂度为 $O(\sqrt[4]p\log^2n)$ ，当然用 $O(\sqrt p)$ 的暴力分解质因数的方法也可以。

任意模数二次剩余的方法可参考[【模板】【证明】任意模数下的二次剩余求解](https://blog.csdn.net/zxyoi_dreamer/article/details/85195819)

**由于 $p$ 的质因数全为奇数，所以 $2$ 存在模 $p$ 意义下存在逆元 $2^{-1}$ ，易得 $2^{-1}(x-1)$ 是一个符合条件的单位根**

本题Pollard-Rho分解质因数时总时间复杂度为 $O(\sqrt[4]p\log^2n+n\log n)$ ，暴力分解质因数是总时间复杂度为 $O(\sqrt p+n\log n)$