[原题链接](https://www.luogu.com.cn/problem/P4458)

>题意：  
维护一个序列，支持区间加，  
以及查询所有长度在 $[l,r]$ 范围内的子区间权值和 之和。

由于是区间加，容易想到差分，设 $\displaystyle a_i=\sum\limits_{j=1}^it_j$。

再设 $\displaystyle A_1(m)=\sum\limits_{i=1}^ma_i\ ,A2(m)=\sum\limits_{i=1}^mA1(i)\ ,A3(m)=\sum\limits_{i=1}^mA2(i)$。

把查询的东西写出来，枚举长度，起始位置：

$$\sum\limits_{k=l}^r\ \sum\limits_{i=1}^{n-k+1}\ \sum\limits_{j=i}^{i+k-1}a_j=\sum\limits_{k=l}^r\ \sum\limits_{i=1}^{n-k+1}A_1(i+k-1)-A_1(i-1)$$
$$=\sum\limits_{k=l}^r\ \sum\limits_{i=k}^nA_1(i)-\sum\limits_{k=l}^r\sum\limits_{i=0}^{n-k}A_1(i)=\sum\limits_{k=l}^rA_2(n)-A_2(k-1)-A_2(n-k)$$
$$=(r-l+1)A_2(n)-A_3(r-1)+A_3(l-2)-A_3(n-l)+A_3(n-r-1)$$

这就是说，只需要能实时求出 $A_3(i)$ 与 $A_2(i)$，问题就能轻松解决。

但由于维护的只是个差分数组，维护 $A_2(i)$ 与 $A_3(i)$ 就相当于维护 $3$ 阶前缀和以及 $4$ 阶前缀和。

然后可以手推一下式子（只需交换一下求和顺序，然后大量的运算）：

设 $\displaystyle S_x(m)=\sum\limits_{i=1}^mi^xt_i$

$$\sum\limits_{i=1}^{m}\sum\limits_{j=1}^{i}\sum\limits_{k=1}^{j}t_k=\dfrac{1}{2}\Big((m+1)(m+2)S_{0}(m)-(2m+3)S_1(m)+S_2(m)\Big)$$

$$\sum\limits_{i=1}^{m}\sum\limits_{j=1}^{i}\sum\limits_{k=1}^{j}\sum\limits_{r=1}^{k}t_r=\dfrac{1}{6}\Big((m+1)(m+2)(m+3)S_0(m)-(3m^2+12m+11)S_1(m)+(3m+6)S_2(m)-S_3(m)\Big)$$

而关于 $S_x(m)$ 的维护，树状数组是十分便捷的。

然后就可以过了这题：[代码](https://www.luogu.com.cn/paste/1bfv6e19)。

但不应仅仅止步于此，上面的 $3$ 阶前缀和与 $4$ 阶前缀和都有一个规律：

+ 最初括号外的系数是阶乘形式。
+ $S0(m)$ 的系数都是 $m+1$ 的一个上升幂，符号为正。
+ $S1(m)$ 的系数都是 $S0(m)$ 的系数不看一项求和得到，符号为负。
+ $S2(m)$ 的系数都是 $S0(m)$ 的系数不看两项求和得到，符号为正。

$\dots$

于是尝试证明一个关于 $k+1$ 阶前缀和的式子：

$$\sum\limits_{i_1=0}^n\sum_{i_2=0}^{i_1}\dots\sum_{i_{k+1}=0}^{i_k}t_{i_{k+1}}=\dfrac{1}{k!}\sum\limits_{j=0}^{k}(-1)^jS_j(n)\dfrac{\mathrm{d}^j (n+1)^{\overline{k}}}{\mathrm{d}^j n}\dfrac{1}{j!}$$

后面那个 $\displaystyle \dfrac{\mathrm{d}^j(n+1)^{\overline{k}}}{\mathrm{d}^jn}\dfrac{1}{j!}$ 就相当于 $(n+1)^{\overline{k}}$ 不看 $j$ 项后求和。

$\text{Prove:}$

$$\dfrac{1}{k!}\sum\limits_{j=0}^{k}(-1)^jS_j(n)\dfrac{\mathrm{d}^j (n+1)^{\overline{k}}}{\mathrm{d}^j n}\dfrac{1}{j!}$$
$$=\dfrac{1}{k!}\sum\limits_{j=0}^{k}\dfrac{(-1)^j}{j!}\sum\limits_{r=0}^{n}r^jt_r\sum
\limits_{s}\left[\begin{matrix}k\\s\end{matrix}\right]\dfrac{\mathrm{d}^j(n+1)^s}{\mathrm{d}^jn}$$
$$=\dfrac{1}{k!}\sum_{j=0}^{k}\dfrac{(-1)^j}{j!}\sum\limits_{r=0}^{n}r^jt_r\sum\limits_{s}\left[\begin{matrix}k\\s\end{matrix}\right]s^{\underline{j}}(n+1)^{s-j}$$
$$=\dfrac{1}{k!}\sum\limits_{r=0}^{n}t_r\sum\limits_{s}\left[\begin{matrix}k\\s\end{matrix}\right](n+1)^{s}\sum\limits_{j=0}^{k}\binom{s}{j}(-r)^j(n+1)^{-j}$$
$$=\dfrac{1}{k!}\sum\limits_{r=0}^{n}t_r\sum\limits_{s}\left[\begin{matrix}k\\s\end{matrix}\right](n+1-r)^s$$
$$=\dfrac{1}{k!}\sum_{r=0}^nt_r(n+1-r)^{\overline{k}}$$
$$=\sum\limits_{r=0}^{n}\binom{n+k-r}{k}t_r$$

设 $\ \displaystyle\sum_{n\geq 0}t_nx^n=T(x)$，则有：
$$\sum\limits_{n\geq 0}x^n\sum\limits_{r=0}^n\binom{n+k-r}{k}t_r=T(x)\sum\limits_{n\geq 0}\binom{n+k}{k}x^n=\dfrac{1}{(1-x)^{k+1}}T(x)$$
最后的式子就是 $T(x)$ 的 $k+1$ 阶前缀和。

于是对于 $k$ 阶动态的前缀和，维护 $k$ 个树状数组就能在 $O(k\log n)$ 的时间内单次处理询问与修改，复杂度优异。