~~自己想出来的数学题，非常开心~~

我们先将答案全体左移一位得到 $ans'$ ，并要求序列与 $ans$ 匹配数严格小于 $ans'$ 的匹配数。

考虑两种情况：

第一种是 $ans_i=ans'_i $ 。于是这种情况怎么填答案都会同时得分或不得分，不会产生影响。

第二种是 $ans_i\not= ans'_i$ 。这还要分两类情况填答案，第一种是答案不填这两种，于是会同时失分；另一种是填这两者之一，仅仅有这种情况会产生得分差异。

所以我们设不同的位置个数为 $d$，填 $ans'_i$ 有 $a$ 个位置， $ans_i$ 有 $b$ 个位置。显然必须要让 $a>b$。于是我们的答案为

$$
k^{n-d}\sum_{a>b,a+b\leq d}\binom{d}{a}\binom{d-a}{b}(k-2)^{d-a-b}
$$

把后面的系数提出来，$O(n^2)$ 枚举 $a,b$，就可以过 easy version 了。

要优化这个式子，我们要注意到一个事实：

$$
\binom{n}{a}\binom{a}{b}=\binom{n}{b}\binom{n-b}{n-a}
$$

于是

$$
\begin{aligned}
&\sum_{a>b,a+b\leq d}\binom{d}{a}\binom{d-a}{b}(k-2)^{d-a-b}\\
=&\sum_{a>b,a+b\leq d}\binom{d}{d-a}\binom{d-a}{b}(k-2)^{d-a-b}\\
=&\sum_{a>b,a+b\leq d}\binom{d}{b}\binom{d-b}{a}(k-2)^{d-a-b}\\
=&\frac{1}{2}\sum_{a\not=b,a+b\leq d}\binom{d}{a}\binom{d-a}{b}(k-2)^{d-a-b}
\end{aligned}
$$

如果无视 $a\not=b$ 这个条件，上式根据二项式定理，可以化为

$$
\begin{aligned}
&\frac{1}{2}\sum_{a+b\leq d}\binom{d}{a}\binom{d-a}{d-a-b}(k-2)^{d-a-b}\\
=&\frac{1}{2}\sum_{a\leq d}\binom{d}{a}(k-1)^{d-a}\\
=&\frac{1}{2}k^{d}
\end{aligned}
$$

加上 $a\not=b$ 这个条件，只要让上式减去

$$
\begin{aligned}
&\frac{1}{2}\sum_{a=b,a+b\leq d}\binom{d}{a}\binom{d-a}{d-a-b}(k-2)^{d-a-b}\\
\end{aligned}
$$

即可。复杂度 $O(n\log n)$。

[Code](https://www.luogu.com.cn/paste/njcts2ze)