## 思路

F1 的 dp 是彻底没法用了，考虑用数学方法解题。

首先我们把所有 $a_i=b_i$ 的都踢出去，这样的 $i$ 每一个对答案的贡献是 $k$，有 $m$ 个，贡献就是 $k^m$，单独算即可。

然后考虑正难则反。我们要求出的就是最后第一个人 $\lt$ 第二个人的情况数量。令 $d$ 表示第二个人参加的减去第一个人参加的差值，则我们要求的就是所有方案中，$d>0$ 的部分。

考虑所有的 $d$ 的取值有什么。显然我们随便一个方案都有贡献，所以所有 $d$ 的取值就是 $k^n$。

然后我们只需要减去 $d<0$ 的和 $d=0$ 的即可。

我们发现一个重要的性质，那就是 $d<0$ 的方案数和 $d>0$ 的方案数是一样的。原因是，如果你 $d>0$ 的任意一个方案，它在第 $i$ 个位置上放了一个 $=a_i$ 的数，你就可以对称着放一个 $=b_i$ 的数；如果放了一个 $=b_i$ 的，就对称着放一个 $=a_i$ 的数。可以证明，这样放完之后结果就是原来结果的相反数，并且方案数和原来的一模一样。

所以我们现在就只需要求出 $d=0$ 的方案数，用总方案数减去之后除以 $2$ 即可。

考虑当 $d=0$ 的时候，相当于参加数量一样。我们可以枚举所有的 $i$ 表示第一个人参加了多少个活动，则第二个人也参加了 $i$ 个。那么这个方案数很好求，显然是 $C_{n}^{i} \times C_{n-i}^{i}$。

那么这样的话我们其他的位置就只能放 $\neq a_i$ 也 $\neq b_i$ 的值了，有 $k-2$ 种取值，有 $n-2i$ 个位置，所以一共 $(k-2)^{n-2i}$ 种方案。

但是我们没有考虑 $a_i=b_i$ 的情况，所以我们假设有 $m$ 个 $a_i=b_i$ 的 $i$，则他们的贡献我们单算，剩下的 $n-m$ 个 $i$ 都满足 $a_i \neq b_i$。然后还是套用上面的式子，即 $C_{n-m}^{i} \times C_{n-m-i}^{i} \times (k-2)^{n-2_i}$。但是注意我们这里还有 $m$ 个任意取得位置，所以还要乘上 $k^m$。

所以 $d=0$ 的方案数就是 $C_{n-m}^{i} \times C_{n-m-i}^{i} \times (k-2)^{n-2i} \times k^m$。记这个结果为 $D_0$，则最终我们要求的答案就是总方案数减去这个 $D_0$ 再除以 $2$，即 $\dfrac{k^n-D_0}{2}$。

这里面所有的乘方我们使用快速幂，然后再加一个乘法逆元即可做到 $O(n \log k)$。

## Code

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
inline int qr(){
	char ch=getchar(); bool f=1; int w=0;
	for(;ch<'0' || ch>'9';ch=getchar()) if(ch=='-')f=0;
	for(;ch>='0' && ch<='9';ch=getchar()) w=w*10+ch-'0';
	return f?w:-w;
}
void write(int x){
	if(x>9) write(x/10);
	putchar(x%10+48);
}

using namespace std;
const int MAXN=300005,mod=998244353;
int a[MAXN],b[MAXN],frac[MAXN];

inline int ksm(int x,int y){
	int ans=1;
	while(y){
		if(y&1) ans=1ll*ans*x%mod;
		x=1ll*x*x%mod;
		y>>=1;
	}
	return ans;
}
inline int inv(const int &x){return ksm(x,mod-2);}
inline int C(const int &x,const int &y){return 1ll*frac[x]*inv(frac[y])%mod*inv(frac[x-y])%mod;}

int main(){
	int n=qr(),k=qr(),m=0;
	for(int i=1;i<=n;i++) a[i]=qr();
	for(int i=1;i<=n;i++) b[i]=a[i%n+1];
	for(int i=1;i<=n;i++) if(a[i]!=b[i]) m++;
	
	int ans=0; frac[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++) frac[i]=1ll*frac[i-1]*i%mod;
	
	for(int i=0;i<=m/2;i++) ans=(ans+1ll*C(m,i)*C(m-i,i)%mod*ksm(k-2,m-i*2)%mod*ksm(k,n-m)%mod)%mod;
	write((1ll*(ksm(k,n)-ans+mod)%mod*inv(2))%mod);
	return 0;
}
```