## 前言

本文解法看似冗长，实际上**简单又自然**。（~~防止劝退读者~~）

## 题解

设三根木棍增加的长度分别为 $la,lb,lc \;(0 \le la,lb,lc \le l)$，由题意得：

$$
\begin{cases}
(a+la)+(b+lb)>(c+lc) \\
(a+la)+(c+lc)>(b+lb) \\
(b+lb)+(c+lc)>(a+la) \\
la+lb+lc \le l
\end{cases}
$$

由于 $l \le 3 \times 10^5$，可以枚举 $la,lb,lc$ 三个中的一个。不妨设 $\max(a,b,c)=a$，并枚举 $la$。（注意：**下文要用到 $a$ 是三者中的最大值**）

此时 $a,b,c,la$ 已知，于是进行如下移项（把未知数全部移到不等号左侧，已知量全部移到不等号右侧）：

$$
\begin{cases}
lb-lc>c-a-la-b \\
lc-lb>b-a-la-c \\
lb+lc>a+la-b-c \\
lb+lc \le l-la
\end{cases}
$$

为了方便，将所有 $>$ 改为 $\ge$（利用 $a>b \Leftrightarrow a \ge b+1$）：

$$
\begin{cases}
lb-lc \ge c-a-la-b+1 \\
lc-lb \ge b-a-la-c+1 \\
lb+lc \ge a+la-b-c+1 \\
lb+lc \le l-la
\end{cases}
$$

然后将上述式子表示成 $lb$ 的解的形式：

$$
\begin{cases}
lb \ge (c-a-la-b+1)+lc \\
lb \le lc-(b-a-la-c+1) \\
lb \ge (a+la-b-c+1)-lc \\
lb \le l-la-lc
\end{cases}
$$

令 $A=c-a-la-b+1$，$B=a+la-b-c+1$，$C=-(b-a-la-c+1)$，$D=l-la$（注意：**$B$ 和 $C$ 的顺序与上一个式子不同**），则式子转化为：

$$\max(A+lc,B-lc) \le lb \le \min(C+lc,D-lc)$$

考虑条件 $\max(A+lc,B-lc) \le \min(C+lc,D-lc)$：

$$
\begin{aligned}
& \max(A+lc,B-lc) \le \min(C+lc,D-lc) \\
\Leftrightarrow & A+lc \le C+lc \land A+lc \le D-lc \land B-lc \le C+lc \land B-lc \le D-lc \\
\Leftrightarrow & A \le C \land B \le D \land B-lc \le C+lc \land A+lc \le D-lc \\
\Leftrightarrow & A \le C \land B \le D \land \lceil \frac{B-C}{2} \rceil \le lc \le \lfloor \frac{D-A}{2} \rfloor
\end{aligned}
$$

（其中 $\land$ 表示逻辑与，即中文中的“且”）

上述式子即为 **$lb$ 有解的必要条件**。

至此，我们考虑了构成三角形的条件，$la$ 的值以及 $lb+lc$ 的上界，**还需考虑 $lb,lc$ 的下界**（即 $lb,lc \ge 0$）。

$lc \ge 0$ 可以直接加入到条件 $\lceil \dfrac{B-C}{2} \rceil \le lc \le \lfloor \dfrac{D-A}{2} \rfloor$ 中。

要使 $lb \ge 0$，则只需使其上界 $\min(C+lc,D-lc) \ge 0$（**这也是 $lb$ 有解的必要条件，而下界可以与 $0$ 取 $\max$**），即：使 $C+lc$ 和 $D-lc$ 都非负。

由于 $\max(a,b,c)=a$（不知道为什么就回去看第二段），则 $C=(a+la-b)+(c-1) \ge 0$，又因为 $lc \ge 0$，所以 $C+lc \ge 0$。

而 $D-lc \ge 0$ 等价于 $lc \le D$，同样可以加入到条件 $\lceil \dfrac{B-C}{2} \rceil \le lc \le \lfloor \dfrac{D-A}{2} \rfloor$ 中。

于是本题所求答案为：

$$\sum_{la=0}^{l}\sum_{lc=L}^{R}\min(C+lc,D-lc)-\max(\max(A+lc,B-lc),0)+1$$

其中 $[L,R]$ 表示满足 $\max(A+lc,B-lc) \le \min(C+lc,D-lc)$（**$lb$ 取值范围非空**）且 $\min(C+lc,D-lc)\ge 0$（**$lb$ 取值范围含有非负数**），$0 \le lc \le l-la$（**$lc$ 也满足限制**） 时，$lc$ 的取值范围。

由前文分析可知 $L=\max(\lceil \dfrac{B-C}{2} \rceil,0)$，$R=\min(\lfloor \dfrac{D-A}{2} \rfloor,D)$。

由于 $\max$ 和 $\min$ 是**一次函数组成的分段函数**，利用**等差数列求和**公式，可 **$O(1)$ 计算区间和**。

具体来说，以 $\max(A+lc,B-lc)$ 为例：

$$
\max(A+lc,B-lc)=
\begin{cases}
A+lc \quad (lc >\lfloor \frac{B-A}{2} \rfloor)\\
B-lc \quad (lc \le \lfloor \frac{B-A}{2} \rfloor)
\end{cases}
$$

于是有：

$$
\sum_{lc=L}^{R}\max(A+lc,B-lc)=
\begin{cases}
(R-L+1)A+\frac{(L+R)(R-L+1)}{2} \quad (R \le \lfloor \frac{B-A}{2} \rfloor) \\
(R-L+1)B-\frac{(L+R)(R-L+1)}{2} \quad (L \ge \lfloor \frac{B-A}{2} \rfloor) \\
(mid-L+1)A+\frac{(L+mid)(mid-L+1)}{2}+(R-(mid+1)+1)A+\frac{((mid+1)+R)(R-(mid+1)+1)}{2} \quad (\text{otherwise})
\end{cases}
$$

其中 $mid=\lfloor \frac{B-A}{2} \rfloor$。

说明：即分成**整个区间在 $mid$ 左边，整个区间在 $mid$ 右边，和跨越 $mid$ 三种情况**进行讨论。

$\min$ 类似处理即可。

另外，**记得把 $\max(A+i,B-i) \le 0$ 部分贡献的 $\max$ 减去**。

然后就做完了！总时间复杂度 $O(l)$。跑得很快！

## 代码

注意两个细节：

1. $a$ 应调整成 $\max(a,b,c)$。
2. C++ 中 `/` 是向零取整，而 `>>` 是向下取整。举个例子：`-1/2` 的值为 $0$，而 `-1>>2` 的值为 $-1$。（若把向下取整写成向零取整，会被**代码末尾的两组数据**卡掉）

``` cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int main()
{
	int a,b,c,l;
	scanf("%d%d%d%d",&a,&b,&c,&l);
	if(b>a)
		swap(a,b);
	if(c>a)
		swap(a,c);
	long long ans=0;
	for(int la=0;la<=l;++la)
	{
		int x=c-(a+la)-b,y=b-(a+la)-c,z=(a+la)-b-c;
		int A=x+1,B=z+1,C=-y-1,D=l-la;
		int L=max((B-C+1)/2,0),R=min((D-A)/2,D);
		if(C<A||D<B||L>R)
			continue;
		ans+=R-L+1;
		int mid=(D-C)>>1;
		if(R<=mid)
			ans+=C*(R-L+1ll)+(L+R)*(R-L+1ll)/2;
		else if(L>mid)
			ans+=D*(R-L+1ll)-(L+R)*(R-L+1ll)/2;
		else 
		{
			ans+=C*(mid-L+1ll)+(L+mid)*(mid-L+1ll)/2;
			ans+=D*(R-(mid+1)+1ll)-((mid+1)+R)*(R-(mid+1)+1ll)/2;
		}
		mid=(B-A)>>1;
		if(R<=mid)
			ans-=B*(R-L+1ll)-(L+R)*(R-L+1ll)/2;
		else if(L>mid)
			ans-=A*(R-L+1ll)+(L+R)*(R-L+1ll)/2;
		else
		{
			ans-=B*(mid-L+1ll)-(L+mid)*(mid-L+1ll)/2;
			ans-=A*(R-(mid+1)+1ll)+((mid+1)+R)*(R-(mid+1)+1ll)/2;
		}
		if(B<=-A&&B<=R&&-A>=L)
		{
			L=max(B,L),R=min(-A,R);
			if(R<=mid)
				ans+=B*(R-L+1ll)-(L+R)*(R-L+1ll)/2;
			else if(L>mid)
				ans+=A*(R-L+1ll)+(L+R)*(R-L+1ll)/2;
			else
			{
				ans+=B*(mid-L+1ll)-(L+mid)*(mid-L+1ll)/2;
				ans+=A*(R-(mid+1)+1ll)+((mid+1)+R)*(R-(mid+1)+1ll)/2;
			}
		}
	}
	printf("%lld\n",ans);
	return 0;
}
/*
5 7 30 100
---
71696
*/
/*
17 28 19 5558
---
7396315389
*/