# Part 1 思路
记 dp 数组为 $dp[i][j]$，当 $j=1$ 时表示当 Alice 有第 $i$ 个数的决策权时在第 $i$ 至第 $n$ 个数中可获得的最大收益；当 $j=0$ 时表示当 Bob 有第 $i$ 个数的决策权时在第 $i$ 至第 $n$ 个数中可获得的最大收益。

记 $sum[i]$ 为第 $i$ 至第 $n$ 个数的和，第 $i$ 个数为 $a[i]$。

则以 $j=0$ 为例：

$dp[i][0] = max(dp[i+1][0],sum[i+1]-dp[i+1][1]+a[i])$

$dp[i+1][0]$ 表示 Bob 将 $a[i]$ 给 Alice，自己继续决策 $a[i+1]$。

$sum[i+1]-dp[i+1][1]+a[i]$ 表示 Bob 拿走 $a[i]$,Alice 将获得 $a[i+1]$ 的决策权，而 Alice 在第 $i+1$ 至第 $n$ 个数中最多获得 $dp[i+1][1]$，剩下 $sum[i+1]-dp[i+1][1]$，Bob 总共获得 $sum[i+1]-dp[i+1][1]+a[i]$。

显然，$dp[n][0] = dp[n][1] = a[n]$。

然而对于任何一个数，无论是 Alice 决策还是 Bob 决策，获得的最大值显然不变，所以 $dp[i][0] = dp[i][1]$，原状态转移方程可变为：$dp[i] = max(dp[i+1],sum[i+1]-dp[i+1]+a[i])$
## Part 2 代码
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int main(){
	int n,a[55],sum = 0;
	cin >> n;
	for(int i = 1; i <= n; i++){
		cin >> a[i];
	}
	int dp[55];
	dp[n] = a[n];
	sum = a[n];//这里将思路中的sum简化为一个变量 
	for(int i = n-1; i >= 1; i--){
		dp[i] = max(dp[i+1],sum-dp[i+1]+a[i]);
		//在进行第i个数的计算时sum恰好为思路中的sum[i+1] 
		sum+=a[i];
	}
	//此时sum变为了所有数的和 
	cout << sum-dp[1] << " " << dp[1];
	//由于第一个数的决策权在Bob，所以Bob是dp[1],Alice是sum-dp[1] 
	return 0;
}
```
