即使这道题数据很水，但是我们还是要用正解试试，树形dp，做法很简单，维护两个值，sum代表子树和，

dp【i】表示以i为根的子树，在i处建医院的消耗（注意只是i的子树），然后很容易可以推出一个方程dp[i]+=dp[j]+sum[j]；

最重要的就是我们第一次是默认1为根，然后我们可以用个换根函数进行根的替换和递推，不懂可以研究一下代码

右儿子纯属写完左儿子复制然后改了一下lr，所以看懂左边就好了


        
    
```cpp
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<algorithm>
using namespace std;
int n;
struct node
{
    int l,r;
}t[500];
int dp[200];
int f[200];
int sum[200];
int ans=0x7f7f7f;
void dfs(int i)
{
    sum[i]+=f[i];
    if(t[i].l)
    {
        dfs(t[i].l);
        sum[i]+=sum[t[i].l];
        dp[i]+=sum[t[i].l]+dp[t[i].l];
    }
    if(t[i].r)
    {
        dfs(t[i].r);
        sum[i]+=sum[t[i].r];
        dp[i]+=sum[t[i].r]+dp[t[i].r];
    }
}
void change(int i)
{
    if(t[i].l)
    {        
        int all=sum[i];
        int all1=sum[t[i].l];
        int all2=dp[i];
        int all3=dp[t[i].l];
        dp[i]=dp[i]-dp[t[i].l]-sum[t[i].l];
        sum[i]=all-sum[t[i].l];
        sum[t[i].l]=all;
        dp[t[i].l]=sum[i]+dp[t[i].l]+dp[i];
        ans=min(ans,dp[t[i].l]);
        change(t[i].l);
        sum[i]=all;
        sum[t[i].l]=all1;
        dp[i]=all2;
        dp[t[i].l]=all3;
    }
    if(t[i].r)
    {
        int all=sum[i];
        int all1=sum[t[i].r];
        int all2=dp[i];
        int all3=dp[t[i].r];
        dp[i]=dp[i]-dp[t[i].r]-sum[t[i].r];
        sum[i]=all-sum[t[i].r];
        sum[t[i].r]=all;
        dp[t[i].r]=sum[i]+dp[t[i].r]+dp[i];
        ans=min(ans,dp[t[i].r]);
        change(t[i].r);
        sum[i]=all;
        sum[t[i].r]=all1;
        dp[i]=all2;
        dp[t[i].r]=all3;
    }
}
int main()
{
    scanf("%d",&n);
    for(int i=1;i<=n;i++)
    {
        int x,y,z;
        scanf("%d%d%d",&x,&y,&z);
        t[i].l=y;
        t[i].r=z;
        f[i]=x;
    }
    dfs(1);
    ans=min(ans,dp[1]);
    change(1);
    printf("%d",ans);
}
```