本题解使用 EI 科技 载谭 Binomial Sum。

给定 $n,q,k$，求 $\sum_{i=0}^ni^kq^i$。

$G(x)$ 取 $qe^x$，$F(x)$ 取 $\frac{1-x^{n+1}}{1-x}$，我们已知 $\forall 0\le i\le k,[\frac{x^k}{k!}](qe^x)^i=q^ii^k$，求 $\sum_{i=0}^ni^kq^i=[\frac{x^k}{k!}]F(G(x))$。

$F(x)$ 满足的微分方程是 $F(x)+(x-1)F^{\prime}(x)=(n+1)x^{n}$。

即 $-nF(x)+((2-n)x+n)F^{\prime}(x)+(x^2-x)F^{\prime\prime}(x)=0$​。

设 $F_0(x+q)=F(x+q)\bmod x^{k+1}$。

我们要求的答案就等于 $[\frac{x^k}{k!}]F_0(G(x))$，这是因为 $F_0(x+q)=F(x+q)\bmod x^{k+1}$，且 $G(x)-q$ 没有常数项，那么将 $G(x)-q$ 代入 $F_0(x+q)$ 结果的 $k$ 次项系数就应该等于代入 $F(x+q)$ 结果的 $k$ 次项系数，因为 $(G(x)-q)^i$ 在 $i>k$ 时时不会对 $k$ 次项产生贡献的。

$$
\begin{aligned}
-nF(x+q)+((2-n)(x+q)+n)F^{\prime}(x+q)+((x+q)^2-(x+q))F^{\prime\prime}(x+q)&=0\\
-nF(x+q)+((2-n)x+2q-nq+n)F^{\prime}(x+q)+(x^2+(2q-1)x+q^2-q)F^{\prime\prime}(x+q)&=0\\
-nF_0(x+q)+((2-n)x+2q-nq+n)F_0^{\prime}(x+q)+(x^2+(2q-1)x+q^2-q)F_0^{\prime\prime}(x+q)&=ax^k+bx^{k-1}\\
\end{aligned}
$$

设 $c=[x^k]F(x+q),d=[x^{k-1}]F(x+q)$，则上式 $a,b$ 分别为

$$
\begin{aligned}
a&=-nc+(2-n)kc+k(k-1)c\\
b&=-nd+(2-n)(k-1)d+(2q-nq+n)kc+(k-1)(k-2)d+(2q-1)k(k-1)c\\
\end{aligned}
$$

考虑求出 $c,d$，$c=\sum_{i=0}^n[x^k] (x+q)^i=\sum_{i=k}^nq^{i-k}\binom ik$。

$$
\begin{aligned}
h_k&=\sum_{i=k}^nq^{i-k}\binom ik\\
&=\sum_{i=k}^nq^{i-k}(\binom {i-1}{k-1}+\binom{i-1}{k})\\
&=\sum_{i=k-1}^{n-1}q^{i-(k-1)}\binom {i}{k-1}+q\sum_{i=k}^{n-1}q^{i-k}\binom{i}{k}\\
&=h_{k-1}-q^{n-k+1}\binom n{k-1}+q(h_k-q^{n-k}\binom nk)
\end{aligned}
$$

递推即可，注意特判 $q=1$。

然后根据

$$
-nF_0(x)+((2-n)x+n)F_0^{\prime}(x)+(x^2-x)F_0^{\prime\prime}(x)=a(x-q)^k+b(x-q)^{k-1}
$$

求出 $F_0$ 即可，设 $[x^i]F_0(x)=f_i$，那么有

$$
-nf_i+(2-n)if_{i}+n(i+1)f_{i+1}+i(i-1)f_i-(i+1)if_{i+1}=a(-q)^{k-i}\binom ki+b(-q)^{k-1-i}\binom {k-1}i
$$

$$
f_i=\frac{a(-q)^{k-i}\binom ki+b(-q)^{k-1-i}\binom {k-1}i+(i-n)(i+1)f_{i+1}}{(i-n)(i+1)}
$$

我们已知 $f_{k+1}=0$，就可以求出 $f_{0\sim k}$ 了，那么答案就是 $\sum_{i=0}^ni^kq^i=\sum_{i=0}^kf_i[\frac{x^k}{k!}](qe^x)^i=\sum_{i=0}^kf_iq^ii^k$。

注意， $n\le k$ 的时候求解 $f_i$ 时的 $(i-n)$ 会出问题，暴力即可。

```cpp
#include<iostream>
using std::cin;
using std::cout;
int const mod=998244353;
int n,k,q,p[1000010],pw[10000010],fac[10000010],ifac[10000010],cnt;
bool b[10000010];
int pow(int x,int y){
	int res=1;
	while(y){
		if(y&1) res=1ll*res*x%mod;
		x=1ll*x*x%mod,y>>=1;
	}
	return res;
}
void init(int n){
	pw[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;i++){
		if(!b[i]) p[++cnt]=i,pw[i]=pow(i,k);
		for(int j=1;j<=cnt&&i*p[j]<=n;j++){
			b[i*p[j]]=1,pw[i*p[j]]=1ll*pw[i]*pw[p[j]]%mod;
			if(i%p[j]==0) break;
		}
	}
	fac[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++) fac[i]=1ll*fac[i-1]*i%mod;
	ifac[n]=pow(fac[n],mod-2);
	for(int i=n;i;i--) ifac[i-1]=1ll*ifac[i]*i%mod;
}
int C(int n,int m){
	return 1ll*fac[n]*ifac[m]%mod*ifac[n-m]%mod;
}
int main(){
	std::ios::sync_with_stdio(false),cin.tie(nullptr);
	cin>>n>>q>>k;
	init(k);
	for(int i=1,d=q;i<=k;i++,d=1ll*d*q%mod) pw[i]=1ll*pw[i]*d%mod;
	if(n<=k){
		int ans=0;
		for(int i=1;i<=n;i++) ans=(ans+pw[i])%mod;
		cout<<ans<<'\n';
		return 0;
	}
	int c=1,d=1;
	if(q==1){
		d=ifac[k];
		for(int i=0;i<k;i++) d=1ll*d*(n+1-i)%mod;
		c=1ll*d*pow(k+1,mod-2)%mod*(n+1-k)%mod;
	}else{
		static int C[10000010];
		int iv=pow(1-q+mod,mod-2),f=(1ll-pow(q,n+1)+mod)*iv%mod;
		if(k==1) d=f;
		C[0]=1;
		for(int i=1;i<=k;i++) C[i]=1ll*C[i-1]*(n-i+1)%mod;
		for(int i=1;i<=k;i++) C[i]=1ll*C[i]*ifac[i]%mod;
		for(int i=k,pw=pow(q,n-k);~i;i--,pw=1ll*pw*q%mod) C[i]=(mod-1ll)*C[i]%mod*pw%mod;
		for(int i=1;i<=k;i++){
			f=(f+C[i-1]+1ll*q*C[i])%mod*iv%mod;
			if(i==k) c=f;
			if(i==k-1) d=f;
		}
	}
	int a=((mod-1ll)*n%mod*c+(2ll-n+mod)*k%mod*c+1ll*k*(k-1)%mod*c)%mod;
	int b=((mod-1ll)*n%mod*d+(2ll-n+mod)*(k-1)%mod*d+((2*q-1ll*n*q+n)%mod+mod)*k%mod*c+(k-1ll)*(k-2)%mod*d+(2*q-1ll+mod)*k%mod*(k-1)%mod*c)%mod;
	int f=0,ans=0;
	q=mod-q;
	static int p[10000010],cv[10000010];
	p[0]=cv[0]=1;
	for(int i=1;i<=k;i++) p[i]=1ll*p[i-1]*q%mod;
	for(int i=1;i<=k;i++) cv[i]=1ll*cv[i-1]*(i-n+mod)%mod*(i+1)%mod;
	int iv=pow(cv[k],mod-2);
	for(int i=k;i;i--){
		cv[i]=1ll*iv*cv[i-1]%mod;
		iv=1ll*iv*(i-n+mod)%mod*(i+1)%mod;
	}
	for(int i=k;i;i--){
		f=(f+(1ll*a*p[k-i]%mod*C(k,i)+1ll*b*p[k-i-1]%mod*C(k-1,i))%mod*cv[i])%mod;
		ans=(ans+1ll*f*pw[i])%mod;
	}
	cout<<ans<<'\n';
	return 0;
}
```