神仙莫比乌斯反演。

有个结论。

$\varphi(i\times j) = \huge{\left(\frac{\varphi(i) \times \varphi(j) \times \gcd(i,j)}{\varphi(\gcd(i,j))}\right)}$

首先假设 $n\leq m$

$\sum_i \sum_j \varphi(i\times j) = \sum_i \sum_j {\large \left(\frac{\varphi(i) \times \varphi(j) \times \gcd(i,j)}{\varphi(\gcd(i,j))}\right)}$

枚举$\gcd$！

$\sum_d  \sum_i \sum_j \frac{\varphi(i) \times \varphi(j) \times \gcd(i,j)}{\varphi(\gcd(i,j))}[\gcd(i,j) = d]$

然后
$\sum_d {\left(\frac{d}{\varphi(d)}\right)} \sum_i^{\frac{n}{d}} \sum_j^{\frac{m}{d}}\varphi(i\times d) \varphi(j\times d)[\gcd(i,j) = 1]$

发现 $\gcd$ 可以用 $\mu$ 搞

$\sum_{d|x} \mu(d) = [x=1]$

$\sum_d {\left(\frac{d}{\varphi(d)}\right)}\sum_i^{\frac{n}{d}} \sum_j^{\frac{m}{d}}\varphi(i\times d) \varphi(j\times d){\left(\sum_{k|\gcd(i,j)} \mu(k)\right)}$


然后顺手枚举一波 $k$！

$\sum_d {\left(\frac{d}{\varphi(d)}\right)} \sum_{k}^{\frac{n}{d}}\mu(k) \sum_{i}^{\frac{n}{kd}}\sum_j^{\frac{m}{kd}}\varphi(i\times  kd) \times \varphi(j \times kd)$

改变枚举顺序，令 $T=k\times d$

$\sum_T \sum_{d|T} \mu(\frac{T}{d}) \frac{d}{\varphi(d)} \sum_i^{\frac{n}{T}} \sum_j^{\frac{m}{T}} \varphi(i\times T) \times \varphi(j\times T)$


然后我们搞搞 $F(T) = \sum_T \sum_{d|T} \mu(\frac{T}{d}) \frac{d}{\varphi(d)}$

$(T, n, m) = \sum_i^{\frac{n}{T}} \sum_j^{\frac{m}{T}} \varphi(i\times T) \times \varphi(j\times T)$

发现其实可以令 $G(x, y) = \sum_i^x \varphi(i\times y)$

$G(x, y) = G(x - 1, y) +  \varphi(xy)$

然后整个式子就变成了 $\sum_T F(T)\times G(\frac{n}{T},T) \times G(\frac{m}{T},T)$

$G$ 可以直接暴力算，因为这个玩意是调和级数的。

但是发现这个答案数组不能搞得太大，所以需要一个根号分治，$\leq B$ 的部分暴力，$\geq B+1$ 的整除分块。

