同步更新于 [题目总结](https://www.luogu.com.cn/blog/pigstd/ti-mu-zong-jie)。

[CF348D Turtles](https://www.luogu.com.cn/problem/CF348D) 容斥 dp，经典题。

首先考虑只有一只乌龟的时候怎么做，

这就是一个经典的 dp 问题，设 $f_{i,j}$ 表示点 $(1,1)$ 到 $(i,j)$ 的方案数，$a_{i,j}$ 表示 $(i,j)$ 是否可走，那么有不难有：

$f_{i,j}=\begin{cases} 0\ (a_{i,j}=0) \\ f_{i,j}+f_{i-1,j}+f_{i,j-1}\  (a_{i,j}=1)\end{cases}$。

然而题目让我们求的是两条不相交的路径，这个怎么求呢？

我们不难注意到，不相交的路径必然是一条 $(1,2) \to (n-1,m)$ 的路径和一条 $(2,1) \to (n,m-1)$ 的路径，而一条 $(1,2) \to (n,m-1)$ 和一条 $(2,1) \to (n-1,m)$ 必然是相交的。那么我们因为我们能求助所有 $(1,2) \to (n-1,m)$ 的路径和 $(2,1) \to (n,m-1)$ 的路径，那么我们只要减去满足上述条件，并且相交的路径总数就可以了。

对于两条有交点的路径，不妨在最后一个交点处，交换剩下的两个路径。那么这就转换成了一条 $(1,2) \to (n,m-1)$ 和一条 $(2,1) \to (n-1,m)$ 的路径。并且不难发现，这些路径是一一对应的。所以相交的路径总数就是一条 $(1,2) \to (n,m-1)$ 和一条 $(2,1) \to (n-1,m)$ 的路径总数。

画几幅图可能更容易理解：如果原来的两条相交的路径是这样的：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/lbaow946.png)

其中黄线和绿线分别表示两条路径，红圈表示最后一个交点处。那么可以讲此图转换成：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/grft41s6.png)

这样就是满足第二个条件的路径了。同理，每个满足第二个条件的两条路径也能够转化回来。

然后就转换成上述的经典问题了。设 $F(x1,y1,x2,y2)$ 表示 $(x1,y1) \to (x2,y2)$ 的路径总数，那么有 $ans=F(1,2,n-1,m)\times F(2,1,n,m-1)-F(1,2,n,m-1)\times F(2,1,n-1,m)$。时间复杂度 $O(n^2)$。

（吐槽：用 `string` 和 `cin` 读入字符串会被卡常）。

```cpp
#pragma GCC optimize(2)
#include<bits/stdc++.h>
#define pb push_back
using namespace std;

inline int read()
{
    char c=getchar();int x=0;bool f=0;
    for(;!isdigit(c);c=getchar())f^=!(c^45);
    for(;isdigit(c);c=getchar())x=(x<<1)+(x<<3)+(c^48);
    if(f)x=-x;return x;
}

const int Mod=1e9+7;
const int M=3010;
int f[M][M][4],n,m;
bool a[M][M];

int F(int x1,int y1,int x2,int y2,int tt)
{
//	for (int i=1;i<=n;i++)for (int j=1;j<=m;j++)f[i][j]=0;
	f[x1][y1][tt]=1;
	for (int i=1;i<=n;i++)
		for (int j=1;j<=m;j++)
			if (a[i][j]==0)f[i][j][tt]=0;
			else f[i][j][tt]=((f[i][j][tt]+f[i-1][j][tt])%Mod+f[i][j-1][tt])%Mod;
	return f[x2][y2][tt];
}

char s[M];

signed main()
{
	n=read(),m=read();
	for (int i=1;i<=n;i++)
	{
		for (int j=1;j<=m;j++)
			a[i][j]=(getchar()=='#'?0:1);
		getchar();
	}
	long long ans=1ll*F(1,2,n-1,m,0)*F(2,1,n,m-1,1)-1ll*F(1,2,n,m-1,2)*F(2,1,n-1,m,3);
	ans%=Mod,ans+=Mod,ans%=Mod;cout<<ans<<endl;
	return 0;
}
```