胡一个直接通过齐次线性递推得到做法的方法以供参考。~~因为懒~~没有写代码，纯属口胡，如有错误请及时告知，如果我没有退役会及时修复，谢谢。

### 问题引入

**因为一些原因，变量名与题面中的变量名有不同，题解中以这里声明的变量名为准**

给出一多项式$F(x) = \sum\limits_{i=0}^{k} f_ix^i$和递推式$a_p = \sum\limits_{i=1}^n b_ia_{p-i} + F(p)(p \geq n)$和初始值$a_0,a_1,...,a_{n-1}$，求$b_m$的值。$n,k \leq 30000 , m < 10^9$。

### 前置芝士

- 掌握[常系数齐次线性递推](https://www.luogu.com.cn/problem/P4723)的证明过程，不需要会证明CH定理。

- [常系数齐次线性递推](https://www.luogu.com.cn/problem/P4723)的板子

- 多项式多点求值

- 基本线性代数知识

### 算法流程

类似于齐次线性递推，我们先考虑矩阵快速幂的暴力：

设

$$A = \begin{array}{cccc}(a_{n-1} & a_{n-2} & ... & a_0 & n^k & n^{k-1} & ... & n^0) \end{array}$$

$$B = \left(\begin{array}{cccc} {B_1}_{n \times n} & 0_{n \times (k+1)} \\ {B_2}_{(k+1) \times n} & {B_3}_{(k+1) \times (k+1)} \end{array} \right)$$

其中

$${B_1}_{n \times n} = \left(\begin{array}{cccc} b_1 & 1 & 0 & 0 & ... & 0 \\ b_2 & 0 & 1 & 0 & ... & 0 \\ b_3 & 0 & 0 & 1 & ... & 0 \\ \vdots & \vdots & \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\ b_n & 0 & 0 & 0 & ... & 0 \end{array}\right)$$

$${B_2}_{(k+1) \times n} = \left(\begin{array}{cccc} f_k & 0 & 0 & ... & 0 \\ f_{k-1} & 0 & 0 & ... & 0 \\ \vdots & \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\ f_0 & 0 & 0 & ... & 0 \end{array} \right)$$

$${B_3}_{(k+1) \times (k+1)} = \left(\begin{array}{cccc} \binom{k}{k} & 0 & 0 & ... & 0 \\ \binom{k}{k-1} & \binom{k-1}{k-1} & 0 & ... & 0 \\ \binom{k}{k-2} & \binom{k-1}{k-2} & \binom{k - 2}{k-2} & ... & 0 \\ \vdots & \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\ \binom{k}{0} & \binom{k - 1}{0} & \binom{k - 2}{0} & ... & \binom{0}{0} \end{array} \right)$$

$B_1$矩阵就是齐次线性递推中的矩阵，$B_2$将$F(n)$加入进当前的数，而$B_3$通过二项式定理将$\begin{array}{cccc} (n^k & n^{k-1} & ... & n^0) \end{array}$变为$\begin{array}{cccc} ((n+1)^k & (n+1)^{k-1} & ... & (n+1)^0) \end{array}$。

那么答案就是$(AB^m)_n$。

我们如果可以得到$B$的特征多项式$f(\lambda) = |\lambda I - B|$就是齐次线性递推那一套了。

注意到$\lambda I - B = \left(\begin{array}{cccc} \lambda I - B_1 & 0 \\ -B_2 & \lambda I - B_3 \end{array} \right)$，利用矩阵分块的经典结论，$|\lambda I - B| = |\lambda I - B_1||\lambda I - B_3|$。

在齐次线性递推中我们已经知道了$|\lambda I - B_1| = \lambda^n - \sum\limits_{j=1}^{n}b_i \lambda^{n-i}$，而$\lambda I - B_3$是一个下三角矩阵，故$|\lambda I - B_3| = (\lambda - 1)^{k+1}$，那么$|\lambda I - B| = (\lambda - 1)^{k+1}(\lambda^n - \sum\limits_{j=1}^{n}b_i \lambda^{n-i})$。卷一下就可以得到其表示。

---

可以发现其特征多项式是$n+k+1$次的，所以我们还需要求出$a_n , a_{n+1} , ... , a_{n+k}$才行。

定义$b_0 = 0$，递推式可以被表示为$A(x) = A(x) * B(x) + P(x)$的形式，其中$A(x) = \sum\limits_{i=0}^ \infty a_ix^i , B(x) = \sum\limits_{i=0}^n b_ix^i$，而$P(x)$则相对复杂：在$i \geq n$时遵循递推式，那么$[x^i]P(x) = F(i)$；在$i < n$时需要用$P(x)$把系数补上，那么$[x^i]P(x) = a_i - \sum\limits_{j=0}^i a_jb_{i-j}$。

那么$A(x) = \frac{P(x)}{1 - B(x)}$，求逆卷一下然后多点求值就可以得到$A(x)$的前$n+k$项。

---

算法到此结束，拉板子即可。复杂度$O(n \log n (\log n + \log m))$。