考虑将一开始就连通的点缩起来，然后枚举缩点后的生成树 $T$。

那么最终的答案就是：

$\sum_{T}\sum_{i=1}^n d_i^m \prod_{j=1}^n d_j^m a_j^{d_j}$

之所以要乘上 $\prod_{j=1}^n a_j^{d_j}$，是因为每个连通块连出的每一条边都可以选择该连通块中的任意一个点连出去，因此方案数为 $a_j^{d_j}$。

将 $\prod$ 中 $i=j$ 的项提前，我们有

$\sum_T\sum_{i=1}^{n} d_i^{2m} a_i^{d_i} \prod_{j\neq i} d_j^ma_j^{d_j}$

考虑用一种固定的方法枚举树。

不妨枚举生成树的 Prufer 序，考虑枚举每个点在 Prufer 序中出现的次数为 $c_i$，那么有 $d_i=c_i+1$。

对于一个长度为 $n-2$ 的 Prufer 序，我们已经枚举了每个点的出现次数，那么对应的 Prufer 序列总共有 $\frac{(n-2)!}{\prod c_i!}$ 种。

现在式子变成了：

$\sum_{\sum c_i=n-2}\frac{(n-2)!}{\prod c_i!}\sum_{i=1}^n (c_i+1)^{2m}a_i^{c_i+1}\prod_{j \neq i} (c_j+1)^m a_j^{c_j+1}$

这个式子看起来很棘手。

考虑由于我们要求 $\sum c_i = n-2$，不妨用 $c_i$ 作为指数。

由于你需要计算可重排列，需要除以 $\prod c_i!$，考虑构造 EGF。

令 $\hat A_i(x)=\sum_k (k+1)^{2m}a_i^{k+1}\frac{x^k}{k!}$

$\hat B_i(x)=\sum_k (k+1)^m a_i^{k+1} \frac{x^k}{k!}$

现在的答案式子为

$(n-2)![x^{n-2}]\sum_{i=1}^n \hat A_i(x)\prod_{j\neq i}\hat B_j(x)$

观察到 $a_i$ 的次数是 $k+1$，$x$ 的次数是 $k$，这非常令人讨厌。

考虑给 $A$ 和 $B$ 同时提出一个 $a_i$ 出去。

我们有 $\hat A_i'(x)=\sum_k (k+1)^{2m}a_i^k\frac{x^k}{k!}$，$\hat B_i'(x)=\sum_k(k+1)^ma_i^k\frac{x^k}{k!}$


带回答案式子里可以得到

$(n-2)![x^{n-2}]\sum_{i=1}^n a_i\hat A_i'(x)\prod_{j\neq i} a_j\hat B_j'(x)$

$(n-2)![x^{n-2}]\sum_{i=1}^n (\prod_{k=1}^n a_k)\hat A_i'(x)\prod_{j\neq i}\hat B_j'(x)$

$(n-2)!(\prod_{i=1}^n a_i)[x^{n-2}]\sum_{i=1}^n a_i\hat A_i'(x)\prod_{j\neq i} a_j\hat B_j'(x)$

观察到此时 $\hat A_i'(x)$ 与 $\hat B_i'(x)$ 内 $x$ 和 $a_i$ 的次幂都是 $k$，不妨将它们合并，设：

$\hat A(x)=\frac{x^k(k+1)^{2m}}{k!}$

$\hat B(x)=\frac{x^k(k+1)^m}{k!}$

那么原式变成了

$(n-2)!(\prod_{i=1}^n a_i) [x^{n-2}] \sum_{i=1}^n \hat A(a_ix) \prod_{j \neq i} \hat B(a_jx)$

前面那一坨东西反正是个定值，我们盯着后面那一半看。

后面那一半可以化为

$\prod_{j=1}^n \hat B(a_jx) \sum_{i=1}^n \frac{\hat A(a_ix)}{\hat B(a_ix)}$

前面的 $\prod$ 很恶心，但是观察到如果我们算出了 $\hat B(x)$，我们能较为方便地求出每个 $\hat B(a_ix)$。

所以可以考虑化 $\prod$ 为 $\sum$，先 ln 再 exp 有：

$exp(\sum_{j=1}^n ln (\hat B(a_jx))) \sum_{i=1}^{n} \frac{\hat A(a_ix)}{\hat B(a_ix)}$

当求出了 $ln \hat B(x)$ 以及 $\frac{\hat A(x)}{\hat B(x)}$ 以后，我们只要为第 $k$ 项乘上 $\sum a_i^k$ 就能得出 $\sum ln \hat B(a_jx)$ 和 $\sum\frac{\hat A(a_ix)}{\hat B(a_ix)}$。

最后的问题，对于任意的 $k$，求 $\sum a_i^k$。

记这个东西的 OGF 为 $G(x)$。

我们有 $G(x)=\sum_{k\geq 0}\sum_{i=1}^n a_i^kx^k$

交换前后两个 $\sum$，不难发现后面那一坨不会变化，因此我们有

$G(x)=\sum_{i=1}^n\sum_{k\geq 0}(a_ix)^k$。

后面那个东西就是 $\frac{1}{1-a_ix}$。

于是 $G(x)=\sum_{i=1}^n \frac{1}{1-a_ix}$。

但是现在这个 $G(x)$ 很不方便算。

如果我们能通过某种特别的方式将相加变为相乘，那看起来就很漂亮，因为下面的每个多项式次数都是 $1$，这是一个特别简单的分治 $NTT$。

这个时候我们想起了对数函数，对数函数有一点就是 $lnA + lnB = ln AB$。

可惜如果直接换成 $ln$，外层会套上一个 $exp$，而 $\sum exp(ln(x))$ 是没有什么好方法快速计算的。

那么，有没有什么方法，能够跳过这个 $exp$，直接换成 $ln$ 呢？

这令我们想到了求导，因为求导满足我们想要的重要的两个条件：

第一是 $f'(x)+g'(x)=(f(x)+g(x))'$，也就是求导符号可以任意换到里外，这让我们可以使得若干个 $ln$ 的导数相加变为若干个 $ln$ 相加再求导。

第二是对 $ln F$ 求导结果是 $\frac{F'}{F}$，这个分数形式看起来已经很接近我们需要的了。

对 $ln(1-a_ix)$ 求导，结果是 $-\frac{a_i}{1-a_ix}$。

我们原来的式子上面是没有那个 $a_i$ 的，我们得想个办法凑出一个 $\frac{a_i}{1-a_ix}$ 出来。

观察到 $\frac{1}{1-a_ix}=1+\frac{a_ix}{1-a_ix}$，原式子就能变成：

$\sum_{i=1}^n(1+\frac{a_ix}{1-a_ix})$。

提出 $n$ 个 $1$ 以后，我们惊喜地发现原式可以化为 $n-x\sum_{i=1}^{n}(-\frac{a_i}{1-a_ix})$，这和对 $ln$ 求导出来的形式相同。

于是原式子变成了

$n-x\sum_{i=1}^n(ln(1-a_ix))'$

由求导法则，$f'(x)+g'(x)=(f(x)+g(x))'$，于是后半段可以变成 $n-x(ln(\prod_{i=1}^n(1-a_ix)))'$。

这显然可以使用分治 NTT 解决。于是做完了，时间复杂度为 $O(n \log^2 n)$

实际上，本题还存在一种 $O(nm\log n)$ 的斯特林数做法，但是笔者不太会。