从一个连通块连出去一条边有 $a_i$ 种方案，那么连出去 $n$ 条互不相同的边的方案数就是 $a_i^n$

由此，我们可以将每个连通块看成一个点

我们发现最终要求的东西只与每个点的度数有关系，用 prufer 序列来考虑

prufer 序列为一个长度为 $n-2$ 的序列，如果 $i$ 在里面出现了 $d_i$ 次，那么 $i$ 的度数为 $d_i+1$

容易写出答案的式子：

$$\begin{aligned}

ans&=\sum\limits_{\sum d=n-2}\dbinom{n-2}{d_1,d_2,\dots,d_n}\left(\prod\limits_{i=1}^{n}(d_i+1)^m\right)\left(\sum\limits_{i=1}^{n}(d_i+1)^m\right)\left(\prod\limits_{i=1}^{n}a_i^{d_i+1}\right)\\

&=\sum\limits_{\sum d=n-2}\dfrac{(n-2)!}{\prod_{i=1}^n d_i!}\left(\prod\limits_{i=1}^{n}(d_i+1)^m\right)\left(\sum\limits_{i=1}^{n}(d_i+1)^m\right)\left(\prod\limits_{i=1}^{n}a_i^{d_i+1}\right)\\

&=(n-2)!\prod\limits_{i=1}^na_i\sum\limits_{\sum d=n-2}\left(\sum\limits_{i=1}^{n}(d_i+1)^m\right)\left(\prod\limits_{i=1}^{n}\dfrac{a_i^{d_i}}{d_i!}(d_i+1)^m\right)

\end{aligned}$$

前面的一点点是定值，我们只需要考虑后面的部分：

$$ans'=\sum\limits_{\sum d=n-2}\left(\sum\limits_{i=1}^{n}(d_i+1)^m\right)\left(\prod\limits_{i=1}^{n}\dfrac{a_i^{d_i}}{d_i!}(d_i+1)^m\right)$$

$\sum d=n-2$ 提示我们使用多项式，即设若干个生成函数 $F_i(x)=\sum\limits_{j=0}^{\inf}f(i,j)x^j$，其中 $f(i,j)$ 表示 $d_i=j$ 时式子中的值

然而我们如果根据上面的多项式是设不出合理的多项式的，因为右侧 $\prod\limits_{i=1}^{n}\dfrac{a_i^{d_i}}{d_i!}(d_i+1)^m$ 的次数就已经是 $\sum d$ 了，且左侧 $\sum\limits_{i=1}^{n}(d_i+1)$ 的次数是不确定的

所以我们需要对式子进行变形：

$$\begin{aligned}
ans'&=\sum\limits_{\sum d=n-2}\left(\sum\limits_{i=1}^{n}(d_i+1)^m\right)\left(\prod\limits_{i=1}^{n}\dfrac{a_i^{d_i}}{d_i!}(d_i+1)^m\right)\\

&=\sum\limits_{\sum d=n-2}\sum\limits_{i=1}^n\dfrac{a_i^{d_i}}{d_i!}(d_i+1)^{2m}\prod\limits_{j\neq i}\dfrac{a_j^{d_j}}{d_j!}(d_j+1)^m
\end{aligned}$$

即我们将 $\prod\limits_{i=1}^{n}\dfrac{a_i^{d_i}}{d_i!}(d_i+1)^m$ 中的一项提到了前面

现在我们观察式子，可以发现左侧的次数为 $d_i$，而右侧的次数为 $\sum\limits_{j\neq i}$，则我们左右侧相乘的次数就为 $\sum d$ 了

至此，我们可以设 $F_i(x)=\sum\limits_{j=0}^{\inf}\dfrac{a_i^j}{j!}(j+1)^{2m}x^j$，$G_i(x)=\sum\limits_{j=0}^{\inf}\dfrac{a_i^j}{j!}(j+1)^{m}x^j$

$$\begin{aligned}
ans'&=[x^{n-2}]\sum\limits_{i=1}^nF_i(x)\prod_{j\neq i}G_j(x)\\

&=[x^{n-2}]\left(\sum\limits_{i=1}^n\dfrac{F_i(x)}{G_i(x)}\right)\left(\prod\limits_{i=1}^nG_i(x)\right)
\end{aligned}$$

看上去还是不太行的样子，我们发现 $F_i(x)$ 和 $G_i(x)$ 中与 $i$ 相关的只有 $a_i$，尝试消除 $a_i$ 在多项式中的影响，举函数 $F(x)=\sum\limits_{i=1}^{\inf}f(i)x^i$ 为例：

$$\begin{aligned}

&\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=1}^{\inf}f(j)a_i^jx^j\\

=&\sum\limits_{j=1}^{\inf}f(j)\left(\sum\limits_{i=1}^na_i^j\right)x^j

\end{aligned}$$

设 $S(k)=\sum\limits_{i=1}^na_i^k$

则 $\sum\limits_{i=1}^nF_i(x)=\sum\limits_{i=1}^{\inf}f(j)S(j)x^j$

如果我们能快速求出 $S(k)(k\in[0,n])$ 的话，我们就可以快速求出 $\sum\limits_{i=1}^nF_i(x)$，即不考虑 $i$ 的影响，最后第 $i$ 项乘 $S(i)$

右侧的 $\prod$ 也有套路的方法化成 $\sum$：

$$\begin{aligned}
ans'=[x^{n-2}]\left(\sum\limits_{i=1}^n\dfrac{F_i(x)}{G_i(x)}\right)\exp\left(\sum\limits_{i=1}^n\ln\left(G_i(x)\right)\right)
\end{aligned}$$

---

现在我们考虑对于所有的 $k\in[0,n]$ 求出 $\sum\limits_{i=1}^na_i^k$

这是一个经典问题


$$\begin{aligned}
F(x)&=\sum\limits_{j=0}^{\inf} S(j+1) x^j\\

&=\sum\limits_{i=1}^na_i\sum\limits_{j=0}^{\inf}(a_ix)^j\\

&=\sum\limits_{i=1}^n\dfrac{a_i}{1-a_ix}\\

&=-\sum\limits_{i=1}^n\ln'(1-a_ix)\\

&=-\left(\ln\left(\prod\limits_{i=1}^n(1-a_ix)\right)\right)'
\end{aligned}$$


然后这个东西可以多项式分治求，就没了

---

代码挺短的

```cpp
int qpow(int a,int b)
{
    int ans = 1;
    for(;b;b >>= 1,a = (ll)a * a % mod) if(b & 1) ans = (ll)ans * a % mod;
    return ans;
}
const int N = 800010;
void Mul(C int *a,C int *b,int *c,C int m1,C int m2);//多项式乘法
void Inv(C int *a,int *b,C int len);//多项式求逆
void Der(C int *a,int *b,C int len);//多项式求导
void Ln(C int *a,int *b,C int len);//多项式对数
void Exp(C int *a,int *b,C int len);//多项式指数
int n,m,a[N];
int L[N],R[N],M[N];
vector<int> solve(int l,int r)
{
	if(l == r) { return {1,mod - a[l]}; }
	int mid = l + r >> 1;vector<int> x = solve(l,mid),y = solve(mid + 1,r);
	for(int i = 0;i < x.size();i++) L[i] = x[i];
	for(int i = 0;i < y.size();i++) R[i] = y[i];
	Mul(L,R,M,x.size(),y.size());
	vector<int> z;z.clear();for(int i = 0;i < x.size() + y.size() - 1;i++) z.push_back(M[i]);
	return z;
}
int fac[N],ifac[N],sum[N],tmp[N];
int A[N],B[N],f[N],g[N];
int main()
{
	n = read(),m = read();for(int i = 1;i <= n;i++) a[i] = read();
	fac[0] = 1;for(int i = 1;i <= n;i++) fac[i] = (ll)fac[i - 1] * i % mod;
	ifac[n] = qpow(fac[n],mod - 2);for(int i = n;i;i--) ifac[i - 1] = (ll)ifac[i] * i % mod;

	vector<int> v = solve(1,n);for(int i = 0;i <= n;i++) tmp[i] = v[i];
	Ln(tmp,sum,n + 1);Der(sum,sum,n + 1);memset(tmp,0,sizeof(tmp));
	for(int i = n - 1;~i;i--) sum[i + 1] = mod - sum[i];sum[0] = n;

	for(int i = 0;i < n;i++)
	{
		A[i] = (ll)qpow(i + 1,2 * m) * ifac[i] % mod;
		B[i] = (ll)qpow(i + 1,m) * ifac[i] % mod;
	}
	Inv(B,tmp,n);Mul(A,tmp,f,n,n);Ln(B,g,n);memset(tmp,0,sizeof(tmp));
	for(int i = 0;i < n;i++) f[i] = (ll)f[i] * sum[i] % mod,g[i] = (ll)g[i] * sum[i] % mod;
	Exp(g,tmp,n);Mul(f,tmp,f,n,n);
	int ans = (ll)f[n - 2] * fac[n - 2] % mod;
	for(int i = 1;i <= n;i++) ans = (ll)ans * a[i] % mod;
	fprint(ans);
}
```