#### 题目链接

[P1397 矩阵游戏](https://www.luogu.com.cn/problem/P1397)

## 分析

- **首先考虑单独的一行**
  $$F[i][j]=a \times F[i][j-1]+b$$
  为了求出 $F[i][m]$，也就是数列的通项。我们设
  $$F[i][m]+x=a\times(F[i][m-1]+x)$$
  不难求出
  $$x=\frac{b}{a-1}$$
  继而根据等比数列的通项公式，得到
  $$F[i][m]+\frac{b}{a-1}=a^{m-1}\times(F[i][1]+\frac{b}{a-1})$$
  所以
  $$F[i][m]=a^{m-1}\times F[i][1]+\frac{a^{m-1}\times b-b}{a-1}$$

- **考虑 $F[n-1][m]$ 到 $F[n][m]$ 的转化**
  $$F[n][1]=c\times F[n-1][m]+d$$
  将其代入推出的第一个公式，得到
  $$F[n][m]=a^{m-1}\times(c\times F[n-1][m]+d)+\frac{a^{m-1}\times b-b}{a-1}$$
  稍微转化一下
  $$F[n][m]=a^{m-1}\times c\times F[n-1][m]+a^{m-1}\times d+\frac{a^{m-1}\times b-b}{a-1}$$
  惊喜地发现，只要
  $$\text{将 }a^{m-1}\times c\text{ 设为 }A\text{ ，将 }a^{m-1}\times d+\frac{a^{m-1}\times b-b}{a-1}\text{ 设为 }B$$
  原式就变成了
  $$F[n][m]=A\times F[n-1][m]+B$$
  得到了一个与一式一模一样的式子，也就是说
  $$F[n][m]=A^{n-1}\times F[1][m]+\frac{A^{n-1}\times B-B}{A-1}$$
- 于是乎，我们只需要通过一式求出 $F[1][m]$，再通过二式求出 $F[n][m]$，就结束了

## 代码实现与细节

- 因为形如 $\frac{a^{m-1}\times b-b}{a-1}$ 的式子，可能会出现增根，此时我们需要特判 $a$ 等于 $1$ 的情况，注意原式
$$a^{m-1}-1=(a-1)\times(a^{m-2}+a^{m-3}+...+a+1)$$
也就是说，当 $a$ 等于 $1$ 时， $\frac{a^{m-1}\times b-b}{a-1}$ 即为 $(m-1)\times b$
- 因为此题的数据大的离谱，常规的输入肯定不行，但又因为取模的条件，我们只需要使用快读，在读入的时候取模就行。
- 又因为涉及到乘方运算，在计算 $a^{m-1}$ 等时， $n$ 或 $m$ 不能直接对 $1000000007$ 取模，而要对 $1000000007$ 的 $\varphi$，也就是 $1000000006$ 取模（费马小定理）

## 具体代码

~~因为我太懒了，所以直接把所有 int 替换成了 long long~~

```c++
#include<iostream>
#include<cstdio>
using namespace std;

const long long M=1e9+7,phiM=M-1;
long long n,m,pn,pm,a,b,c,d,A,B,ans;

template<typename T>inline void re(T &x)       //一般快读
{
	T f=1;x=0;
	char c=getchar();
	while(!isdigit(c)){if(c=='-')f=-1;c=getchar();}
	while(isdigit(c))x=(1ll*x*10+(c^48))%M,c=getchar();
	x*=f;
}

template<typename T>inline void spre(T &x,T &y)    //针对n,m的快读
{
	T f=1;x=0,y=0;
	char c=getchar();
	while(!isdigit(c)){if(c=='-')f=-1;c=getchar();}
	while(isdigit(c))x=(1ll*x*10+(c^48))%M,y=(1ll*y*10+(c^48))%phiM,c=getchar();
	x*=f,y*=f;
}

long long mpow(long long x,long long y)     //快速幂
{
	long long ret=1;
	for(;y;y>>=1)
	{
		if(y&1) ret=ret*x%M;
		x=x*x%M;
	}
	return ret;
}

int main()
{
	spre(n,pn),spre(m,pm),re(a),re(b),re(c),re(d);
	long long tmp=mpow(a,pm-1),ni=mpow(a-1,M-2),a1;    //ni为a-1的逆元
	A=tmp*c%M;
	if(a==1) B=((m-1)*b%M+d)%M;                    //考虑a==1时的特殊情况
	else B=(tmp*(b*ni%M+d)%M-b*ni%M+M)%M;
	if(a==1) a1=((m-1)*b%M+1)%M;
	else a1=(tmp*(b*ni%M+1)%M-b*ni%M+M)%M;          //a1即F[1][m]
	long long ni2=mpow(A-1,M-2);
	if(A==1) ans=((n-1)*B%M+a1)%M;                        //A==1同样需要特判
	else ans=(mpow(A,pn-1)*(B*ni2%M+a1)%M-B*ni2%M+M)%M;
	printf("%lld",ans);
	return 0;
}
```



