根据裴蜀定理，题目中的条件等价于选择出来的所有元素gcd=1。注：以下式子如无特殊说明"/"均代表下取整整除

反演一下可以得到ans=(2^(n/i)-1)*f(i)，其中f是莫比乌斯函数，2^(n/i)意义为i的所有倍数都有选或不选两种可能,-1为排除空集情况。按照反演题的套路整除分块，并杜教筛即可。

```cpp
#include <stdio.h>
#include <string.h>
#include <map>
using namespace std;
typedef long long ll;
map<ll,int> s;
const int N=1e7+2,p=1e9+7;
ll n,x;
int m,i,j,y,z,mu[N],ss[N],gs,ans;
bool ed[N];
inline int ksm(int y)
{
    int x=2,r=1;
    while (y)
    {
        if (y&1) r=(ll)r*x%p;
        y>>=1;
        x=(ll)x*x%p;
    }
    return r-1;
}
inline int S(ll n)
{
    ll i;
    if (n<=m) return mu[n];
    if (i=s[n]) return i;
    ll j,k;
    int ans=0;
    for (i=2;i<=n;i=j+1)
    {
        j=n/(k=n/i);
        ans=(ans+(ll)S(k)*((j-i+1)%p))%p;
    }
    ans=1-ans;
    if (ans<0) ans+=p;
    return s[n]=ans;
}
int main()
{
    scanf("%lld",&n);
    m=min((ll)(N-2),n);//m=2;
    mu[1]=1;
    for (i=2;i<=m;i++)
    {
        if (!ed[i]) mu[ss[++gs]=i]=-1;
        for (j=1;(j<=gs)&&(i*ss[j]<=m);j++)
        {
            ed[i*ss[j]]=1;
            if (i%ss[j]==0) break;
            mu[i*ss[j]]=-mu[i];
        }
        mu[i]+=mu[i-1];
    }
    ll i,j;
    for (i=1;i<=n;i=j+1)
    {
        j=n/(x=(n/i));
        ans=(ans+(ll)ksm(x%(p-1))*((z=S(j))-y))%p;
        y=z;
    }
    if (ans<0) ans+=p;
    printf("%d",ans);
}
```