[题面](https://www.luogu.com.cn/problem/P9035)

## 分析

对于第二个限制，可以转化为两个限制：

1. $a_{n-1} \le \big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil $

2. $ a_{n-1} \le a_n \le k+1-a_{n-1} $

因为 $ 2 \big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil + 1> k + 1$，所以前 $n-1$ 个数都要小于等于 $\big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil$。

又因为 $ 2\big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil \le k + 1 $，所以只需要 $a$ 单调不减且 $a_{n-1} \le \big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil$，就是合法的前 $n-1$ 个数。

考虑如何计算前 $n-1$ 个的合法方案数。

把 $a_i$ 转化为 $(i,a_i)$ 这样的点，我们要求的实际上是从 $(1,1)$ 走到 $ (n,\big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil) $，一次只能往上或右走一格的方案数。

这个问题的答案可以用组合数表示为 $\dbinom{n - 1 + \lceil \frac{k}{2} \rceil - 1}{n-1}$.

显然对于 $i \in [1,\lceil \frac{k}{2} \rceil]$ 从 $(1,1)$ 走到 $(n-1,i)$ 的方案数之和等于走到 $(n,\big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil) $ 的方案数。就得到了
$$\forall x>0,y \ge 0, \sum_{i=1}^{x}{\binom{y+x-1}{y}} = \binom{y+x}{y+1}$$

然后考虑加上第 $n$ 个数怎么做。

因为 $a_{n-1} \le k + 1 -a_{n-1}$，所以 $a_n$ 的取值方案数为 $k - 2 a_{n-1} + 2$，也就是对于每个 $(n-1,i)$ 有 $k - 2 i + 2$ 种走法走到终点。

那么原问题答案为
$$\begin{aligned}
& \sum_{i=1}^{\lceil \frac{k}{2} \rceil}{\binom{n-3+i}{n-2}} \cdot (k - 2i + 2) \\
= & (k+2) \cdot \sum_{i=1}^{\lceil \frac{k}{2} \rceil}{\binom{n-3+i}{n-2}} - 2\sum_{i=1}^{\lceil \frac{k}{2} \rceil}{\binom{n-3+i}{n-2} \cdot i} \\
= & (k+2) \cdot \binom{n-2+\lceil \frac{k}{2} \rceil}{n-1} - 2\sum_{i=1}^{\lceil \frac{k}{2} \rceil}{\binom{n-3+i}{n-2} \cdot i}
\end{aligned}$$

把 $i$ 乘上组合数的项进行转化
$$\begin{aligned}
& -\sum_{i=1}^{\lceil \frac{k}{2} \rceil}{\binom{n-3+i}{n-2} \cdot i} \\
= & \sum_{i=1}^{\lceil \frac{k}{2} \rceil}{\binom{n-3+i}{n-2} \cdot \big(\big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil - i + 1 \big)} - \sum_{i=1}^{\lceil \frac{k}{2} \rceil}{\binom{n-3+i}{n-2} \cdot \big( \big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil + 1 \big)}\\
= & \sum_{i=1}^{\lceil \frac{k}{2} \rceil}{\binom{n-2+i}{n-1}} - \big( \big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil + 1 \big) \cdot \binom{n - 2 + \lceil \frac{k}{2} \rceil}{n-1}\\
= & \binom{n-1+\lceil \frac{k}{2} \rceil}{n} - \big( \big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil + 1 \big) \cdot \binom{n - 2 + \lceil \frac{k}{2} \rceil}{n-1}\\
\end{aligned}$$

最终结果是
$$ 2\binom{n + \lceil \frac{k}{2} \rceil - 1}{n} + \big(k - 2\big\lceil \frac{k}{2} \big\rceil \big) \cdot \binom{n + \lceil \frac{k}{2} \rceil - 1}{n-1}$$

$O(n)$ 预处理阶乘和阶乘的逆元就可以 $O(1)$ 查询。

## 代码
```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define N 15000000
using namespace std;
const int mod=1e9+7;
int power(int x,int y) {
	int ans=1;
	while(y) {
		if(y&1) ans=1ll*ans*x%mod;
		x=1ll*x*x%mod,y>>=1;
	}
	return ans;
}
int T,n,K,jie[N+10],inv[N+10];
long long C(int n,int m) {
	return 1ll*jie[n]*inv[m]%mod*inv[n-m]%mod;
}
int main() {
	jie[0]=inv[0]=1;
	for(int i=1;i<=N;++i) jie[i]=1ll*jie[i-1]*i%mod;
	inv[N]=power(jie[N],mod-2);
	for(int i=N-1;i;--i) inv[i]=1ll*inv[i+1]*(i+1)%mod;
	scanf("%d",&T);
	while(T--) {
		scanf("%d%d",&n,&K);int k=(K+1)/2;
		printf("%lld\n",(2*C(n+k-1,n)+C(n-2+k,n-1)*(K-2*k)%mod+mod)%mod);
	}
	return 0;
}
```