题面很简洁，这里不做多说。

## 70pts 做法

首先考虑到 $a_{n-1}$ 和 $a_n$ 两项是整个数列 $a$ 中的最大的两项，所以若 $a_{n-1}+a_n$ 不超过 $k+1$，则数列中任意两项之和肯定不超过 $k+1$。

考虑当 $a_{n-1}=x$ 时，首先可以计算出 $a_n$ 的取值范围：

- 因为 $a_{n-1}\leq a_n$，故 $a_n\geq x$。

- 因为 $a_{n-1}+a_n\leq k+1$，则 $a_n\leq k+1-x$。

所以 $x\leq a_n\leq k+1-x$，取值数量为 $k+2-2x$，当 $x > k+1-x$ 时取值数量为 $0$。

考虑第一个约束，因为：

$$1\leq a_1\leq a_2\leq ...\leq a_{n-2}\leq a_{n-1}$$

将不等式的每一个部分加上下标，为了方便，下式的表达式所加的下标从 $0$ 开始：

$$1\leq a_1+0 < a_2+1< ...< a_{n-2}+n-3 < x+n-2$$

所以 $a_{n-2}+n-3\leq x+n-3$。

具体证明本蒟蒻不太会，建议查询相关资料。

于是我们可以得到 $a$ 数列的前 $n-2$ 项就是在 $[1,x+n-3]$ 范围中选择 $n-2$ 个数，方案数为 ${x+n-3\choose n-2}$。

于是对于 $a_{n-1}=x$，方案数为 ${x+n-3\choose n-2}\times \max(k+2-2x,0)$。

累加所有的可能，答案为：

$$ \overset{k+1}{\underset{i=1}{\sum}} {i+n-3\choose n-2}\times \max(k+2-2i,0) $$

## 100pts 做法

我们只需要化简如上求和式子即可，本蒟蒻不会等号对齐，故观感可能较差。

首先 $\max(k+2-2i,0)$ 很难化简，于是我们需要求出 $i$ 的上界，解不等式可得 $\lfloor { \frac{k+1}{2} } \rfloor$，为了之后化简的方便，以下用 $m+1$ 代替该数字。

$$ \overset{k+1}{\underset{i=1}{\sum}} {i+n-3\choose n-2}\times \max(k+2-2i,0) $$

化为：

$$\overset{m+1}{\underset{i=1}{\sum}}{i+n-3\choose n-2}\times (k-2i)$$

运用乘法分配律得：

$$k\times \overset{m}{\underset{i=0}{\sum}} {i+n-2\choose n-2} - 2\times \overset{m}{\underset{i=0}{\sum}} {i+n-2\choose n-2}\times i$$

由组合数公式，得：

$$k\times {m+n-1\choose n-1} - 2\times \overset{m}{\underset{i=0}{\sum}} {i+n-2\choose n-2}\times i$$

由于 $\times 0$ 无意义，故省去，得：

$$k\times {m+n-1\choose n-1} - 2\times \overset{m}{\underset{i=1}{\sum}} {i+n-2\choose n-2}\times i$$

变换形式，得：

$$k\times {m+n-1\choose n-1} - 2\times \overset{m}{\underset{i=1}{\sum}} \overset{i}{\underset{j=1}{\sum}}  {i+n-2\choose n-2}$$

调换求和顺序，得：

$$k\times {m+n-1\choose n-1} - 2\times \overset{m}{\underset{j=1}{\sum}} \overset{m}{\underset{i=j}{\sum}}  {i+n-2\choose n-2}$$

将第二个求和换成两式相减，得：

$$k\times {m+n-1\choose n-1} - 2\times \overset{m}{\underset{j=1}{\sum}} (\overset{m}{\underset{i=0}{\sum}} {i+n-2\choose n-2} - \overset{j-1}{\underset{i=0}{\sum}} {i+n-2\choose n-2})$$

运用组合数公式，得：

$$k\times {m+n-1\choose n-1} - 2\times \overset{m}{\underset{j=1}{\sum}} ({m+n-1\choose n-1} - {j-1+n-1\choose n-1})$$

拆除一个括号，方便化简，得：

$$k\times {m+n-1\choose n-1} - 2\times \overset{m}{\underset{j=1}{\sum}} {m+n-1\choose n-1} + 2\times \overset{m}{\underset{j=1}{\sum}} {j-1+n-1\choose n-1}$$

化简第一个求和，得：

$$k\times {m+n-1\choose n-1} - 2m\times  {m+n-1\choose n-1} + 2\times \overset{m}{\underset{j=1}{\sum}} {j-1+n-1\choose n-1}$$


降低求和范围，得：

$$(k-2m)\times  {m+n-1\choose n-1} + 2\times \overset{m-1}{\underset{j=0}{\sum}} {j+n-1\choose n-1}$$

运用组合数公式，得：

$$(k-2m)\times  {m+n-1\choose n-1} + 2\times {m+n-1\choose n}$$

至此，我们就化简完毕，可以预处理阶乘及其逆元，求组合数时 $\mathcal{O}(1)$ 求解，记得取余。

