这道题有一个不太一样的写法 ~~（虽然还是斜率DP）~~

我AC了这道题，然后随便翻了翻题解

Then，大家的代码怎么和我不大一样？（雾）

回到正题，我们先造一个前缀数组$sum$

然后写出$DP$转移方程:

### $f[i]=f[j]+a*(sum[i]-sum[j])^2+b*(sum[i]-sum[j])+c$ $(j<i)$

接下来解法基本上和其他的题解相同，我就直接讲我代码不一样的地方了

我们看转移方程中的那一项：$b*(sum[i]-sum[j])$

其大致意思是：$j$+$1$~ $i$ 项的总和乘上 $b$

所以，对于每一个分段，我们都可以得到一份$b*(sum[r]-sum[l])$的战斗力

然后我们将这些分段的 $b*(sum[r]-sum[l])$ 接起来，就有

$b*(sum[r1]-sum[l1])+b*(sum[r2]-sum[l2])+...+b*(sum[rk]-sum[lk])$

其中，$0=l1$，$r1=l2$，$r2=l3$，$rk=n$ (要是你们连这个都不懂，那没办法了)

我们愉快地消掉同类项，得到：

$b*(sum[n]-sum[0])=b*sum[n]$

所以这道题和 $b$ 是没什么关系的，原题便转化为求各个 $a*x^2+c$ 的最大和，最后把答案加上 $b*sum[n]$ 即可

当然，斜率方程里面也可以不用把 $b$ 给加进去了

呃，其他题解的思路也是正确的，我只是提供个新的思路而已

# 代码
```cpp
#include<cstdio>
using namespace std;
typedef long long ll;
int list[1000005],head=1,tail=1;
ll f[1000005];
ll sum[1000005],a,b,c;
ll Y(int k,int j){return f[j]-f[k]+(sum[j]*sum[j]-sum[k]*sum[k])*a;}
ll X(int k,int j){return sum[j]-sum[k];}
double slop(int j,int k){return ((double)Y(j,k))/((double)X(j,k));}
int main()
{
	int n;scanf("%d%lld%lld%lld",&n,&a,&b,&c);
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		scanf("%lld",&sum[i]);
		sum[i]+=sum[i-1];
	}
	list[1]=0;
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		while(head<tail&&slop(list[head],list[head+1])>(double)(2.0*a*sum[i]))head++;
		int j=list[head];
		f[i]=f[j]+(sum[i]-sum[j])*(sum[i]-sum[j])*a+c;
		while(head<tail&&slop(list[tail-1],list[tail])<slop(list[tail],i))tail--;
		list[++tail]=i;
	}
	printf("%lld\n",f[n]+sum[n]*b);
	return 0;
}
```
