虽然 EI 已经发了[讲稿](https://www.luogu.com.cn/blog/EntropyIncreaser/review-binomial-sums)但我还是稍微写写。

首先考虑贡献其实有方便的组合意义做法，当然也可以上手来一把大力解递推。  
前者主要就是将「他之前所有人带来的礼物个数」重新定义为选择他之前的某个人的礼物个数进行复制，这样 $i^k$ 对 $n$ 的贡献就是在这中间跨越了一个子集的方案数，即 $2^{n-i-1}$ $(i < n)$。

因此问题变为
$$
n^k + \sum\limits_{i=1}^{n-1} i^k 2^{n-i-1}
$$

我们不妨直接考虑形如
$$
\sum\limits_{i=0}^{n-1} i^k q^i
$$

的问题。显然其为
$$
\left[\frac{z^k}{k!}\right] \sum\limits_{i=0}^{n-1} q^i \mathrm e^{iz} = \left[\frac{z^k}{k!}\right] \frac{1-(q\mathrm e^z)^n}{1-q\mathrm e^z}
$$

令 $F(z) = \frac{1-(qz)^n}{1-qz},P(z)=1-(qz)^n$，考虑
$$
F(z+1) = \frac{P(z+1)}{(1-q)-qz}
$$

考虑其有递推
$$
(1-q)F(z+1) = P(z+1) + qz F(z+1)
$$

且 $P(z+1)$ 有 ODE
$$
(z+1)P'(z+1) = -nP(z+1)-n
$$

不妨设 $\mathscr F(z+1) = F(z+1) \bmod z^{k+1},\mathscr P(z+1) = P(z-1) \bmod z^{k+1}$，那么可以预见到
$$
(1-q)\mathscr F(z+1) = \mathscr P(z+1) + qz \mathscr F(z+1) - qz^{k+1} [z^k] \mathscr F(z+1)
$$

且有
$$
\mathscr P'(z+1) = -z\mathscr P'(z+1) + n\mathscr P(z+1) + n - (n-k)z^{k+1} [z^k] \mathscr P(z+1)
$$

根据 EI 给出的证明，可知 $[z^k] F(\mathrm e^z) = [z^k] \mathscr F(\mathrm e^z)$，而根据如上方程我们可以 $\Theta(k)$ 递推出 $\mathscr F(z)$ 各项系数，从而
$$
\begin{aligned}
\left[\frac{z^k}{k!}\right] \mathscr F(\mathrm e^z)
&= \left[\frac{z^k}{k!}\right] \sum\limits_{i=0}^k \mathrm e^{iz} [z^i]\mathscr F(z) \\
&= \sum\limits_{i=0}^k i^k [z^i]\mathscr F(z)
\end{aligned}
$$

通过线性筛计算 $k$ 次幂，时间复杂度 $\Theta(k)$。