# Solution P5430

根据题意，很容易写出递推式：

$$ s_n=2s_{n-1}+n^k$$

考虑使用矩乘优化，构造矩阵：

$$\begin{bmatrix}s_n\\\\(n+1)^0\\\\(n+1)^1\\\\\vdots\\\\(n+1)^k\end{bmatrix}
=\begin{bmatrix}
2&0&0&\cdots&1\\\\
0&C_0^0&0&\cdots&0\\\\
0&C_1^0&C_1^1&\cdots&0\\\\
\vdots&\vdots&\vdots&\ddots&\vdots\\\\
0&C_k^0&C_k^1&\cdots&C_k^k
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}s_{n-1}\\\\n^0\\\\n^1\\\\\vdots\\\\n^k\end{bmatrix}$$

直接做复杂度$O(k^3\log n)$，可以通过原题，但本题无法通过。

参考[P4723](https://www.luogu.com.cn/problem/P4723)的做法，假设转移矩阵为$A$

则$Ans=(A^n\times St)_1$，$St$为初始矩阵。

假设有一个序列$c$，使得

$$A^n=\sum\limits_{i=0}^{k+1}c_iA^i$$

那么
$$Ans=\sum\limits_{i=0}^{k+1}c_i(A^i\times St)_1=\sum\limits_{i=0}^{k+1}c_is_i$$

就可以$O(k)$算出答案

根据$Cayley-Hamilton$定理，设$f(x)$为$A$的特征多项式，那么$f(A)=0$

其中$f(\lambda)=\det(A-\lambda E)$

显然，

$$\det(A-\lambda E)=\begin{vmatrix}
2-\lambda &0&0&\cdots&1\\\\
0&1-\lambda &0&\cdots&0\\\\
0&C_1^0&1-\lambda &\cdots&0\\\\
\vdots&\vdots&\vdots&\ddots&\vdots\\\\
0&C_k^0&C_k^1&\cdots&1-\lambda 
\end{vmatrix}=(2-\lambda )(1-\lambda )^{k+1}$$

根据[P4723](https://www.luogu.com.cn/problem/P4723)的思路，$x^n \mod{f(x)}$的系数即为序列$c_i$

然后手玩一下取模过程，$\lambda$在后面太难受了，不妨令

$$f(x)=(x-2)(x-1)^{k+1}$$

$$C(x)=x^n\mod{(x-2)(x-1)^{k+1}}$$

那么

$$C(x+1)=(x+1)^n\mod{(x^{k+2}-x^{k+1})}$$

举个例子：

$(x+1)^6\mod{x^4-x^3}$

$=C_6^6x^6+C_6^5x^5+C_6^4x^4+C_6^3x^3+C_6^2x^2+C_6^1x^1+C_6^0x^0\mod{x^4-x^3}$

$=(C_6^6+C_6^5+C_6^4+C_6^3)x^3+C_6^2x^2+C_6^1x^1+C_6^0x^0$

发现规律了吗？

$$C(x+1)=(C_n^n+C_n^{n-1}+\cdots+C_n^{k+1})x^{k+1}+C_n^kx^k+\cdots+C_n^0x^0$$

假设$g_i$表示$C(x+1)$的系数的话

$$g_{k+1}=2^n-\sum\limits_{i=0}^kC_n^i$$

$$g_i=C_n^i,i\leq k$$

我们终究还是要求$C(x)$，所以在此迭代

$$C(x)=\sum\limits_{i=0}^{k+1}g_i(x-1)^i$$

$$=\sum\limits_{i=0}^{k+1}g_i\sum\limits_{j=0}^iC_i^jx^j(-1)^{i-j}$$

$$=\sum\limits_{j=0}^{k+1}x^j\left(\sum\limits_{i=j}^{k}C_n^iC_i^j(-1)^{i-j}+\left(2^n-\sum\limits_{i=0}^kC_n^i\right)C_{k+1}^j(-1)^{i-j}\right)$$

$$=\sum\limits_{j=0}^{k+1}x^j\left(C_n^j\sum\limits_{i=0}^{k-j}C_{n-j}^i(-1)^i+\left(2^n-\sum\limits_{i=0}^kC_n^i\right)C_{k+1}^j(-1)^{i-j}\right)$$

$$=\sum\limits_{j=0}^{k+1}x^j\left(C_n^jC_{n-j-1}^{k-j}(-1)^{k-j}+\left(2^n-\sum\limits_{i=0}^kC_n^i\right)C_{k+1}^j(-1)^{i-j}\right)$$

$$=\sum\limits_{j=0}^{k+1}x^j\left(\frac{n^{\underline{j}}}{j!}\frac{(n-k)^{\overline{k-j}}}{(k-j)!}(-1)^{k-j}+\left(2^n-\sum\limits_{i=0}^k\frac{n^{\underline{i}}}{i!}\right)C_{k+1}^j(-1)^{i-j}\right)$$


后面一大坨就是我们要求的$c_j$，预处理上升幂和下降幂，时间复杂度$O(k)$

