方便起见，下记 $i/j$ 为 $\lfloor\dfrac{i}{j}\rfloor$。

# 题意

给定 $A,B$，求

$$\prod_{i=A}^B\prod_{j=1}^i\left(\dfrac{i}{j}\right)^{i/j}$$

$10^6$ 组询问，$A,B\le 10^6$。
# 前置知识
基本的推式子能力，前缀和/积，乘法逆元。
# 解法
第一步是观察到要求的式子是一个前缀积的形式，所以可以拆成两个式子：

$$\text{原式}=\dfrac{f(B)}{f(A-1)},f(x)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^i\left(\dfrac{i}{j}\right)^{i/j}$$

遇到分数的乘积，一般要分开考虑分子分母：

$$f(x)=\dfrac{\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^ii^{i/j}}{\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^ij^{i/j}}$$

记分子为 $a(x)$，分母为 $b(x)$。
## $a(x)$ 的预处理

$$a(x)=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^ii^{i/j}=\prod_{i=1}^x i^{\normalsize{\left(\sum_{j=1}^i(i/j)\right)}}$$

如果我们能预处理 $c(x)=\sum_{j=1}^x(x/j)$，那么 $a(x)=\prod_{i=1}^n i^{c(i)}$ 很自然地就可以预处理出来了。

问题变成如何预处理 $c(x)$。遇事不决，做个裂项：

$$\begin{aligned}
&c(x)-c(x-1)\\
=&\sum_{j=1}^x(x/j)-\sum_{j=1}^{x-1}((x-1)/j)\\
=&(x/x)+\sum_{j=1}^{x-1}(x/j)-((x-1)/j)\\
=&(x/x)+\sum_{j=1}^{x-1}[j|x]\\
=&d(x)\\
\end{aligned}$$
$$c(x)=\sum_{i=1}^x d(i)$$

其中 $d(x)$ 表示 $x$ 的约数个数。

线性筛即可。[我的另一篇题解](https://www.luogu.com.cn/blog/340940/p3362-cool-loves-shaxian-ti-xie)里提到了线性筛一般积性函数的方法，对 $d(x)$ 也适用。

## $b(x)$ 的预处理

菜鸡我一开始仿照 $a(x)$，将 $b(x)$ 变形为

$$\begin{aligned}
b(x)&=\prod_{i=1}^x\prod_{j=1}^ij^{i/j}\\
&=\prod_{j=1}^x\prod_{i=j}^xj^{i/j}\\
&=\prod_{j=1}^x j^{\normalsize\sum_{i=j}^x{i/j}}\\
\end{aligned}$$

最后误入歧途。因为 $\sum_{i=j}^x{i/j}$ 是关于 $j$ 和 $x$ 的二元函数，所以无法预处理。（大概吧，如果有大佬预处理出来了，可以私信本菜鸡）

正确的做法是注意到如果可以预处理 $e(x)=\prod_{j=1}^x j^{x/j}$，那做一次前缀积就得到了 $b(x)$。

$e(x)$ 还不是很好预处理。遇事不决，再裂个项：

$$\begin{aligned}
&\dfrac{e(x)}{e(x-1)}\\
=&\dfrac{\prod_{j=1}^x j^{x/j}}{\prod_{j=1}^{x-1} j^{(x-1)/j}}\\
=&x^{x/x}\times\prod_{j=1}^{x-1}\dfrac{j^{x/j}}{j^{(x-1)/j}}\\
\end{aligned}$$

$\dfrac{j^{x/j}}{j^{(x-1)/j}}$ 当 $j|x$ 时为 $j$，否则为 $1$。
$$\begin{aligned}
&\dfrac{e(x)}{e(x-1)}\\
=&x\times\prod_{j|x,j<x}^{x-1}j\\
=&\prod_{j|x}j
\end{aligned}$$

即 $x$ 的约数之积。

这是个经典问题，解法是将约数首尾配对：

$$\begin{aligned}
&\prod_{j|x}j\\
=&\sqrt{\prod_{j|x}j\times\prod_{j|x}\dfrac{x}{j}}\\
=&\sqrt{\prod_{j|x}j\times\dfrac{x}{j}}\\
=&\sqrt{\prod_{j|x}x}\\
=&\sqrt{x^{d(x)}}\\
\end{aligned}$$

当 $x=y^2$ 时，$\dfrac{e(x)}{e(x-1)}=y^{d(x)}$；

若 $x$ 并非完全平方数，则 $d(x)$ 为偶数，$\dfrac{e(x)}{e(x-1)}=x^\frac{d(x)}{2}$。

对 $\dfrac{e(x)}{e(x-1)}$ 做两次前缀积即得 $b(x)$。
# 代码
```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cmath>
#include<cstring>
#define int long long
#define M 19260817
#define N 1000000
using namespace std;
int T,A,B,pn,p[N+1],low[N+1],d[N+1],a[N+1],b[N+1];
bool ip[N+1];
inline int P(int x,int y=M-2)
{
	if(!y) return 1;
	if(y&1) return x*P(x,y^1)%M;
	int tmp=P(x,y>>1);
	return tmp*tmp%M;
}
inline void init()
{
	memset(ip,1,sizeof(ip));
	ip[1]=low[1]=d[1]=1;
	for(int i=2;i<=N;i++)
	{
		if(ip[i]) p[++pn]=i,low[i]=i,d[i]=2;
		for(int j=1;j<=pn;j++)
		{
			if(i*p[j]>N) break;
			ip[i*p[j]]=0;
			low[i*p[j]]=p[j];
			d[i*p[j]]=d[i]*d[p[j]];
			if(i%p[j]==0)
			{
				low[i*p[j]]=low[i]*p[j];
				if(low[i]==i)
					d[i*p[j]]=d[i]+1;
				else d[i*p[j]]=d[i/low[i]]*d[low[i]*p[j]];
				break;
			}
		}
	}
	for(int i=1;i<=N;i++) a[i]=(a[i-1]+d[i])%M;
	for(int i=1;i<=N;i++) a[i]=P(i,a[i]);
	a[0]=1;
	for(int i=1;i<=N;i++) a[i]=a[i-1]*a[i]%M;
	for(int i=1;i<=N;i++)
	{
		int j=sqrt(i);
		if(j*j==i) b[i]=P(j,d[i]);
		else b[i]=P(i,d[i]/2);
	}
	b[0]=1;
	for(int i=1;i<=N;i++) b[i]=b[i-1]*b[i]%M;
	for(int i=1;i<=N;i++) b[i]=b[i-1]*b[i]%M;
	for(int i=1;i<=N;i++) a[i]=a[i]*P(b[i])%M;
}
signed main()
{
	init();
	cin>>T;
	while(T--)
	{
		scanf("%lld%lld",&A,&B);
		printf("%lld\n",a[B]*P(a[A-1])%M);
	}
	return 0;
}
```
