$$ \prod_{i=A}^B\prod_{j=1}^i(\frac{i}{j})^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor} $$

$$ = \frac{\prod_{i=1}^B\prod_{j=1}^ii^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor}inv(j)^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor}}{\prod_{i=1}^{A-1}\prod_{j=1}^ii^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor}inv(j)^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor}} $$

所以对于任意的 $ n $，我们只需快速计算

$$ \prod_{i=1}^n \prod_{j=1}^i(\frac{i}{j})^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor} $$

$$ = ( \prod_{i=1}^n \prod_{j=1}^i i^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor} )( \prod_{i=1}^n \prod_{j=1}^i j^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor} )^{-1}  $$

（$ x^{-1} $ 代表 $ x $ 的逆元，$ \mod 19260817 $）

$$ = ( \prod_{i=1}^n i^{\sum_{j=1}^i \lfloor\frac{i}{j}\rfloor} )( \prod_{i=1}^n \prod_{j=1}^i j^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor} )^{-1}  $$

（左边利用 $ x^a \cdot x^b = x^{a+b} $ 合并）

这个时候你会发现左边比较好看，其实已经可以做了

dalao: 可是 $ \sum_{j=1}^i \lfloor\frac{i}{j}\rfloor $ 是 $ O(\sqrt i) $ 的鸭（数论分块），合在一起不是 $ O(n\sqrt n) $ 吗？

这个时候你会发现你需要计算所有 $ i $ 的 $ \sum_{j=1}^i \lfloor\frac{i}{j}\rfloor $，~~那么一定有快一点的办法~~

我们令 $ f(n) = \sum_{i=1}^n \lfloor\frac{n}{i}\rfloor $，观察 $ f(n) - f(n-1) $（从 $ n-1 $ 到 $ n $ 的增量）

$ f(n) - f(n-1) = \sum_{i=1}^n (\lfloor\frac{n}{i}\rfloor - \lfloor\frac{n-1}{i}\rfloor) $

我们发现，当且仅当 $ n $ 刚好整除 $ i $（$ i|n $）时，$ \lfloor\frac{n}{i}\rfloor = \lfloor\frac{n-1}{i}\rfloor + 1 $，其他情况下两者相等

所以 $ f(n) = f(n-1) + \sum_{i|n}1 $，即 $ n $ 的约数个数，而这是可以预处理的（可以不用欧拉筛，直接 $ O(n\ln n) $ 暴力即可，e.g.）

```cpp
for(int i=1;i<=n;i++)
    for(int j=i;j<=n;j+=i)
        d[j]++;
```

于是你发现你可以 $ O(n) $ 递推出所有 $ f(n) $，进而推出所有的 $ \prod_{i=1}^n i^{\sum_{j=1}^i \lfloor\frac{i}{j}\rfloor} = \prod_{i=1}^n i^{f(i)} $，也就是说柿子的左边被你愉快的解决了qwq

下面看右边

$$ ( \prod_{i=1}^n \prod_{j=1}^i j^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor} )^{-1} $$

$$ = ( \prod_{j=1}^n \prod_{i=j}^n j^{\lfloor\frac{i}{j}\rfloor} )^{-1} $$

（交换 $ \sum $ ）

$$ = ( \prod_{j=1}^n j^{\sum_{i=j}^n \lfloor\frac{i}{j}\rfloor} )^{-1} $$

（利用 $ x^a \cdot x^b = x^{a+b} $ 合并）

你会发现 $ \forall i \in [1, j-1], \lfloor\frac{i}{j}\rfloor = 0 $，所以上面那个柿子跟这个是一样的：

$$ = ( \prod_{j=1}^n j^{\sum_{i=1}^n \lfloor\frac{i}{j}\rfloor} )^{-1} $$

这个看起来好复杂啊……我们还是令 $ g(n) = \prod_{j=1}^n j^{\sum_{i=1}^n \lfloor\frac{i}{j}\rfloor} $，（逆元最后求一下就行）考虑从 $ g(n-1) $ 到 $ g(n) $ 的增量：

$$ \frac{g(n)}{g(n-1)} = \prod_{j=1}^n j^{\sum_{i=1}^n \lfloor\frac{i}{j}\rfloor - \sum_{i=1}^{n-1} \lfloor\frac{i}{j}\rfloor} $$

$$ = \prod_{j=1}^n j^{\lfloor\frac{n}{j}\rfloor} $$

然后你发现还是不那么好求……再令 $ h(n) = \prod_{i=1}^n i^{\lfloor\frac{n}{i}\rfloor} $，考察 $ h $ 的增量

$$ \frac{h(n)}{h(n-1)} = \prod_{i=1}^n i^{\lfloor\frac{n}{i}\rfloor - \lfloor\frac{n-1}{i}\rfloor} $$

~~根据上面的探究结论~~，当且仅当 $ i|n $ 时，$ \lfloor\frac{n}{i}\rfloor = \lfloor\frac{n-1}{i}\rfloor + 1 $，其他情况下两者相等

所以 $ \frac{h(n)}{h(n-1)} $

$$ = \prod_{i|n}i $$

你会发现这个东西也是可以预处理的（跟刚才那个代码几乎一样）

所以可以 $ O(n) $ 递推出所有 $ h(n) = h(n-1) \cdot \prod_{i|n}i $

所以可以 $ O(n) $ 递推出所有 $ g(n) = g(n-1) \cdot h(n) $

所以可以 $ O(n) $ 递推出柿子的右边

所以可以预处理出所有的答案，在询问的时候输出 $ ans(B) \cdot (ans(A-1))^{-1} $ 即可

~~于是你就秒了此题~~

**~~记得开long long~~**

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define int long long
const int mod=19260817;
inline int fastpow(int a,int n)
{
	int ans=1;
	while(n)
	{
		if(n&1)
			ans=ans*a%mod;
		a=a*a%mod;
		n>>=1;
	}
	return ans;
}
inline int inv(int x)
{
	return fastpow(x,mod-2);
}
int d[1000001],hd[1000001],ans[1000001];
void init(int n)
{
	for(int i=1;i<=n;i++)
		hd[i]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++)
		for(int j=i;j<=n;j+=i)
		{
			d[j]++;
			hd[j]=hd[j]*i%mod;
		}
	int tot=1,f=0,g=1,h=1;
	ans[0]=1;
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		f=(f+d[i])%mod;
		h=h*hd[i]%mod;
		g=g*h%mod;
		tot=tot*fastpow(i,f)%mod;
		ans[i]=tot*inv(g)%mod;
	}
}
signed main()
{
	init(1000000);
	int t;
	scanf("%lld",&t);
	while(t--)
	{
		int a,b;
		scanf("%lld %lld",&a,&b);
		printf("%lld\n",ans[b]*inv(ans[a-1])%mod);
	}
	return 0;
}
```