看了一下题解区，第一篇题解的数学方法非常棒，但是推导的过程可能有点难以理解（可能是我菜了），于是自己写了一下推导的过程，尽量详细

首先分析题目可知，$y$ 没啥用，只需要看 $x$ 和 $z$，而且只用考虑颜色和位置的奇偶

即颜色和位置奇偶性都相同的格子，可以视为一组，然后在每一组中计算答案即可

为书写方便，我们用 $a_i $ 来表示第 $i$ 个格子上写的数字

现在考虑一组中有 $m$ 个格子，则这一组对答案的贡献为

$$\sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} (i+j)\times (a_i+a_j)$$

若枚举 $i,j$ 暴力计算，则复杂度为 $O(n^2)$，会 TLE，所以需要进一步优化

现在我们把这个式子拆开（把括号打开）

$\begin{aligned} 
& \sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} (i+j) \times (a_i+a_j) \\
&= \sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} (i \times a_i+j\times a_i+i\times a_j+j\times a_j) \\
&= \sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} i\times a_i
+\sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} j\times a_i
+\sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} i\times a_j
+\sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} j\times a_j \\
\end{aligned}$

**第一个式子**可以化简为 
$$ \sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} i\times a_i=
\sum\limits_{i=1}^{m} i\times a_i\times (i-1) $$

**第二个式子**可以化简为
$$\sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} j\times a_i=
\sum\limits_{i=1}^{m}a_i\times  \dfrac{(i-1)\times i}{2}
$$

**第三个式子**  $\sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} i\times a_j$ 比较麻烦，
我们可以考虑每个 $a_j$ 对答案的贡献

比如考虑 $j=1 $ 时的 $a_1$，我们知道它的贡献应该是 
$\sum\limits_{i=2}^{m} i\times a_1$

也就是说，当 $i=2\sim m$ 时，会存在 $i\times a_1$ 这一项

考虑 $j=2 $ 时的 $a_2$ ，我们知道它的贡献应该是 
$\sum\limits_{i=3}^{m} i\times a_2$

也就是说，当 $i=3\sim m$ 时，会存在 $i\times a_2$ 这一项

以此类推，第三个式子可以化简为
$$\sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} i\times a_j=
\sum\limits_{j=1}^{m}  a_j\times  \sum\limits_{i=j+1}^{m} i=
\sum\limits_{j=1}^{m} a_j\times \dfrac{(j+1+m)\times (m-j)}{2}$$



对于**第四个式子**，我们可以考虑每个 $j\times a_j$ 对答案的贡献

当 $i=2\sim m$ 时，$1\times a_1$ 这一项会出现一次

当 $i=3\sim m$ 时，$2\times a_2$ 这一项会出现一次

以此类推，第四个式子可以化简为
$$\sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} j\times a_j=
\sum\limits_{j=1}^{m} j\times a_j\times  \sum\limits_{i=j+1}^{m} 1=
\sum\limits_{j=1}^{m} j\times a_j\times (m-j)$$

最后，我们把这四个式子\times \times 加在一起\times \times 

$ \begin{aligned}
& \sum\limits_{i=1}^{m}  \sum\limits_{j=1}^{i-1} (i+j)\times (a_i+a_j) \\
&= \sum\limits_{i=1}^{m} \left( i\times a_i\times (i-1)+a_i\times  \dfrac{(i-1)\times i}{2}+a_i\times \dfrac{(i+1+m)\times (m-i)}{2}+i\times a_i\times (m-i) \right) \\
&= \sum\limits_{i=1}^{m} a_i\times   \left( i^2 -i+ \dfrac{i^2-i}{2}+\dfrac{m\times i+m+m^2-i^2-i-m\times i}{2}+m\times i-i^2 \right) \\
&= \sum\limits_{i=1}^{m} a_i\times (i\times m-2i+ \dfrac{m^2+m}{2}) \\
&= \sum\limits_{i=1}^{m} i\times a_i\times (m-2) + \sum\limits_{i=1}^{m} a_i\times  \dfrac{m^2+m}{2} \\
\end{aligned} $

至此，我们得出了最后的计算公式，代码就非常好写了，轻松 $O(n)$ 解决
