在第 $id$ 罐糖里吃 $k$ 个糖果的生成函数为
$$
f_{id}(x)=\sum_{i=0}^{m_{id}} x^i=\frac{1-x^{m_{id}+1}}{1-x}
$$
然后**总共**吃 $k$ （$k$ 为 $1$ 到 $\max$）颗糖的生成函数为
$$
g(x)=\prod_{i=1}^n f_i(x) =(1-x)^{-n} \times \prod_{i=1}^n (1-x^{m_{id}+1})
$$
由牛顿二项式定理：
$$
g(x)=\left( \frac{1}{1-x} \right)^n \times \prod_{i=1}^n (1-x^{m_{id}+1})
$$

$$
=\left( \sum_{i=1}^n x^i \right)^n \times \prod_{i=1}^n (1-x^{m_{id}+1})
$$

$$
=\sum_{i=0}^{n} \binom{n+i-1}{i} x^i \times \prod_{i=1}^n (1-x^{m_{id}+1})
$$
现在我们观察题目可以发现 $n\leqslant 10$，意味着我们可以对后面的积式暴力展开（当然可以dfs，不过我模拟了多项式乘法）。

我们考虑暴力展开后积式中的 $[x^k]g$ 乘上 $(1-x)^{-n}$ 对答案的贡献（此时 $[x^k]g$ 为吃 $k$ 颗糖的答案）：
$$
[x^k]g(x)\sum_{i=a-k}^{b-k}\binom{n+i-1}{i}
$$

$$
=\left( \binom{n+b-k}{b-k} - \binom{n+a-k-1}{a-k-1} \right) [x^k]g(x)
$$
那么其系数之和即为答案。

然后这里有一个麻烦的事情：$\bmod$ 不是质数。

那么我们先看 $\large \binom{n+b-k}{b-k}$：
$$
\binom{n+b-k}{b-k}
$$

$$
=\frac{(n+b-k)!}{(b-k)!n!}
$$

$$
=\frac{(b-k+1)\times \ldots\times (b-k+n)}{n!}
$$
然后我们发现由于 $n!$ 特别地小，我们先对于原分式的分子 $\bmod (mod\times n!)$，那么最后再除以 $n!$ 即可，这样就解决了不可以用逆元的问题。

$Code:$

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define rep(i,x,y) for(int i=x,i##end=y;i<=i##end;++i)
#define _rep(i,x,y) for(int i=x,i##end=y;i>=i##end;--i)
#define ll long long
typedef std::pair<int,int> pii;
const int mod=2004;
const ll fac[]={1,1,2,6,24,120,720,5040,40320,362880,3628800};

struct poly{
	std::vector<pii> a;
	void clear(int ty){
		a.clear();
		if(ty) a.emplace_back(0,1);
	}
	inline poly operator*(const poly&p)const{
		poly ret; ret.clear(0);
		std::map<int,int> mp; mp.clear();
		for(pii i:a) for(pii j:p.a)
			mp[i.first+j.first]+=i.second*j.second;
		for(auto i:mp) ret.a.emplace_back(i.first,i.second);
		std::sort(ret.a.begin(),ret.a.end());
		return ret;
	}
} base,A;

int n,a,b;
ll pmod;
inline int C(int a,int b){
	if(a<b) return 0;
	ll ret=1;
	rep(i,a-b+1,a) ret=ret*i%pmod;
	return ret/fac[n]%mod;
}

int main(){
	std::cin>>n>>a>>b;
	base.clear(1);
	pmod=fac[n]*mod;
	rep(i,1,n){
		int m; std::cin>>m;
		A.clear(1);
		A.a.emplace_back(m+1,-1);
		base=base*A;
	}
	ll ret=0;
	for(pii i:base.a){
		int k=i.first;
		ret=((ret+i.second*(C(b-k+n,n)-C(a-k+n-1,n))%mod)+mod)%mod;
	}
	std::cout<<ret<<'\n';
	return 0;
}
```