[题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/P6078)

前置知识：生成函数

拿第 i 种糖，生成函数是 $\sum_{j=0}^{m_i}x^j$，然后等比数列求一下和就是 $\frac{1-x^{m_i + 1}}{1-x}$。

这都是一些基本操作，然后，我们把它们乘起来，就是

$$
\prod_{i=1}^{n}\frac{1-x^{m_i + 1}}{1-x}
$$

可以提出来个 $({1-x})^{-n}$

原式变成了

$$
(1-x)^{-n}\prod_{i=1}^{n}1-x^{m_i + 1}
$$

因为 n 很小，所以 $\prod_{i=1}^{n}1-x^{m_i + 1}$ 可以暴力拆。

对于 $(1-x)^{-n}$，我们可以用牛顿二项式定理
$$
(1-x)^{-n} = \sum_{i \geq 0}^{} \dbinom{n + i - 1}{i}x^i
$$

我们枚举 $\prod_{i=1}^{n}1-x^{m_i + 1}$ 这个函数的指数，假设枚举出的指数为 $j$，系数为 $c_j$。

如果 $a \leq i + j \leq b$，答案就是$\dbinom{n+i-1}{i}\times c_j$

转换一下就是

$$
c_j\times \sum_{i=a-k}^{b-k}\dbinom {n + i - 1}{i}
$$

而 $\sum_{i=a-k}^{b-k}\dbinom {n + i - 1}{i}$，可以用 $
\binom{n - 1}{m} + \binom{n - 1}{m - 1} = \binom{n}{m}
$ 化简。

就是
$$
c_j\times 
\dbinom{n +b-k}{b - k}-
c_j\times \dbinom{n +a-k -1}{a - k - 1}
$$

这道题就结束了,代码如下。

```cpp
#include <map>
#include <cmath>
#include <vector>
#include <cstdio>
#include <cstring>
#include <iostream>
#include <algorithm>
using namespace std;

const int N = 1500;
const int MOD = 2004;

int n,a,b;
int m[N];

map<int,int> g,f,h;

int C(int n,int m) {
	if (n < m)
		return 0;
	long long t = 1,p1 = 1;
	for (int i = 1 ; i <= m ; ++ i)
		p1 = p1 * i;
	long long mod = 1ll * MOD * p1;
	for (int i = n - m + 1 ; i <= n ; ++ i)
		t = t * i % mod;
	return (t / p1) % MOD;
}

int main () {
	scanf("%d %d %d",&n,&a,&b);
	for (int i = 1 ; i <= n ; ++ i)
		scanf("%d",&m[i]);
	g[0] = 1;
	g[m[1] + 1] = -1;
	for (int i = 2 ; i <= n ; ++ i) {
		f.clear();
		map<int,int>::iterator it1,it2;
		for (it1 = g.begin() ; it1 != g.end() ; ++ it1) {
			f[it1->first] = it1->second;
		}
		g.clear();
		h.clear();
		h[0] = 1;h[m[i] + 1] = -1;
		for (it1 = f.begin() ; it1 != f.end() ; ++ it1) {
			for (it2 = h.begin() ; it2 != h.end() ; ++ it2) {
				int ky = (it1->first) + (it2->first);
				g[ky] = (g[ky] + (1ll * (it1->second) * (it2->second)) % MOD + MOD) % MOD;
			}
		}
	}
	int ans = 0;
	map<int,int>:: iterator it;
	for (it = g.begin() ; it != g.end() ; ++ it) {
		ans = (1ll * it->second * (C(n + b - (it->first),n) - C(n + a - (it->first) - 1,n)) % MOD + ans + MOD) % MOD;
	}
	printf("%d\n",(ans % MOD + MOD) % MOD);
	return 0;
}
```