

### 前置芝士

这里定义 $\dbinom{n}{k} = {n(n-1)(n-2)....(n-k+1)\over{k!}}$。

牛顿二项式定理： $(x+y)^n = \displaystyle\sum_{k=0}^{\infty}\dbinom{n}{k}x^ky^{n-k}$ 

当 $n$ 为正数的时候， $(1+x)^n = \displaystyle\sum_{k=0}^{\infty} \dbinom{n}{k}x^k = \displaystyle\sum_{k=0}^{\infty} C_{n}^{k} x^{k}$ ,(也就是我们熟悉的二项式定理)

对于正整数 $n$ ,我们取 $a = -n$

 $\dbinom{a}{k} = \dbinom{-n}{k} = {{-n(-n-1)(-n-2)...(-n-k+1)}\over{k!}} = (-1)^{k}{n(n+1)(n+2)...(n+k-1)\over k!}=(-1)^{k} \dbinom{n+k-1}{k}$

$\because (1+x)^{a} = \displaystyle\sum_{k=0}^{\infty} \dbinom{a}{k}x^k = \sum_{k=0}^{\infty} (-1)^{k}\dbinom {n+k-1}{k} x^k$ 

$\therefore (1+x)^{-n} = \displaystyle\sum_{k=0}^{\infty} (-1)^{k}\dbinom{n+k-1}{k} x^k$ 

把 $x$ 换成 $-x$ 可得：

$(1-x)^{-n} = \displaystyle\sum_{k=0}^{\infty} \dbinom{n+k-1}{k} x^k = \displaystyle\sum_{k=0}^{\infty} C_{n+k-1}^{k}x^k$

### 题目描述

[luogu](https://www.luogu.com.cn/problem/P6078)

John 得到了 $n$  罐糖果。不同的糖果罐，糖果的种类不同（即同一个糖果罐里的糖果种类是相同的，不同的糖果罐里的糖果的种类是不同的）。第 $i$ 个糖果罐里有 $m_{i}$  个糖果。John 决定吃掉一些糖果，他想吃掉至少 $a$ 个糖果，但不超过 $b$ 个。问题是 John 无法确定吃多少个糖果和每种糖果各吃几个。有多少种方法可以做这件事呢？

**solution**

生成函数入门题。

首先我们把每个糖果的生成函数写出来即： $f(x) = x^0+x^1+x^2 ..... + x^m$.

$\because xf(x) = x^1+x^2+....x^{m+1}$

$\therefore f(x)-xf(x) = 1-x^{m+1}$

$\therefore f(x) = {1-x^{m+1}\over{1-x}}$

把每个糖果的生成函数乘起来： $\displaystyle{\prod_{i=0}^{n} (1-x^{m_i+1})}\over(1-x)^n$

分子展开之后最多有 $2^n$ ，暴力展开即可。

分母由牛顿二项式定理可得： $(1-x)^{-n} = \displaystyle\sum_{k=0}^{\infty}C_{n+k-1}^{k}x^k$

考虑假如说当前分子枚举到 $x^{k}$ ,那么分母对当前答案的贡献即为 $\displaystyle\sum_{i=a-k}^{b-k} C_{n+i-1}^{i}$ .

 由 杨辉三角可得,  $\displaystyle\sum_{i=a-k}^{b-k} C_{n+i-1}^{i} = C_{n+b-k}^{b-k} - C_{n+a-k-1}^{a-k-1}$

可以模数不是质数，没有逆元怎么办？

 $\because C_{n+b-k}^{b-k} = {(n+b-k)!\over{n!(b-k)!}}$ 

$\therefore C_{n+b-k}^{b-k} = {(n+b-k)(n+b-k-1)....(b-k+1)\over n!}$ 

因为 $n! $ 很小，所以可以在算分子的时候把模数变为 $n!\times p$ ,最后在除以 $n!$ 即可。

注意计算 $n!$ 的时候，一定不要模 $p$ (好像只有我这个沙比犯了这个错误)。

**Code**

```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<algorithm>
using namespace std;
#define int long long
const int p = 2004;
int n,a,b,inv,ans,m[20];
inline int read()
{
    int s = 0,w = 1; char ch = getchar();
    while(ch < '0' || ch > '9'){if(ch == '-') w = -1; ch = getchar();}
    while(ch >= '0' && ch <= '9'){s = s * 10 + ch - '0'; ch = getchar();}
    return s * w;
}
int C(int tot)
{
    if(tot < 0) return 0;
    int res = 1, mod = inv * p;
    for(int i = tot+1; i <= n+tot; i++) res = res * i % mod;
    return (res / inv) % p;
}
void dfs(int x,int mi,int tmp)
{
    if(x == n+1)
    {
        ans = (ans + tmp * ((C(b-mi) - C(a-mi-1)) % p) % p) % p;
        return;
    }
    dfs(x+1,mi,tmp);
    dfs(x+1,mi+m[x]+1,-tmp);
}
signed main()
{
    n = read(); a = read(); b =  read(); inv = 1;
    for(int i = 1; i <= n; i++) m[i] = read(), inv = inv * i;
    dfs(1,0,1);
    printf("%lld\n",(ans+p)%p);
    return 0;
}
```

