## problem
一个长为 $n$ 的序列，每一个数是 $[0,k)$ 的整数。说一个数列幸运，当且仅当 $\exists i$ 使得 $a_i\equiv(\sum_j a_j)-a_i\pmod k$，求方案数，$n,k\leq 10^{18}$。

引理：若钦定数列的和为 $s$ ，则方案数为 $k^{n-1}$，注意 $n=0$ 特判。

显然题目条件可转化为：$\sum_j a_j\equiv 2 a_i\pmod k$

## solution when $k$ is odd
Let $\sum a_i=2s$，算出有至少一个 $s$ 的方案数：

$$\sum_{i=1}^n(-1)^{i+1}\binom{n}{i}k^{n-i-1}-\frac{(-1)^{n+1}}{k}+(-1)^{n+1}[ns\equiv 2s\pmod k].$$

$$-\frac{1}{k}(\boxed{\sum_{i=0}^n(-1)^i\binom{n}{i}k^{n-i}}-k^n)-\frac{(-1)^{n+1}}{k}+(-1)^{n+1}[ns\equiv 2s\pmod k].$$

$$k^{n-1}-\frac{(k-1)^n}{k}-\frac{(-1)^{n+1}}{k}+(-1)^{n+1}[ns\equiv 2s\pmod k].$$

枚举所有的 $s$，

$$ans=k^n-(k-1)^n+(-1)^n+(-1)^{n+1}\sum_{s=0}^{k-1}[ns\equiv 2s\pmod k].$$

$$ans=k^n-(k-1)^n+(-1)^n-(-1)^{n}\gcd(n-2,k).$$

## solution when $k$ is even
因为在这里 $i$ 和 $i+k/2$ 翻一倍是一样的，所以假如总和是 $s$，开始容斥：

$$ans=k^{n-1}-\left(
\sum_{0\leq a+b\leq n}(-1)^{a+b}\binom{n}{a,b,n-a-b}k^{n-a-b-1}-\sum_{a+b=n}(-1)^n\binom{n}{a}k^{-1}+(-1)^n\Delta
\right)$$

$\Delta$ 是正确的余项，我们等会再来；$\binom{n}{a,b,n-a-b}$ 是广义组合数，表示把 $n$ 划分为 $a,b,n-a-b$ 三个集合的方案数，它等于 $\frac{n!}{a!b!(n-a-b)!}$。

化简**括号内**除了 $\Delta$ 的部分：枚举 $a+b$，

$$\frac{1}{k}\left(\sum_{0\leq t\leq n}(-1)^tk^{n-t}\boxed{\frac{n!}{(n-t)!}}\sum_{a=0}^t\boxed{\frac{1}{a!(t-a)!}}-(-1)^n\boxed{\sum_{a=0}^n\binom{n}{a}}\right)$$

补全两个组合数，写二项式定理：

$$=\frac{1}{k}\left(\sum_{0\leq t\leq n}(-1)^tk^{n-t}\boxed{\frac{n!}{(n-t)!t!}}\sum_{a=0}^t\boxed{\frac{t!}{a!(t-a)!}}-2^n(-1)^n\right)$$

$$=\frac{1}{k}\left(\sum_{0\leq t\leq n}(-1)^tk^{n-t}\binom{n}{t}\boxed{\sum_{a=0}^t\binom{t}{a}}-2^n(-1)^n\right)$$

$$=\frac{1}{k}\left(\sum_{0\leq t\leq n}(-1)^tk^{n-t}\binom{n}{t}2^t-2^n(-1)^n\right)$$

$$=\frac{1}{k}\left(\boxed{\sum_{0\leq t\leq n}\binom{n}{t}(-2)^tk^{n-t}}-2^n(-1)^n\right)$$

$$=\frac{(k-2)^n-(-2)^n}{k}$$

所以答案

$$ans=k^{n-1}-\frac{(k-2)^n-(-2)^n}{k}-(-1)^n\Delta$$

现在想一下 $\Delta$：就是说 $i,i+k/2$ 填满了整个序列，总和又是 $2i$ 的方案数，

$$\Delta=[2i\equiv ni\pmod k]\sum_{a\text{是偶数}}^n\binom{n}{a}+[2i\equiv ni+k/2\pmod k]\sum_{a\text{是奇数}}^n\binom{n}{a}=2^{n-1}([2i\equiv ni\pmod k]+[2i\equiv ni+k/2\pmod k])$$

注意到若设 $m=n-2$ 则相当于求 $[mi\equiv 0\pmod k]+[mi\equiv k/2\pmod k]$，除非 $k=0$ 否则这两个只能成立一个，所以这相当于：

$$[mi\equiv 0\pmod{k/2}]$$

注意到这样做连上下界都调好了

所以

$$total=\frac{k^n-(k-2)^n+(-2)^n}{2}+(-2)^{n-1}\gcd(n-2,k/2)$$

## 回顾与反思
### 二项式定理
$$\sum_{i=0}^n\binom{n}{i}a^ib^{n-i}=(a+b)^n.$$

$$\Rightarrow\sum_{i=0}^n\binom{n}{i}(-1)^ik^{n-i}=(k-1)^n.$$

$$\Rightarrow\sum_{a=0}^t\binom{t}{a}=2^n.$$

$$\Rightarrow\sum_{a \text{是奇数}}^t\binom{t}{a}=\sum_{a \text{是偶数}}^t\binom{t}{a}=2^{n-1}.$$

### 组合数
$$\binom{n}{m}=\frac{n!}{m!(n-m)!}$$

$$\Rightarrow \binom{n}{a,b,n-a-b}=\binom{n}{a}\binom{n-a}{b}\binom{n-a-b}{n-a-b}=\frac{n!}{a!b!(n-a-b)!}$$

### 数论
关于 $i$ 的同余方程，$mi\equiv 0\pmod k$ 在 $[0,k)$ 内有 $\gcd(m,k)$ 个解。

证明：$\Rightarrow \frac{m}{d}i\equiv0\pmod{k/d}$（$d=\gcd(m,k)$），此时等式两边同时乘上 $\frac{m}{d}$ 的乘法逆元，得到了原方程的所有解是 $i\equiv 0\pmod{k/d}$。

所以一共有 $\frac{k}{k/d}=\gcd(m,k)$ 个解，且都是 $\frac{k}{\gcd(m,k)}$ 的倍数。
