这是我们的模拟赛赛题，真没想到自己能赛场上能过蓝题。

这个是 $O(n^2)$ 算法。当然小常数 $O(n^3)$ 完全没问题。

-----

以下是正篇：

我们大概能猜到，答案不为 $0$ 的充要条件是原串为合法括号串。

我们使最初所有括号属于 ```H```，然后从中选出一部分括号放到 ```G``` 中，这种选取的方案就是所求。

回忆一下如何判断一个括号串是否合法：

```cpp
int tmp=0;
rep(i,1,n)
{
	if(str[i]=='(')++tmp;
	else
	{
		if(!tmp){puts("0");return 0;}
		else --tmp;
	}
	b[i]=tmp;
}
if(tmp){puts("0");return 0;}
```

如果我们从原串中选出一个字符串（记为 $s_G$），那么如果将剩下的字符串（记为 $s_H$）扔到上面过程中，我们发现：

* 上面过程中的 ```tmp``` 在中途不会到达 $0$

* 上面过程中的 ```tmp``` 最终会到达 $0$

对于 $s_G$ 同理。

所以，我们首先预处理出原串在每个位置的 $tmp$。

然后，我们设计状态 $f_{i,j}$ 代表当前已经处理到第 $i$ 个字符（原串中前面的 $n-1$ 个字符已经判断了是否选择），而当前 $s_G$ 的 ```tmp``` 为 $j$。

当前 $s_G$ 能取的左括号数量最多为 ```tmp```，所以 $j$ 要小于此值。

假如当前字符为 ```(```，那么：

* 将其放入 $s_G$，$s_H$ 的 ```tmp``` 会减一，$s_H$的 ```tmp``` （也就是 $j$）会加一；

* 将其放入 $s_H$，$s_H$ 的 ```tmp``` 不变，$s_H$的 ```tmp``` （也就是 $j$）不变。

也就是说，此时：

$$f_{i,j}=f_{i-1,j-1}+f_{i-1,j}$$

我们也容易得出对于 ```)``` 的情况。

于是，我们很容易写出一下代码：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define rep(i,a,b) for(register int i=(a);i<=(b);++i)
#define Rep(i,a,b) for(register int i=(a);i>=(b);--i)
#define read() Read<int>()
#define write Write<int>
#define writesp Writesp<int>
#define writeln Writeln<int>
template<typename T>
inline T Read()
{
	bool f=0;T x=0;char ch;
	do{ch=getchar();f|=(ch=='-');}while(!isdigit(ch));
	do{x=(x<<1)+(x<<3)+(ch^48);ch=getchar();}while(isdigit(ch));
	return f?-x:x;
}
template<typename T>
inline void Write(T x)
{
	if(x<0){putchar('-');write(-x);return;}
	if(x>9)write(x/10);
	putchar(x%10+48);
}
template<typename T> inline void Writeln(T x){Write(x);puts("");}
template<typename T> inline void Writesp(T x){Write(x);putchar(' ');}
const int maxn=1005;
char str[maxn];
int f[maxn][maxn];
int sum[maxn];
int b[maxn];
const int mod=2012;
signed main()
{
	scanf("%s",str+1);
	int n=strlen(str+1);
	int tmp=0;
	rep(i,1,n)
	{
		if(str[i]=='(')++tmp;
		else
		{
			if(!tmp){puts("0");return 0;}
			else --tmp;
		}
		b[i]=tmp;
	}
	if(tmp){puts("0");return 0;}
	f[0][0]=1;
	rep(i,1,n)
	{
		if(str[i]=='(')
			rep(j,0,b[i])
			{
				if(j!=0)f[i][j]=(f[i-1][j-1]+f[i-1][j])%mod;
				else f[i][j]=f[i-1][j];
			}
		else
			rep(j,0,b[i])
			{
				f[i][j]=(f[i-1][j+1]+f[i-1][j])%mod;
			}
	}
	writeln(f[n][0]);
	return 0;
}
```

本题结束。是不是非常简单？