核心 idea 在于 $\dfrac{1}{n}-\dfrac{1}{n+1}=\dfrac{1}{n(n+1)}$ 这个式子。

由小学奥数，我们知道：

$$
\begin{aligned}
\sum_{i=1}^{n-1}\frac{1}{i(i+1)}
&=\sum_{i=1}^{n-1}\frac{1}{i}-\frac{1}{i+1}\\
&=1+(\sum_{i=2}^{n-1}-\frac{1}{i}+\frac{1}{i})-\frac{1}{n}\\
&=1-\frac{1}{n}
\end{aligned}
$$

于是我们就可以把 $1$ 表示成 $\dfrac{1}{1\times 2}+\dfrac{1}{2\times 3}+\cdots+\dfrac{1}{n(n-1)}+\dfrac{1}{n}$ 的形式。

但当 $n=k(k+1)\quad(k\in\mathbb{Z})$ 时，$\dfrac{1}{n}$ 会和之前的 $\dfrac{1}{k(k+1)}$ 重复。于是我们考虑 $n-1$ 时的解，它为 $\dfrac{1}{1\times 2}+\dfrac{1}{2\times 3}+\cdots+\dfrac{1}{(n-1)(n-2)}+\dfrac{1}{n-1}$，但这只有 $n-1$ 项，我们选出其中除最后一项外的任意一项 $\dfrac{1}{p(p+1)}$，将它用 $\dfrac{1}{n}=\dfrac{1}{n(n+1)}+\dfrac{1}{n+1}$ 这个式子裂项成 $\dfrac{1}{p^2+p+1}+\dfrac{1}{p(p+1)(p^2+p+1)}$ 即可。只需要保证 $p^2+p+1> (n-1)(n-2)$ 且 $p(p+1)(p^2+p+1)\le 10^9$ 即可，我取的是 $p=\min(n-2,100)$。

注意特判 $n=2$ 的情况。

```cpp
#include <cmath>
#include <iostream>

using namespace std;

int t, n;

int main() {
  ios_base::sync_with_stdio(0), cin.tie(0);
  for (cin >> t; t--;) {
    cin >> n;
    if (n == 2) {
      cout << "No\n";
      continue;
    }
    cout << "Yes\n";
    int q = sqrt(n);
    if (q * (q + 1) == n) {
      int p = min(n - 2, 100);
      for (int i = 1; i <= n - 2; ++i) {
        if (i != p) {
          cout << i * (i + 1) << ' ';
        }
      }
      int v = p * (p + 1);
      cout << v + 1 << ' ' << v * (v + 1) << ' ' << n - 1 << '\n';
    } else {
      for (int i = 1; i < n; ++i) {
        cout << i * (i + 1) << ' ';
      }
      cout << n << '\n';
    }
  }
  return 0;
}
```
