## P6667 [清华集训2016] 如何优雅地求和
感觉组合数问题那道题就是这道题把多项式去掉之后的玩意。
### 题意
给出一个 $m$ 次多项式函数 $f(x)$ 和 $n,x$ 求下列式子的值：
$$\sum_{k=0}^nf(k)\dbinom{n}{k}x^k(1-x)^{n-k}\bmod{998,244,353}$$
其中 $f(x)$ 以点值形式给出，给出 $a_0,a_1,\cdots,a_m$，满足 $f(i)=a_i$。($1\le n\le 10^9,1\le m\le 2\times10^4$)
### 题解
注意到组合数是能拆成下降幂和阶乘的形式的，而这个形式对于能改变为阶乘形式的下降幂尤其友好，而对于普通幂却十分不便。所以我们考虑把 $f$ 看做一个下降幂多项式函数，这样原式子就可以化为：
$$\begin{aligned}&\sum_{k=0}^n\sum_{i=0}^mb_ik^{\underline{i}}\dbinom{n}{k}x^k(1-x)^{n-k}\\=&\sum_{i=0}^mb_i\sum_{k=0}^n\dfrac{k!}{(k-i)!}\dfrac{n!}{(n-k)!k!}x^k(1-x)^{n-k}\\=&\sum_{i=0}^mb_i\sum_{k=0}^n\dfrac{(n-i)^{\underline{k-i}}}{(k-i)!(n-k)!}n^{\underline{i}}x^k(1-x)^{n-k}\\=&\sum_{i=0}^mb_in^{\underline{i}}\sum_{k=0}^n\dbinom{n-i}{k-i}x^k(1-x)^{n-k}\end{aligned}$$
到这一步之后，我们发现问题集中在了 $k$ 相关的那个和式，考虑枚举 $k-i$，并舍弃掉没用的负数：
$$\sum_{i=0}^mb_in^{\underline{i}}x^i\sum_{k=0}^{n-i}\dbinom{n-i}{k}x^{k}(1-x)^{n-i-k}$$
而后面很明显地出现了二项式定理的形式，所以原式为：
$$\sum_{i=0}^mb_in^{\underline{i}}x^i(x+1-x)^{n-i}=\sum_{i=0}^mb_in^{\underline{i}}x^i$$
现在这个式子就非常舒服了，只要我们求出 $b_i$，即 $f$ 这个下降幂多项式函数的系数，就能做到 $\mathcal{O}(m)$ 求解答案了。

想知道怎么把下降幂多项式函数的系数找出来，我们可以考虑把这个下降幂转化为普通幂，这样我们也就知道了系数的 $\rm OGF$。刚刚说了，下降幂和阶乘很搭，所以考虑下降幂的 $\rm EGF$：
$$\begin{aligned}\hat{U}_k(z)&=\sum_{n\ge k}\dfrac{n^{\underline{k}}z^n}{n!}\\&=\sum_{n\ge k}\dfrac{\frac{n!}{(n-k)!}z^n}{n!}\\&=\sum_{n\ge k}\dfrac{z^n}{(n-k)!}\\&=z^k\sum_{n\ge 0}\dfrac{z^n}{n!}=z^ke^z\end{aligned}$$
然后我们回到题目里给出的点值，考虑它的 $\rm EGF$：
$$\begin{aligned}\sum_{n\ge 0}\dfrac{f(n)z^n}{n!}&=\sum_{n\ge 0}\dfrac{z^n}{n!}\sum_{j=0}^mf_jn^{\underline{j}}\\&=\sum_{j=0}^mf_j\sum_{n\ge 0}\dfrac{n^{\underline{j}}z^n}{n!}\\&=\sum_{j=0}^mf_j\hat{U}_j(z)\\&=e^z\sum_{j=0}f_jz^j\end{aligned}$$
也就是说，如果我们设点值的 $\rm EGF$ 为 $\hat{A}(z)$，系数的 $\rm OGF$ 为 $B(z)$，则它们满足：
$$\hat{A}(z)=e^zB(z)$$
即：
$$B(z)=e^{-z}\hat{A}(z)$$
$\hat{A}(z)$ 是已知的，用它和 $e^{-z}$ 卷起来即得 $b_i$ 系数。得到之后，$\mathcal{O}(m)$ 直接计算即可。总时间复杂度 $\mathcal{O}(m\log m)$。
```cpp
#include <cstdio>
#include <algorithm>
const int N = 1e6 + 10, mod = 998244353; typedef long long ll;
inline int ksm(int a, int b)
{
    int ret = 1;
    while (b)
    {
        if (b & 1) ret = (ll)ret * a % mod;
        a = (ll)a * a % mod; b >>= 1;
    }
    return ret;
}
int rev[N], lim, m, n;
inline void init(int n)
{
    lim = 1; m = 0; while (lim <= n) lim <<= 1, ++m;
    for (int i = 0; i < lim; ++i) rev[i] = (rev[i >> 1] >> 1) | ((i & 1) << (m - 1));
}
inline void NTT(int* f, int len, int on)
{
    for (int i = 0; i < len; ++i) if (i < rev[i]) std::swap(f[i], f[rev[i]]);
    for (int h = 2; h <= len; h <<= 1)
    {
        int gn = ksm(3, (ll)(mod - 1) / h * on % (mod - 1));
        for (int j = 0; j < len; j += h)
            for (int k = j, g = 1; k < j + h / 2; ++k, g = (ll)g * gn % mod)
            {
                int u = f[k], t = (ll)g * f[k + h / 2] % mod;
                f[k] = (u + t) % mod; f[k + h / 2] = ((u - t) % mod + mod) % mod;
            }
    }
    if (on == mod - 2) for (int i = 0, inv = ksm(len, on); i < len; ++i) f[i] = (ll)f[i] * inv % mod;
}
int fac[N], ifac[N], F[N], G[N];
int main()
{
    int n, m, x; scanf("%d%d%d", &n, &m, &x); fac[0] = ifac[0] = 1;
    for (int i = 1; i <= m; ++i) fac[i] = (ll)fac[i - 1] * i % mod;
    ifac[m] = ksm(fac[m], mod - 2);
    for (int i = m - 1; i >= 1; --i) ifac[i] = (ll)ifac[i + 1] * (i + 1) % mod;
    for (int i = 0; i <= m; ++i)
    {
        scanf("%d", &F[i]); F[i] = (ll)F[i] * ifac[i] % mod;
        G[i] = ((i & 1) ? mod - ifac[i] : ifac[i]);
    }
    init(m << 1); NTT(F, lim, 1); NTT(G, lim, 1);
    for (int i = 0; i < lim; ++i) F[i] = (ll)F[i] * G[i] % mod;
    NTT(F, lim, mod - 2); int ni = 1, xi = 1, ans = 0;
    for (int i = 0; i <= m; xi = (ll)xi * x % mod, ni = (ll)ni * (n - i) % mod, ++i) 
        (ans += (ll)F[i] * ni % mod * xi % mod) %= mod;
    printf("%d\n", ans); return 0;
}
```