## Tag

多项式，推式子。

## Preface

upd1：更新了机械化求解的线性做法。

upd2：修改了部分内容让文章不那么具有错误引导性。

## Description

有一个多项式函数 $f(x)$，最高次项为 $x^m$，定义变换 $Q$:

$$
Q(f,n,x) = \sum_{k=0}^nf(k)\dbinom nk x^k (1-x)^{n-k}
$$

现在给定 $f$ 和 $n,x$，求 $Q(f,n,x)\bmod 998244353$。

其中 $f(x)$ 由点值形式给出，即给出 $f(0),f(1),f(2),\cdots,f(m)$ 一共 $m+1$ 个数。

$\texttt{data range:} n \leq 10^9, m \leq 2\times 10^4$

## Solution

对于点值我们有一个非常好的性质，就是我们可以通过点值直接求出这个多项式的下降幂形式各项系数。转移的方法非常简单，直接写成 EGF 然后卷上一个 $e^{-x}$ 就可以了，具体的证明详见多项式转下降幂。

考虑将 $f(x)$ 转换为下降幂的形式，可以得到：

$$
\begin{aligned}
Q(f,n,x) &= \sum_{k=0}^nf(k)\dbinom nk x^k(1-x)^{n-k}\\
&=\sum_{k=0}^n\sum_{i=0}^m b_i k^{\underline{i}} \dbinom nk x^k(1-x)^{n-k}
\end{aligned}
$$

这里 $b_i$ 是转成下降幂之后的各项系数。

我们有一个 trick，那就是 $\dbinom nk k^{\underline{i}}=n^{\underline{i}}\dbinom{n-i}{k-i}$。

代入原式中有：

$$
\begin{aligned}
\sum_{k=0}^n\sum_{i=0}^mb_i \dbinom{n-i}{k-i} n^{\underline{k}}x^k(1-x)^{n-k} &= \sum_{i=0}^mb_in^{\underline{i}}x^i\sum_{k=i}^n\dbinom{n-i}{k-i}x^{k-i}(1-x)^{n-k}\\
&=\sum_{i=0}^mb_in^{\underline{i}}x^i
\end{aligned}
$$

可以在 $O(m\lg m)$ 的时间复杂度内完成。

## More

时过数月，补一下线性的做法。

在 EI 的[博客](https://www.luogu.com.cn/blog/EntropyIncreaser/zai-tan-binomial-sum-duo-xiang-shi-fu-ge-cha-zhi-yu-tai-lei-zhan-kai)中提到了一种解决由线性插值推广出来的求值方法，但是貌似 luogu 的题解区内除了一楼的老哥之外并没有人写这种做法，并且一楼的老哥给的是一个非常厉害的推式子做法，这里用更加普适化的方法对这个题进行推导。

通常的，我们设 $G(z) = e^z$ 来进行操作，设原函数 $f(z) = \sum\limits_{i=0}^m\dfrac{a_i}{i!}z^i$。

由此，我们可以得到：
$$\sum_{i=0}^ma_i[z^i](e^z)^k = \sum_{i=0}^m\dfrac{a_i}{i!}k^i = f(k)$$

这里我们证明了 
$$\sum_{i=0}^ma_i[z^i]G(z)^k = f(k)$$ 

这一结论，也就是说我们已经知道了对于 $k\in[0, m]$ 所有上式的值。

我们就可以通过原文中写到的套路来解决这个问题了。

我们想办法~~凑出~~得出答案的式子，令 
$$F(z) = \sum\limits_{i=0}^n\dbinom ni x^iz^i(1-x)^{n-i}$$


如果觉得这个 $x$ 比较鬼畜的话可以令他为 $\alpha$。

二项式定理合并起来可以得到 $F(z) = (xz+1-x)^n$。

我们代入式子中得到：

$$
\begin{aligned}
\sum_{i=0}^ma_i[z^i]F(G(z))&=\sum_{i=0}^ma_i[z^i]\sum_{k=0}^n\dbinom{n}{k}x^kG(z)^k(1-x)^{n-k}\\
&=\sum_{k=0}^n\dbinom nk x^k(1-x)^{n-k}\sum_{i=0}^ma_{i}[z^i]G(z)^k\\
&=\sum_{k=0}^n\dbinom nk x^k(1-x)^{n-k}f(k) = Q(f,n,x)
\end{aligned}
$$

我们构造出的 $F(z)$ 可以完美适合我们所需要处理的式子，所以直接操作这个 $F(z)$ 就可以了。

我们容易求出 $F(z)$ 的一个微分方程：

$$(xz+1-x)F'(z)-nF(z) = 0$$

在 $G(0)$ 处展开 $F(z)$（这一步是可有可无的），之后令 $\mathscr{F}(z+G(0))\equiv F(z+G(0)) \pmod{z^{m+1}}$

更新：神他妈可有可无的，对于我们的计算而言这的确是可有可无的，因为我们可以很快的写出后面的截取式，但是对于本质的了解，我们是需要这个式子的。

对 $F(z)$ 在 $G(0)$ 处展开之后可以得到：

$$
F(z) = \sum_{i\ge 0} \dfrac{F^{(i)}(G(0))}{i!}(G(z)-G(0))^i
$$

我们可以发现 $z | G(z)-G(0)$，由于我们需要求的是 
$$\sum_{i=0}^ma_i[z^i]F(G(z))$$ 

所以我们只需要处理到第 $m$ 项即可。

回到正题。

这里的 $G(0) = 1$。

根据平移不变性有 
$$(xz+2-x)F(z+1)-nF(z+1) = 0$$

接着直接列出 $\mathscr F(z+1)$ 的微分方程式：

$$(xz+2-x)\mathscr F'(z+1)-n\mathscr F(z+1) = D(z)$$

这里的 $D(z)$ 是扰动项。

我们手算后可以得到 
$$D(z) = (m-n)\dbinom{n}{m}x^m(2-x)^{n-m}z^m$$

具体怎么手算，你可以直接把 $F(z)$ 的 $m$ 次项提出来然后前面乘上一个 $m-n$ 就可以了……

当然这是不严谨的，但是大多时候是正确的。

然后把整体的式子平移回去：

$$(xz+1-x)\mathscr F'(z) - n\mathscr F(z) = D(z-1)$$

我们令 $\mathscr F(z) =\sum\limits_{i=0}^m f_iz^i$。

根据上面的微分方程提取一下 $z^i$  的系数，会发现会构成一个 $f_i$ 和 $f_{i+1}$ 的递推式，形如 $f_{i+1} = p(i)f_i$。

我们现在需要做的就是一些 ~~dirty work~~ 推式子的工作了，也就是求出 $p(i)$，想必各位看到这里都没有放弃的话，这一点工作对你们来说一点都不困难，所以笔者就不写了。

但是问题出现了，$x=1$ 怎么办……

你仔细看一眼式子，发现只有当 $k=n$ 的时候才会对原式子造成贡献，当 $n\leq m$ 的时候直接输出 $f(n)$ 就可以了。

不然的话我们回到一开始的微分方程：

$$zF'(z)-nF(z)=0$$

此时 $F(z) = z^n$。

想必你发现了一些东西，没错，这个式子就是插值的情况，这里也揭示了本题与线性插值之间的某些关系，在这里就可以用线性插值的方法做或者用笔者接下来要介绍的方法。

同样的我们考虑用上面方法做**线性插值**。

~~同样的展开，同样的平移，同样的味道：~~

$$
\begin{aligned}
(z+1)F(z+1) - nF(z+1) &= 0\\
\mathscr F(z+1) &\equiv F(z+1) \pmod{z^{m+1}}\\
(z+1)\mathscr F(z+1) - n\mathscr F(z+1) &= D(z)\\
D(z)&=(m-n)\dbinom nm z^m\\
z\mathscr F(z) - nF(z) &= D(z-1)
\end{aligned}
$$

到这里我们发现怎么最后一个式子算出来是一个齐次的？

~~齐次就齐次呗，齐次难道不香吗。~~

齐次就代表着我们没有必要递推了，所以直接提取系数就可以了。

还没有说怎么得到最后的答案呢，此时我们求出 $\{f_i\}_ {i=0}^m$ 的值，我们代入原式子中求一下答案。

$$
\begin{aligned}
Q(f,n,x) &= \sum_{i=0}^ma_i[z^i]F(G(z))\\
&=\sum_{i=0}^ma_i[z^i]\left(\sum_{k=0}^n([z^k]F(z))G(z)^k\right)\\
&= \sum_{i=0}^ma_i[z^i]\left(\sum_{k=0}^m([z^k]\mathscr F(z))G(z)^k\right)\\
&=\sum_{k=0}^mf_k\sum_{i=0}^ma_i[z^i]G(z)^k\\
&=\sum_{k=0}^mf_kf(k)
\end{aligned}
$$

由此得到答案，时间复杂度 $O(m)$。