主要讲讲怎么得出来“递推式”的。

由于这题考虑的是最差情况，即每道题的正确答案都是最后一个选项，所以第$i$题需要选$a_i$次才能选到正确答案（$a_i$），而前面需要进行$a_i-1$次的试错，每次试错都要把前面已知正确答案的$i-1$题重新选一遍（$(a_i-1) * (i - 1)$）。再加上第$i-1$题的选择总数，就是第$i$题的选择总数。

即若以$f_i$来表示第$i$题的选择总数的话：

$f_i = f_i-_1 + a_i + (a_i-1) * (i-1)$

边界条件为：$f_1 = a_1$。

当然，这里可以将递推式直接以和的形式进行计算，就是：
```cpp
ans += a[i] + (a[i] - 1) * (i - 1)    //ans代表前i - 1道题的选择总数
```

代码：
```cpp
#include<iostream>
using namespace std;

long long a[110], ans = 0;

int main(){
	int n;
	cin >> n;
	for(int i = 1; i <= n; i++)
		cin >> a[i];
	for(int i = 1; i <= n; i++)
		ans += a[i] + (a[i] - 1) * (i - 1);
	cout << ans;
	return 0;
}
```