首先条件等价于对于 $i$ 有 $\sum_j [a_j \le i] \ge i$。  
记 $c_i = \sum_j [a_j = i]$，那么也即 $\sum_{j\le i} c_j \ge i$。  
对于方案数，只需要考虑枚举 $c_i$ 序列再给每个方案 $\frac{n!}{\prod c_i!}$ 的贡献。

考虑它的组合意义。我们考虑 $n+1$ 个点的有标号有根树，根为 $1$，定义其 DFS 序是按照儿子的编号从小到大进入的 DFS 序。  
我们按照这样的 DFS 序把每个对应结点的儿子个数记录下来，会得到一个长度为 $n+1$ 的序列。忽略最后的一个 $0$，就是长度为 $n$ 的序列。  
考虑记这个序列为 $c_i$，那么为了能构造出树，当且仅当 $\sum_{j\le i} c_j \ge i$ 时合法。这样，再考虑分配 $2,\dots,n+1$ 到每个点的儿子，由于规定了 DFS 序按儿子编号顺序，所以贡献就是 $\frac{n!}{\prod c_i!}$。

因此方案数就是 $n+1$ 个点的无根树个数，即 $(n+1)^{n-1}$。

接下来考虑统计贡献，为了好做先统计下降幂，再用斯特林数组合到 $k$ 次方。  
这就是对于一棵树造成 $\sum c_i^{\underline k}$ 的贡献。

我们用生成函数的复合方程描述这个问题，记 $W(z)$ 是有根树的生成函数，$F(z)$ 是有根树带上这个贡献的生成函数，考虑 $F(z)$ 的构造，需要注意到
$$
\sum\limits_{i\ge 0} i^{\underline k} \frac{z^i}{i!} = z^k \mathrm e^z,\sum\limits_{i\ge 0} \frac{z^i w}{(i+1)!} \cdot (i+1) = w\mathrm e^z
$$

因此
$$
\begin{aligned}
F(z) &= z\left(W^k(z) \mathrm e^{W(z)} + F(z) \mathrm e^{W(z)}\right) \\
F(z) &= \frac{W^{k+1}(z)}{1-W(z)}
\end{aligned}
$$

考虑其组合意义，即至少 $k+1$ 棵有根树的森林，且不同树的顺序有区别。  
将结点编号扩展到 $0,1,\dots,n+1$，考虑其 Prufer 序列，其中 $0$ 至少出现 $k$ 次，出现 $i$ 则附有 $(i+1)!$ 的贡献，枚举 $i$ 得
$$
\begin{aligned}
&\quad\; \sum\limits_{i=k}^n (i+1)! \binom ni (n+1)^{n-i} \\
&= \sum\limits_{i=k}^n (i+1)! \left(\binom{n+1}{i+1}-\binom n{i+1}\right) (n+1)^{n-i} \\
&= \left(\left[\frac{z^{n+1}}{(n+1)!}\right] \frac{z^{k+1}}{1-z} \mathrm e^{(n+1)z}\right) - \left((n+1)\left[\frac{z^n}{n!}\right] \frac{z^{k+1}}{1-z} \mathrm e^{(n+1)z}\right) \\
&= \left[\frac{z^{n+1}}{(n+1)!}\right] \frac{z^{k+1}}{1-z} \cdot(1-z)\cdot \mathrm e^{(n+1)z} \\
&= (n+1)^{\underline{k+1}} (n+1)^{n-k}
\end{aligned}
$$

由于规定了根，所以答案实际上是
$$
n^{\underline k} (n+1)^{n-k}
$$