考虑先枚举第一个选的点作为根，然后再枚举点的编号 $x>y$ 且 $x$ 比 $y$ 先选的概率。最后把每个点作为根时的答案加起来除以 $n$ 即可。

那么一个显而易见的事情就是如果选定了根为 $u$，那么如果要选一个点 $x$，$u\to x$ 这条路径上的点必须都要先被选到；$y$ 同理。

考虑 $x,y$ 的 $\text{LCA}$，设为 $z$。那么想要选到 $x,y$，就必须先从 $u$ 一路选到 $z$。这部分二者是重合的，对 「$x$ 比 $y$ 先选」这一事件的概率没有贡献。

那么接下来选到了 $z$ 之后，我们考虑 $z\to x$ 与 $z\to y$ 两条路径。每一次我们在两条路径上选点的概率是相等的（尽管这个概率在不断变化，但对于 $x,y$ 而言是一样的），而我们要先选到 $x$。

因此可以考虑一个 dp：设 $F(i,j)$ 表示「左边有 $i$ 个点，右边有 $j$ 个点，每次等概率地选一边扔掉一个点，最后左边先扔完的概率」。通过考虑最后一次扔掉了哪边的点，我们得到转移方程 

$$F(i,j)=\dfrac{F(i,j-1)+F(i-1,j)}{2}$$

那么此时先选到 $x$ 的概率就是 $F(\text{dist}(x,z)-1,\text{dist}(y,z)-1)$，其中 $\text{dist}(a,b)$ 表示 $a\to b$ 这条路径上的点数（包括端点）。

时间复杂度为 $O(n^3\log n)$。$\log$ 来自于求 $\text{LCA}$。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>

#define int long long

using namespace std;

inline int read(){
    int x=0,f=1;char c=getchar();
    for(;(c<'0'||c>'9');c=getchar()){if(c=='-')f=-1;}
    for(;(c>='0'&&c<='9');c=getchar())x=x*10+(c&15);
    return x*f;
}

const int MN=205;
const int mod=1e9+7;

int ksm(int x,int y,int p=mod){
    int res=1;x%=p;
    for(int i=y;i;i>>=1,x=x*x%p)if(i&1)res=res*x%p;
    return res%p;
}

int inv(int x,int p=mod){return ksm(x,p-2,p);}

int f[MN][MN],n;
vector<int>G[MN];
int fa[MN][25],dep[MN];

void dfs(int u){
    for(int v:G[u])if(v!=fa[u][0])dep[v]=dep[u]+1,fa[v][0]=u,dfs(v);
}

int ans=0;

int LCA(int x,int y){
    if(dep[x]<dep[y])swap(x,y);
    for(int i=20;i>=0;i--)if(dep[x]-(1<<i)>=dep[y])x=fa[x][i];
    if(x==y)return x;
    for(int i=20;i>=0;i--)if(fa[x][i]!=fa[y][i])x=fa[x][i],y=fa[y][i];
    return fa[x][0];
}

void calc(int u){
    fa[u][0]=0,dep[u]=1;dfs(u);
    for(int i=1;i<=20;i++)for(int x=1;x<=n;x++)fa[x][i]=fa[fa[x][i-1]][i-1];
    for(int x=1;x<=n;x++){
        for(int y=1;y<x;y++){
            int z=LCA(x,y);
            ans=(ans+f[dep[x]-dep[z]][dep[y]-dep[z]])%mod;
        }
    }
}

signed main(void){

    n=read();
    for(int i=1;i<=n-1;i++){
        int u=read(),v=read();
        G[u].push_back(v),G[v].push_back(u);
    }

    for(int i=1;i<=n;i++)f[i][0]=0,f[0][i]=1;
    for(int i=1;i<=n;i++)for(int j=1;j<=n;j++)f[i][j]=(f[i-1][j]+f[i][j-1])%mod*inv(2)%mod;
    
    for(int i=1;i<=n;i++)calc(i);

    cout<<ans%mod*inv(n)%mod<<endl;

    return 0;
}
```