### 题意简述
一个多边形的每一个点的坐标为 $A_{i}(x_{A_{i}}, y_{A_{i}})$ ，求它的重心的坐标。

### 解题思路
将原来的多边形分成 $n - 2$ 个三角形，每一个的面积为 $\sigma_i (i = 1, 2, 3, ..., n - 2)$ ，重心为 $(x_i, y_i) (i = 1, 2, 3, ..., n - 2)$ 利用平面薄板重心公式可得
$$
\large{
\begin{matrix}
x_{G} = \frac{\iint\limits_{D}x\mathrm{d}\sigma}{S} = \frac{\sum\limits^{n-2}_{i=1}x_i\sigma_i}{\sum\limits^{n - 2}_{i=1}\sigma_i}\\
y_{G} = \frac{\iint\limits_{D}y\mathrm{d}\sigma}{S} = \frac{\sum\limits^{n-2}_{i=1}y_i\sigma_i}{\sum\limits^{n - 2}_{i=1}\sigma_i}
\end{matrix}
}
$$
接下来的问题就是如何求 $\sigma_i$ 和 $(x_i, y_i)$ 了。

先看 $\sigma_i$ 。因为点的数量较大，用海伦-秦九韶公式会损失较大精度，因此考虑如下的方法：

$S_{\triangle ABC}=\frac{1}{2}\vert\overrightarrow{AB}\vert \cdot CD = \frac{1}{2}\vert\overrightarrow{AB}\vert \cdot \vert\overrightarrow{AC}\vert\sin \theta = \frac{1}{2}|\overrightarrow{AB} \times \overrightarrow{AC}| = \frac{(x_{B} - x_{A})(y_{C} - y_{A}) - (x_{C} - x_{A})(y_{B} - y_{A})}{2}$

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/vrz8lzdg.png)

故 $\sigma_i = \frac{(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1}})}{2}$

再看 $(x_i, y_i)$ 。由三角形重心公式可得
$$
\large{
\begin{matrix}
x_i = \frac{x_{A_{1}} + x_{A_{i + 1}} + x_{A_{i + 2}}}{3}\\
y_i = \frac{y_{A_{1}} + y_{A_{i + 1}} + y_{A_{i + 2}}}{3}
\end{matrix}
}
$$

于是就可以得到最终的公式：
$$
\large{
\begin{matrix}
x_{G} = \frac{\sum\limits^{n-2}_{i=1}x_i\sigma_i}{\sum\limits^{n - 2}_{i=1}\sigma_i} = \frac{\sum\limits^{n-2}_{i=1}\frac{(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1}})}{2} \cdot \frac{x_{A_{1}} + x_{A_{i + 1}} + x_{A_{i + 2}}}{3}}{\sum\limits^{n-2}_{i=1}\frac{(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1})}}{2}}\\
= \frac{\sum\limits^{n-2}_{i=1}[(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1}})] \cdot (x_{A_{1}} + x_{A_{i + 1}} + x_{A_{i + 2}})}{3\sum\limits^{n-2}_{i=1}[(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1}})]}\\
y_{G} = \frac{\sum\limits^{n-2}_{i=1}y_i\sigma_i}{\sum\limits^{n - 2}_{i=1}\sigma_i} = \frac{\sum\limits^{n-2}_{i=1}\frac{(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1}})}{2} \cdot \frac{y_{A_{1}} + y_{A_{i + 1}} + y_{A_{i + 2}}}{3}}{\sum\limits^{n-2}_{i=1}\frac{(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1})}}{2}}\\
= \frac{\sum\limits^{n-2}_{i=1}[(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1}})] \cdot (y_{A_{1}} + y_{A_{i + 1}} + y_{A_{i + 2}})}{3\sum\limits^{n-2}_{i=1}[(x_{A_{i+1}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+2}} - y_{A_{1}}) - (x_{A_{i+2}} - x_{A_{1}})(y_{A_{i+1}} - y_{A_{1}})]}
\end{matrix}
}
$$

$\LaTeX$ 不易，求通过