# 思路：

### 状态: 

$f[i][j]$ 表示当前已经排好了后面 $i$ 个座位,处理掉了 $j$ 个平民的方案数。

### 转移: 

$f[i][j]=f[i][j]+C[j][k]*f[i+1][j-k](i<=n,j<=n-i+1-sum[i],k<=j)$。
  
#### 解释: 
  
表示当前想插入第 $i$ 个座位的人有 $k$ 个能对 $f[i][j]$ 有的贡献(因为只有最多 $j$ 个位置能供摆放，所以 $k$ 要小于等于 $j$ )。
    
这是个排列的问题，就相当于在后面 $j$ 个位置上放上 $k$ 个平民，组合数问题求解即可。
    
最后 $f[i][j]$ 累加上面各种情况的方案数就可以了。
    
### 初始:

$f[n+1][1$ ~ $n]=0,f[n+1][0]=1$ 。

#### 解释: 

 $n$ 个人排完第 $n+1$ 个位置，自然只有在 $0$ 个人已经排好的时候方案数为 $1$ ，其余全都不可能出现。
 
### 答案:

 $f[1][n-m]$ 。
 
#### 解释: 

答案就是第一个座位排完以后(即所有座位都排好了)的合法方案数。

### 备注：

**切记初始化！切记初始化啊！~~不初始化炸到见祖宗~~**

# 代码实现：

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define int long long
using namespace std;
inline int read(){
	int res=0,pd=1;char ch=getchar();
	while(ch<'0'||ch>'9'){if(ch=='-')pd-=-1;ch=getchar();}
	while(ch>='0'&&ch<='9'){res=(res<<1)+(res<<3)+ch-'0';ch=getchar();}
	return res*pd;
}
inline void write(int x){
	if (x<0){putchar('-');x=-x;}
	if (x>=10) write(x/10);
	putchar(x%10|'0');
}
inline void Yes(int x){
	putchar('Y');putchar('E');putchar('S');
	putchar(' ');write(x);putchar('\n');
}
inline void No(){
	putchar('N');putchar('O');
	putchar('\n');
}
/*
状态:f[i][j]表示当前已经排好了后面i个座位,处理掉了j个平民的方案数 
转移:f[i][j]=f[i][j]+C[j][k]*f[i+1][j-k](i<=n,j<=n-i+1-sum[i],k<=j).
  解释: 
	表示当前想插入第i个座位的人有k个能对f[i][j]有的贡献(因为只有最多j个位置能供摆放，所以k要小于等于j).
	这是个排列的问题，就相当于在后面j个位置上放上k个平民，组合数问题求解即可.
	最后f[i][j]累加上面各种情况的方案数就可以了. 
初始:f[n+1][1~n]=0,f[n+1][0]=1.
  解释: 
    n个人排完第n+1个位置，自然只有在0个人已经排好的时候方案数为1，其余全都不可能出现.
答案:f[1][n-m].
  解释: 
    第一个座位排完以后(即所有座位都排好了)的合法方案数. 
*/
int sum[303],C[303][303],f[303][303];
signed main(){
	int T=read();
	while(T--){
		int n=read(),m=read(),M=read();
		for (int i=0;i<=n+1;++i) sum[i]=0;
		for (int i=0;i<=n;++i) for (int j=0;j<=n;++j) f[i][j]=0;
		for (int i=0;i<=300;++i){
			C[i][0]=C[i][i]=1;
			for (int j=1;j<i;++j) C[i][j]=(C[i-1][j-1]+C[i-1][j])%M; 
		}
		for (int i=1;i<=m;++i){int x=read();sum[read()]++;}
		for (int i=n;i>=1;--i) sum[i]+=sum[i+1];//后缀和以判断是否合法 
		for (int i=1;i<=n;++i) if (sum[i]>n-i+1){No();goto loop;}//排不下不合法 
		for (int i=0;i<=n;++i) if (i) f[n+1][i]=0;else f[n+1][i]=1;
		for (int i=n;i>=1;--i) for (int j=0;j<=n-i+1-sum[i]&&j>=0;++j)
		 for (int k=0;k<=j;++k) f[i][j]=(f[i][j]+C[j][k]*f[i+1][j-k])%M;
		Yes(f[1][n-m]);
		loop:;
	}
	return 0;
}
```
