楼上的大佬已经写的很好了，但~~本蒟蒻刚看的时候还是有些疑问~~ ,在此想发出来帮助可能会和我有相同疑问的人(~~(!蒟蒻) 可忽略~~)。

按照题意，假定该字串是可以变为空串的，我们的操作过程应该是从任意字母  $ X $ **单向地** 向后推进直到最终 $ ZZ $ 后的空串。 

观察到 $ s $ 串的长度，由于我们需要维护**较大的状态空间，线性递推会 $ TLE $**，因此我们想到使用倍增。

对于以下这个例子：

------------
```cpp
S = xxyz yyz = zz zz = 空
```
------------

容易发现合法结果是由**若干个可变成空的子串**合成，而我们在研究完前一个小子串后，**需要的元素是该小子串的后一位**。因此我们开一个数组 $ dp[ i ][ j ] $ ,其含义为**从 $ i $ 开始可变为第 $ j $ 个字母的子串的后一位为 $ dp[ i ][ j ] $**。

我们在转换时 $ a $ 对应的是 $ 0 $，索性**用 $ 0 $ ~ $ 25 $ 代表 $ a $ ~ $ z $** ，空格记为 $ 26 $。

所以 $ dp[ i ][ 26 ] $ 就代表上一个可处理为空的小子串的后一位，以便我们对下一小串进行操作。

~~代码是按照楼上大佬的思路写的，其中包含我的个人理解~~。

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int maxn = 5e5 + 10;
#define sf scanf

char s[maxn];
int dp[maxn][30], f[maxn][30], len;

inline void pre_work()
{
	for(int i = 1; i <= len + 2; i++)
	{//处理到 len 长度后两位（一位是第 len 位的后一位）
		for(int j = 0; j <= 26; j++)
		{
			dp[i][j] = f[i][j] = len + 2;
		}
	}
	for(int i = len; i >= 1; i--)
	{	//此处反向遍历！！
		int pos = s[i] - 'a';
		dp[i][pos] = i + 1;
		//以下两个循环分别从 pos + 1 ~ 26（空格）、0 ~ pos - 1
		for(int j = pos + 1; j <= 26; j++)
		{//字母 j 向后处理直至空格
			dp[i][j] = dp[dp[i][j - 1]][j - 1];
		}
		for(int j = 0; j < pos; j++)
		{//承接前面的
			dp[i][j] = dp[dp[i][26]][j];
		}
	}
	for(int i = 1; i <= len; i++)f[i][0] = dp[i][26];
	//f 的边界处理
	for(int j = 1; (1 << j) <= len; j++)
	{//倍增的体现，快速遍历数据！！
		for(int i = 1; i <= len; i++)
		{
			f[i][j] = f[f[i][j - 1]][j - 1];
		}
	}
	return;
}

int main()
{
	int q;
	sf("%s%d", s + 1, &q);//使 s 的起始下标为 1
	len = strlen(s + 1);
	pre_work();
	while(q--)
	{
		int l,r;
		sf("%d%d", &l, &r);
		r++;	//呼应dp数组
		for(int j = 26; j >= 0; j--)
		{
			if(f[l][j] <= r)l = f[l][j];
		}
		if(l == r)puts("Yes");
		else puts("No");
	} 
	return 0;
}
```
