来一篇大力推式子的斯特林数题解。

首先 $0^k=0$，将原式变为 $\sum\limits_{i=0}^ni^ka^i$。

$$
=\sum_{i=0}^na^i\sum_{j=0}^kS_{k}^jC_i^jj!\\
=\sum_{j=0}^kS_k^jj!\sum_{i=0}^na^iC_i^j
$$

$S_{k}^jj!$ 可以预处理。本来可以 NTT 做到 $O(k\log k)$，但出题人给了一个毒瘤模数，所以只能递推 $O(k^2)$ 求解。

考虑如何求右边的式子，令 $g(x)=\sum\limits_{i=0}^na^iC_i^x$。显然 $g(0)=\sum\limits_{i=0}^na^i$。

考虑递推。根据 $C_{x}^y=C_{x-1}^y+C_{x-1}^{y-1}$ 有：

$$
g(x+1)=\sum_{i=0}^na^iC_i^{x+1}=\sum_{i=0}^na^i(C_{i-1}^x+C_{i-1}^{x+1})\\
=\sum_{i=0}^na^iC_{i-1}^x+\sum_{i=0}^na^iC_{i-1}^{x+1}
$$

左半部分

$$
\sum_{i=0}^na^iC_{i-1}^x=a\sum_{i=0}^{n-1}a^iC_i^x=a\left(\sum_{i=0}^na^iC_i^x-a^nC_n^x\right)\\=a\times g(x)-a^{n+1}C_n^x
$$

右半部分同理，为 $a\times g(x+1)-a^{n+1}C_{n}^{x+1}$

因此 $g(x+1)=a\times g(x)+a\times g(x+1)-a^{n+1}(C_n^{x+1}+C_n^x)$。

即 $(1-a)g(x+1)=a\times g(x)-a^{n+1}C_{n+1}^{x+1}$。

当 $a\ge 2$ 时，$(1-a)$ 移项即可得到递推式。$g(0)$ 等比数列求和。

当 $a=1$ 时，有 $0=g(x)-C_{n+1}^{x+1}$，即 $g(x)=C_{n+1}^{x+1}$。组合数递推系数即可。

- 实际上 $a=1$ 时，将 $C_{n+1}^{x+1}$ 不断对 $C_{?}^{x+1}$ 项裂项相消即可得到 $g(x)$ 的定义式。更普遍的，有结论 $\sum\limits_{i=0}^xC_{i}^y=C_{x+1}^{y+1}$。当然，这是题外话了。

整理一下，我们的式子是这样的：$\sum\limits_{j=0}^kS_k^jj!g(j)$，其中 $g(0)=\sum\limits_{i=0}^na^i$，$g(i)$ 满足：

$$
\begin{cases}g(i)=C_{n+1}^{i+1}&a=1\\g(i+1)=\frac a{1-a}\left(g(i)-a^nC_{n+1}^{i+1}\right)&a\ge 2\end{cases}
$$

此外 $i=j=0$ 且 $a\ge 2$ 时会产生 $a^0C_0^0=1$ 的贡献，因此 $a\ge 2$ 时 $g(0)$ 对答案贡献要 $-1$。

瓶颈在于斯特林数求解，组合数可以从前一项递推系数或转下降幂暴力求解，复杂度 $O(k^2)$。

代码就不放了，知道式子后就没有难点了。