[$Link$](https://www.luogu.com.cn/problem/P4948)

# Description​

给定$n, a, k$，求$\sum\limits_{i=1}^ni^ka^i\pmod{1e9+7}$。

# Solution​

学习了一种新的推式子方法。

我们令$f(k)=\sum\limits_{i=1}^ni^ka^i$。

当$a>1$时，$f(k)=\sum\limits_{i=1}^ni^ka^i$

$=\sum\limits_{i=1}^n(i+1)^ka^{i+1}-(n+1)^ka^{n+1}+a$

$=\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=0}^ki^j\dbinom{k}{j}a^{i+1}-(n+1)^ka^{n+1}+a$

$=a\sum\limits_{j=0}^k\dbinom{k}{j}f(j)-(n+1)^ka^{n+1}+a$

整理可得$f(k)=\dfrac{(n+1)^ka^{n+1}-a-a\sum\limits_{j=0}^{k-1}\dbinom{k}{j}f(j)}{a-1}$

我们容易求出$f(0)=\sum\limits_{i=1}^na^i=\dfrac{a(a^n-1)}{a-1}$（等比数列求和）。$O(k^2)$递推即可。

当$a=1$时，$f(k)=\sum\limits_{i=1}^ni^k$

$=\sum\limits_{i=1}^n(i+1)^k-(n+1)^k+1$

$=\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=0}^ki^j\dbinom{k}{j}-(n+1)^k+1$

$=\sum\limits_{j=0}^k\dbinom{k}{j}f(j)-(n+1)^k+1$

整理一下：$(n+1)^k-1=\sum\limits_{j=0}^{k-1}\dbinom{k}{j}f(j)+\dbinom{k}{k}f(k)-f(k)=\sum\limits_{j=0}^{k-2}\dbinom{k}{j}f(j)+\dbinom{k}{k-1}f(k-1)$

令$k=k+1$，$f(k)\dbinom{k+1}{k}=(n+1)^{k+1}-1-\sum\limits_{J=0}^{k-1}\dbinom{k+1}{j}f(j)$

整理得$f(k)=\dfrac{(n+1)^{k+1}-1-\sum\limits_{j=0}^{k-1}\dbinom{k+1}{j}f(j)}{k+1}$

我们容易求出$f(0)=n$。$O(k^2)$递推即可。

# Tips

快速幂运算之前，先要把底数和指数取个模在运算，否则很有可能爆$long\ long$！（调了我一个多小时）
