## 推一波式子

$$b_n=n^ka^n$$

$$T_n=\sum_{i=1}^{n}b_i=\sum_{i=1}^{n}i^ka^i$$

$$aT_n=a\sum_{i=1}^{n}b_i=a\sum_{i=1}^{n}i^ka^i=\sum_{i=1}^{n}i^{k}a^{i+1}=\sum_{i=2}^{n+1}(i-1)^ka^i$$

$$aT_n-T_n=\sum_{i=2}^{n+1}(i-1)^ka^i-\sum_{i=1}^{n}i^ka^i=n^ka^{n+1}-a-\sum_{i=2}^{n}(i^k-(i-1)^k)\times a^i$$

$n^ka^{n+1}-a$可以在log复杂度内求出，我们只要考虑后一部分

设$$F=\sum_{i=2}^{n}(i^k-(i-1)^k)\times a^i=\sum_{i=1}^{n-1}((i+1)^k-i^k)\times a^{i+1}$$

则$$F=\sum_{i=1}^{n-1}(\sum_{j=0}^{k}C_k^j\times i^j-i^k)\times a^{i+1}=\sum_{i=1}^{n-1}(\sum_{j=0}^{k-1}C_k^j\times i^j)\times a^{i+1}$$


$$F=\sum_{j=0}^{k-1}C_k^j(\sum_{i=1}^{n-1}i^j\times a^{i+1})=\sum_{j=0}^{k-1}C_k^j\times a(\sum_{i=1}^{n-1}i^j\times a^i)$$

我们可以观察到$\sum_{i=1}^{n-1}i^j\times a^{i+1}$的形式与询问我们的形式很像


我们不妨设 $g_{n,k}=\sum_{i=1}^{n}i^ka^i$

$$T_n=g_{n,k}=\frac{n^ka^{n+1}-a-F}{a-1}=\frac{n^ka^{n+1}-a-\sum_{j=0}^{k-1}C_k^j\times a\times g_{n-1,j}}{a-1}---(1)$$

此时就可以直接进行dp或记忆化搜索，又由于$g_{n,k}$由$g_{n-1,0...k-1}$转移过来，而$g_{0,k}=0$所以,只需要知道$k^2$个g值就行了，每次转移都是O(k)的,此时复杂度是O($k^3$)

但是又由定义得$$g_{n,k}=\sum_{i=1}^{n}i^ka^i=\sum_{i=1}^{n-1}i^ka^i+n^ka^n=g_{n-1,k}+n^ka^n---(2)$$
所以只要知道$g_{n-1,k}$就可以log求出$g_{n,k}$

我们只要求k遍 (1) 式 就可以所有的$g_{h_k,k}$,$h_k$表示我们所需的所有$g_{a,k}$中第一个a

接下来通过 式(2) 就可以求出所有的$g_{a,k}$

复杂度为O($k^2\times log k$)  ($logn$是快速幂复杂度)


## 注意!!!

上述式子只有在$a!=1$时才成立，当$a=1$时，需要求$\sum_{1}^{n}i^k$,此时可以用插值法来求，不过好像出题人没想到$a=1$的情况，所以并没有$a=1$的数据

### 代码
~~代码？？写的太翔了，就不放了~~
