## 前言
死去的保序回归突然攻击我。
## 题解

我们发现这题的原问题居然是原题 P4331。

考虑第一篇题解的做法：

- 维护一个堆，一开始为空。
- 对于每个 $a_i$，先向堆中加入 $a_i$。
- 再取出堆中最大的数 $x$，放回 $a_i$。
- 答案加上 $x-a_i$。

直接维护堆比较困难，不难想到差分，即第三步改为如果 $x\leq t<a_i$ 就计入贡献。

这样我们就可以将 $a_i$ 的值域减小到 $[0,1]$，堆里只需要维护有几个 $1$ 即可。

现在 $1$ 的效果是加入一个 $1$，$0$ 的效果是如果有 $1$ 就减少一个 $1$。

那么我们已经通过 dp 在 $O(n^2)$ 的时间复杂度内对于一个 $t$ 求值了。

不难发现答案一定是 $t$ 的 $n$ 次多项式，我们只需要求 $n+2$ 个值就可以得到答案。

这样是 $O(n^3)$ 的，有更好的方法吗？

考虑如果我们不能从在没有 $1$ 的时候放 $0$，问题就是经典的反射容斥。

假设我们执行了 $t$ 次操作，考虑将原问题转化为从 $(0,t)$ 走到 $x=n$ 且必须经过 $y=0$ ，不难发现和原问题等价，而一条从 $(0,x)$ 到 $(n,y)$ 的路径贡献为 $\frac{n-x-y}{2}$。

这样就能做到 $O(n^2)$ 了。

## 代码

没用 Barrett，跑的很慢。

```cpp
//不回家了，我们去鸟巢！
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
inline int read(){
   int s=0,w=1;
   char ch=getchar();
   while(ch<'0'||ch>'9'){if(ch=='-')w=-1;ch=getchar();}
   while(ch>='0'&&ch<='9') s=s*10+ch-'0',ch=getchar();
   return s*w;
}
int n=read(),m=read(),p=read();
int qp(int x,int y)
{
	int res=1;
	for(int t=x; y; y>>=1,t=1ll*t*t%p)
		if(y&1) res=1ll*res*t%p;
	return res;
}
struct Lagrange
{
	int F[5003],G[5003],H[5003],x[5003],y[5003];
	signed main(int n,int x0)
	{
		F[0]=1;
		for(int i=1; i<=n; ++i) 
		{
			for(int j=0; j<i; ++j)
				G[j]=(G[j]+p-1ll*F[j]*x[i]%p)%p,
				G[j+1]=(G[j+1]+F[j])%p;
			for(int j=0; j<=i; ++j) F[j]=G[j],G[j]=0;
		}
		for(int i=1; i<=n; ++i)
		{
			for(int j=0; j<=n; ++j) G[j]=F[j];
			int S=1;
			for(int j=1; j<=n; ++j)
				if(j!=i) S=1ll*S*(p+x[i]-x[j])%p;
			S=1ll*qp(S,p-2)*y[i]%p;
			for(int j=n-1; j>=0; --j)
				H[j]=(H[j]+1ll*G[j+1]*S)%p,
				G[j]=(G[j]+1ll*G[j+1]*x[i])%p;
		}
		int ans=0;
		for(int i=0,t=1; i<n; ++i,t=1ll*t*x0%p)
			ans=(ans+1ll*t*H[i])%p;
		return ans;
	}
}T;
int C[5003][5003],A[5003];
int G(int x,int y)
{
	if(y<-x||y>x) return 0;
	return C[x][(x+y)>>1];
}
int F(int x,int y){return (p+G(n,-y-x)-G(n,-y-x-2))%p;}
signed main()
{
	int ans=0;
	for(int i=0; i<=n; ++i)
	{
		C[i][0]=1;
		for(int j=1; j<=i; ++j)
			C[i][j]=(C[i-1][j-1]+C[i-1][j])%p;
	}
	for(int i=0; i<=n; ++i)
		for(int j=0; i+j<=n; ++j)
			if((n+i+j+1)&1)
				A[i+((n-i-j)>>1)]=(A[i+((n-i-j)>>1)]
				+1ll*F(i,j)*((n-i-j)>>1))%p;
	for(int i=1; i<=n+2&&i<m; ++i)
	{
		int w=qp(m-i,n),t=1ll*i*qp(m-i,p-2)%p;
		for(int j=0; j<=n; ++j,w=1ll*w*t%p)
			ans=(ans+1ll*A[j]*w)%p;
		T.x[i]=i,T.y[i]=ans;
	};
	printf("%d\n",T.main(n+2,m-1));
	return 0;
}
```