$\prod_i \prod_j \frac{i\times j}{\gcd(i,j)^2} $。

注意到 $\prod_i \prod_j i \times j= (n!)^{2\times n}$。

然后我们算一下 $\prod_i \prod_j \gcd(i,j) $ 即可。

先枚举一下 $\prod_d \prod_i^{n/d} \prod_j^{n/d}[\gcd(i,j)==1]?d:1$。

$\large \prod_{d}^{\sum_{i}^{n/d} \sum_{j}^{n/d}[\gcd(i,j)==1]}$

提出来指数。

$\sum_{i}^{n/d} \sum_{j}^{n/d}[\gcd(i,j)==1]$

$\sum_{d|x}\mu_d = [x==1]$。

$\sum_{i}^{n/d} \sum_{j}^{n/d}\sum_{k|\gcd(i,j)}\mu_k$。

$\sum_{k}\mu_k \frac{n}{dk} \times \frac{n}{dk}$。

$\large \prod_{d}^{\sum_{k}\mu_k \frac{n}{dk} \times \frac{n}{dk}}$。


发现好像需要 $T \times n \log n$。（好像有人写了这个卷一下然后搞搞的做法但是我并不太会）

换一种想法。

$\sum_{i}^{n/d} \sum_{j}^{n/d}[\gcd(i,j)==1]$

$2\times \sum_i^{n/d} \varphi_i-1$。

于是变成了

$\large \prod_d^{2\times \sum_i^{n/d} \varphi_i-1}$。


然后就做完了，整合一下是

$(n!)^{2\times n} \times \frac{1}{(\large \prod_d^{2\times \sum_i^{n/d} \varphi_i-1})^2}$。

发现指数可以整除分块于是做完了。