## 分析
设$f[u][j][0/1][0/1]$为在以$u$为根的子树放置恰好$j$个监听器，且除了点$u$其他点均被覆盖，点$u$是否被覆盖，点$u$是否放监听器的方案数。

首先考虑点$u$未被覆盖

如果点$u$未被覆盖，那么其子节点上一定是不能放监听器的。

接下来按点$u$是否放监听器做分类讨论：

如果节点$u$不放监听器，那么子节点在以其为根的子树内是一定被覆盖的。

那么有转移方程：
$$
f[u][j][0][0]=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}f[p][a_k][1][0]
$$

如果点$u$放监听器，那么子节点在以其为根点子树内既可以被覆盖，也可以未被覆盖。

那么有转移方程：
$$
f[u][j][0][1]=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j-1}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}f[p][a_k][1][0]+f[p][a_k][0][0]
$$

如果点$u$被覆盖的话，那么对于$u$的子节点而言则需要至少有一个子节点放置监听器。

如果点$u$不放置监听器，那么子节点在以其为根的子树内一定被覆盖过。

对于每个子节点而言，都有放监听器与不放监听器两种决策，在统计完之后减掉所有子节点不放监听器的方案即我们要统计的方案。


那么有转移方程：
$$
\begin{aligned}
f[u][j][1][0]&=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}f[p][a_k][1][0]+f[p][a_k][1][1]-\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}f[p][a_k][1][0]\\
&
\end{aligned}
$$
即
$$
f[u][j][1][0]=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}(f[p][a_k][1][0]+f[p][a_k][1][1])-f[u][j][0][0]
$$
接下来考虑点$u$放监听器的情况，我们发现其子节点的任一一种状态都可以满足与我们的需求，同理在最后减去所有子节点不放监听器点状态即可。

那么有转移方程：

$$
f[u][j][1][1]=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j-1}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}(f[p][a_k][1][0]+f[p][a_k][1][1]+f[p][a_k][0][0]+f[p][a_k][0][1])-f[u][j][0][1]
$$
整理得：
$$
\begin{aligned}
&f[u][j][0][0]=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}f[p][a_k][1][0]\\
&f[u][j][0][1]=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j-1}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}f[p][a_k][1][0]+f[p][a_k][0][0]\\
&f[u][j][1][0]=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}(f[p][a_k][1][0]+f[p][a_k][1][1])-f[u][j][0][0]\\
&f[u][j][1][1]=\sum_{P,\forall P_i,\sum_{P_{i,k}}=j-1}\ \prod_{p\in son(u),a_k=P_{i,k}}(f[p][a_k][1][0]+f[p][a_k][1][1]+f[p][a_k][0][0]+f[p][a_k][0][1])-f[u][j][0][1]
\end{aligned}
$$
## 代码实现
但是有了上面四个转移方程，我们目前并不能在程序中实现，考虑对上述转移方程做一些变型。

我们考虑一个更一般性的式子
$$
f[t]=\sum_{\sum c_i=t}\{\prod_{p\in S}w[p,c_i]\}
$$
其唯一的约束为$\sum c_i = t$

类似于分组背包，每次只考虑前$i$组：
$$
f[i][j]=\sum_k f[i-1][j-k]\times w[i][k]
$$




那么这样做的复杂度是多少呢？

显然，其复杂度是$O(nm^2)$的，这样是不足以过掉此题的。

而对于树上背包问题，我们可以通过优化上下限排除无用状态的方式优化到$O(nm)$。([具体证明](https://www.cnblogs.com/ouuan/p/BackpackOnTree.html))

令$cntsize$为当遍历到的子树大小的和（不包括子树$v$），$size[v]$为子树$v$的大小，$size[u]$为子树$u$的大小。

那么$j$的取值范围显然为$0\le j\le \min(cntsize+size[v])$

$k$的取值范围为$\max(j-cntsize,0)\le k\le \min(j,size[v])$

优化后的代码实现（全）：
```cpp
#include <iostream>

namespace wxy{
    typedef long long ll;
    const int N = 1e5 + 5,mod = 1e9 + 7;
    int head[N],fail[N << 1],edge[N << 1],tot;
    unsigned int f[N][105][2][2];
    bool vis[N];
    int n,m,size[N];
    inline void add(int x,int y){
        edge[++tot] = y;
        fail[tot] = head[x];
        head[x] = tot;
    }
    void dfs(int x){
        vis[x] = true;
        size[x] = 1;
        f[x][0][0][0] = f[x][0][0][1] = f[x][0][1][0] = f[x][0][1][1] = 1;
        for (int i = head[x];i;i = fail[i]){
            int v = edge[i];
            if (vis[v]) continue;
            dfs(v);
            int presize = size[x];
            size[x] += size[v];
            for (int j = std::min(size[x],m); j >= 0; j--){
                int p = std::max(0,j - presize - 1);
                if (p == 0){
                    f[x][j][0][0] = (1ll * f[x][j][0][0] * f[v][0][1][0]) % mod;
                    f[x][j][0][1] = (1ll * f[x][j][0][1] * (f[v][0][0][0] + f[v][0][1][0]) % mod) % mod;
                    f[x][j][1][0] = (1ll * f[x][j][1][0] * (f[v][0][1][0] + f[v][0][1][1]) % mod) % mod;
                    f[x][j][1][1] = (1ll * f[x][j][1][1] * (f[v][0][0][0] + f[v][0][0][1] + f[v][0][1][0] + f[v][0][1][1]) % mod) % mod;
                    p++;
                }else{
                    f[x][j][0][0] = f[x][j][0][1] = f[x][j][1][0] = f[x][j][1][1] = 0;
                }
                for (int k = p; k <= std::min(size[v],j); k++){
                    f[x][j][0][0] = (f[x][j][0][0] + (1ll * f[x][j - k][0][0] * (f[v][k][1][0])) % mod) % mod;
                    f[x][j][0][1] = (f[x][j][0][1] + (1ll * f[x][j - k][0][1] * (f[v][k][0][0] + f[v][k][1][0]) % mod) % mod) % mod;
                    f[x][j][1][0] = (f[x][j][1][0] + (1ll * f[x][j - k][1][0] * (f[v][k][1][0] + f[v][k][1][1]) % mod) % mod) % mod;
                    f[x][j][1][1] = (f[x][j][1][1] + (1ll * f[x][j - k][1][1] * (f[v][k][0][0] + f[v][k][0][1] + f[v][k][1][0] + f[v][k][1][1]) % mod) % mod) % mod;
                }
            }
        }
        for (int t = std::min(size[x],m); t > 0; t--){
            f[x][t][0][1] = f[x][t - 1][0][1];
            f[x][t][1][1] = f[x][t - 1][1][1];
        }
        f[x][0][0][1] = f[x][0][1][1] = 0;
        for (int t = 0; t <= std::min(size[x],m); t++){
            f[x][t][1][0] = (f[x][t][1][0] - f[x][t][0][0] + mod) % mod;
            f[x][t][1][1] = (f[x][t][1][1] - f[x][t][0][1] + mod) % mod;
        }
    }
    void main(){
        tot = 0;
        std::cin >> n >> m;
        for (int i = 1; i < n; i++){
            int a,b;
            std::cin >> a >> b;
            add(a,b);
            add(b,a);
        }
        dfs(1);
        std::cout << (f[1][m][1][0] + f[1][m][1][1]) % mod;
    }
}signed main(){wxy::main();return 0;}
```




