[更加~酷~炫~的体验](https://www.cnblogs.com/caijiLYC/p/14477037.html)  
新手表示满脑子只有 DP …… 
设一个数组 $s$，值只有 $0/1$ 第 $i$ 位表示 $i$ 这个数字是否合法。  
首先找到 dp 方程： $f_n=\sum{s_i\sum{f_{n-j-i}f_{j}}}$。  
同时知道 $f_0=1$。  
~~嗯，看起来很好吃。~~ 
然后我们设 $f$ 的生成函数为 $F(x)=\sum{f_ix^i}$。   
设 $s$ 的生成函数是 $G(x)=\sum{s_ix^i}$。    
我们规定常数项为 $0$ ,因为原题中给定的合法数大于 $0$ ($\forall i,s_i>0$)
那么每一项就是：    
$$F_i=\sum\limits_{j=1}^{j \leq i}{s_j\sum\limits_{k=0}^{k \leq i-j}{F_{i-j-k} \cdot F_{k}}}$$  
$$F=1+G \cdot F^2$$  
然后考虑化简，题解有人对直接求根表示质疑，我觉得他的证明非常好，值得学习。
$$GF=F^2G^2+G$$  
$$0=F^2G^2-GF+G$$
$$0=(FG+\frac{1}{2})^2-\frac{1}{4}+G$$
$$\frac{1}{4}-G=(GF-\frac{1}{2})^2$$
$$1-4G=4(GF-\frac{1}{2})$$
然后因为左式的常数项不是 $0$ 了，我们可以开根。
$$-\sqrt[2]{1-4G}=2(GF-\frac{1}{2})$$
考虑到我们还有个 $GF$ ，这个小家伙的常数项必为 $0$ ($GF_0=G_0 \cdot F_0$)。  
如果我们选择了正，那么左式的常数项就不为 $0$ 所以我们必须得选择取负。
$$\frac{1-\sqrt[2]{1-4G}}{2}=GF$$
初一数学，上下同乘 $1+\sqrt[2]{1-4G}$ ，于是原式就被化简成了：
$$F=\frac{2}{1+\sqrt[2]{1-4G}}$$
~~是的是的我跳步了~~不过这步不难。  
然后让我们冲！  
(代码一如既往地加了些许常数优化啊~。)
```c++11
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#define ll long long
using namespace std;
const ll mod=998244353,g=3,N=8e5+10,inv2=499122177;
ll aa[N],bb[N],ans[N];

static inline ll ksm(ll x,ll k,ll tmp=1){
	while(k){
		if(k&1)tmp=tmp*x%mod;
		x=x*x%mod,k>>=1;
	}
	return tmp;
}

namespace NTT{
	ll rev[N];
	static inline ll pre(ll n,ll m,ll l=0){
		while((1<<l)<=n+m)l++;
		for(ll i=0;i<(1<<l);i++)rev[i]=(rev[i>>1]>>1)|((i&1)<<(l-1));
		return l;
	}
	inline void Ntt(ll *f,ll inv,ll li){
		for(ll i=0;i<li;i++)if(i<rev[i])swap(f[i],f[rev[i]]);
		for(ll mid=1;mid<li;mid<<=1){
			ll tmp=ksm(g,(mod-1)/(mid*2));
			ll tp=mid<<1;
			if(inv==-1)tmp=ksm(tmp,mod-2);
			for(ll i=0;i<li;i+=tp){
				ll w=1;
				for(register ll x,y,j=0;j<mid;j++,w=w*tmp%mod){
					x=f[i+j],y=f[i+j+mid]*w%mod;
					f[i+j]=(x+y)%mod,f[i+j+mid]=(x-y+mod)%mod;
				}
			}
		}
		if(inv==-1){
			ll t=ksm(li,mod-2);
			for(ll i=0;i<li;i++)f[i]=f[i]*t%mod;
		}
	}
}

namespace Ln{
	inline void Inv(ll *s,ll *f,ll n){
		ll A[N],B[N],S[N];
		memset(S,0,sizeof(S));
		S[0]=ksm(f[0],mod-2);
		for(ll len=2;len<=(n<<1);len<<=1){
			ll li=len<<1,l=0;
			for(ll i=0;i<len;i++)A[i]=f[i],B[i]=S[i];
			for(ll i=len;i<li;i++)A[i]=B[i]=0;
			memset(NTT::rev,0,sizeof(NTT::rev));
			l=NTT::pre(len,0);
			NTT::Ntt(A,1,li);
			NTT::Ntt(B,1,li);
			for(ll i=0;i<li;i++){
				S[i]=(2*B[i]+mod-A[i]*B[i]%mod*B[i]%mod)%mod;
			}
			NTT::Ntt(S,-1,li);
			for(ll i=len;i<li;i++)S[i]=0;
		}
		for(ll i=0;i<=n;i++)s[i]=S[i];
	}
	inline void Sqrt(ll *s,ll *f,ll n){
		ll A[N],B[N],C[N],S[N];
		memset(A,0,sizeof(A));
		memset(B,0,sizeof(B));
		memset(S,0,sizeof(S));
		S[0]=1;
		for(ll len=1;len<=(n<<1);len<<=1){
			ll li=len<<1,ui;
			for(ll i=0;i<li;i++)A[i]=B[i]=C[i]=0;
			for(ll i=0;i<len;i++)A[i]=f[i],B[i]=S[i];
			Inv(C,B,len);
			ui=NTT::pre(len,0);
			NTT::Ntt(A,1,li);
			NTT::Ntt(C,1,li);
			for(ll i=0;i<li;i++)S[i]=A[i]*C[i]%mod;
			NTT::Ntt(S,-1,li);
			for(ll i=0;i<li;i++)S[i]=(S[i]+B[i])%mod*inv2%mod;
			for(ll i=len;i<li;i++)S[i]=0;
		}
		for(ll i=0;i<=n;i++)s[i]=S[i];
	}
}

int main(){
	ll n,m;
	cin>>n>>m,n--;
	for(ll a1,i=0;i<=n;i++){
		scanf("%lld",&a1),aa[a1]++;
	}
	bb[0]=1;
	for(ll i=1;i<=m;i++)bb[i]-=4*aa[i];
	Ln::Sqrt(bb,bb,m),bb[0]++;
	Ln::Inv(ans,bb,m);
	for(ll i=1;i<=m;i++)ans[i]=ans[i]*2%mod;
	for(ll i=1;i<=m;i++)printf("%lld\n",ans[i]);
}
```