令$f_k$为价值恰好为$k$的二叉树个数，$g_k$为$k$是否在集合$\{c[1],c[2],c[3]...c[n]\}$中：
$$
f_k=\sum_{i=1}^kg_i\sum_{j=0}^{k-i}f_{k-i-j}
$$

考虑其$\text{OGF}\ \ F(x),G(x)$

$$
\begin{aligned}
F(x) &=\sum_{k\ge 1}(\sum_{1\le i\le k}g_i\sum_{0\le j\le k-i}f_jf_{k-i-j} )x^k +1\\
&=\sum_{k\ge 1}(\sum_{i=1}^kg_i[x^{k-i}]F(x)^2) x^k+1\\
&=\sum_{k\ge 1}(\sum_{i=1}^k[x^i]G(x) [x^{k-i}]F(x)^2) x^k+1\\
&=\sum_{k\ge 1}([x^k]G(x)F(x)^2)x^k+1
\end{aligned}
$$

因此
$$
F(x)=G(x)F(x)^2+1
$$

故有：

$$
F(x)=\frac{1\pm\sqrt{1-4G(x)}}{2G(x)}
$$

考虑取正
$$
2G(x)F(x)=1+\sqrt{1-4G(x)}
$$

右式常数项系数不为$0$，而左式常数项系数显然为$0$，因此只能取负。

$$
F(x)=\frac{1-\sqrt{1-4G(x)}}{2G(x)}
$$

因为$G(x)$常数项系数为$0$，不可求逆，考虑化简。

上下同时乘$(1+\sqrt{1-4G(x)})$

可得

$$
F(x)=\frac{2}{1+\sqrt{1-4G(x)}}
$$

开根求逆即可。

