**本人第一篇题解呦**

这一道题我自己推导了一遍

发现一个小问题，

如果用原本的公式去推导。

可不只是推导不出来这么简单~~而是已被本地测试答案错误气哭~~。

所以我把公式化简为 $(-a+b\cdot n)+j*(a-b)$ 

前面的值对于每一个数 $i$ 来说都是一个定值

关于乘法，我们应该尽可能使两个因数的差值尽可能小一点

所以我们只需要尽可能使较小的 $j$ 对应较大的 $(a-b)$ 即可

不说了，上代码
```cpp
#include<cstdio>
#include<algorithm>
#include<iostream>
using namespace std;
int pop[100010];
unsigned long long sum=0;
int n;
bool mycmp(int x,int y){
	return x>y;
}
int main(){
	cin>>n;
	int a,b;
	for(int i=1;i<=n;++i){
		cin>>a>>b;
		sum+=1ll*b*n-a;
		pop[i]=a-b;
	}
	sort(pop+1,pop+n+1,mycmp);
	for(int i=1;i<=n;++i){
		sum+=1ll*i*pop[i];//原来错了好多遍，最后这里想了想，虽然运算和不会越界，但单个数据有越界的可能，如果不加的话其实会有一个点卡住
	}
	printf("%lld",sum);
	return 0;
}
//a[i]-a[i]*j+b[i]*n-b[i]*j
//(-a[i]+b[i]*n)+j*(a[i]-b[i])
```
