[$\Huge{\color{#e0a920}{\tt My~Cnblogs}}$](https://www.cnblogs.com/Wendigo/p/12976171.html)

---
> [CF1065E Side Transmutations](https://www.luogu.com.cn/problem/CF1065E)

> $n$ 和 $m$ 和 $k$ 和序列 $b_i(1\le i\le m,1\le b_i\le b_{i+1}\le \frac n2)$。对于字符串 $s$，如果选其 $b_i$ 前缀和 $b_i$ 后缀翻转并交换能变成字符串 $s'$，则 $s,s'$ 是相等的。求有多少个长度为 $n$ 的字符串，字符集大小为 $k$，互不相等。答案 $\bmod 998244353$。

> 数据范围：$2\le n\le 10^9$，$1\le m\le \min(\frac n2,2\cdot 10^5)$，$1\le k\le 10^9$。

---
听神仙说这是群论，是 $\tt Polya$，小蒟蒻没有听说过，但是手推出来这题了。

既然**蒟蒻啥都不会**，那么就慢慢做这题。

---
把字符串分成 $2m+1$ 段。

如 $m=2$ 字符串就是 $\overrightarrow{A}\overrightarrow{B}\overrightarrow{C}\overrightarrow{D}\overrightarrow{E}$：

> $\overrightarrow{S}$ 指的是一个有顺序的字符串。

$\overrightarrow{A}$ 表示 $s_{1\to b_1}$。

$\overrightarrow{B}$ 表示 $s_{b_1+1\to b_2}$。

$\overrightarrow{C}$ 表示 $s_{b_2+1\to n-b_2}$。

$\overrightarrow{D}$ 表示 $s_{n-b_2+1\to n-b_1}$。

$\overrightarrow{E}$ 表示 $s_{n-b_1+1\to n}$。

---
- **解决 $m=1$ 的情况：**

$$\overrightarrow{A}\overrightarrow{B}\overrightarrow{C}=\overleftarrow{C}\overrightarrow{B}\overleftarrow{A}$$

如果 $\overrightarrow{A}=\overleftarrow{C}$：$k^{n-b_1}$ 种。

如果 $\overrightarrow{A}\not=\overleftarrow{C}$：$(k^n-k^{n-b_1})\cdot 2^{-1}$ 种。

**答案为 $k^{n-b_1}+(k^n-k^{n-b_1})\cdot 2^{-1}=(k^n+k^{n-b_1})\cdot 2^{-1}$ 种。**

---
- **解决 $m=2$ 的情况：**

$$\overrightarrow{A}\overrightarrow{B}\overrightarrow{C}\overrightarrow{D}\overrightarrow{E}=\overleftarrow{E}\overrightarrow{B}\overrightarrow{C}\overrightarrow{D}\overleftarrow{A}=\overrightarrow{A}\overleftarrow{D}\overrightarrow{C}\overleftarrow{B}\overrightarrow{E}=\overleftarrow{E}\overleftarrow{D}\overrightarrow{C}\overleftarrow{B}\overleftarrow{A}$$

如果 $\overrightarrow{A}=\overleftarrow{E}\&\overrightarrow{B}=\overleftarrow{D}$：$k^{n-b_2}$ 种。

如果 $\overrightarrow{A}\not=\overleftarrow{E}\&\overrightarrow{B}=\overleftarrow{D}$：$(k^{n-b_2+b_1}-k^{n-b_2})\cdot 2^{-1}$ 种。

如果 $\overrightarrow{A}=\overleftarrow{E}\&\overrightarrow{B}\not=\overleftarrow{D}$：$(k^{n-b_1}-k^{n-b_2})\cdot 2^{-1}$ 种。

如果 $\overrightarrow{A}\not=\overleftarrow{E}\&\overrightarrow{B}\not=\overleftarrow{D}$：$(k^n-k^{n-b_1}-k^{n-b_2+b_1}+k^{n-b_2})\cdot 2^{-2}$ 种。

**答案为 $(k^n+k^{n-b_1}+k^{n-b_2+b_1}+k^{n-b_2})\cdot 2^{-2}$ 种。**

--- 
**小蒟蒻于是就发现规律了：**

令集合 $st=\{b_1,b_2-b_1,...,b_m-b_{m-1}\}$。

$$Ans=2^{-m}\sum_{sub\in st}k^{n-\sum_{x\in sub}x}$$ 

看似诡异，但是其实这个一把这个式子裂开就发现是可以合并的：

![如果图炸了在评论区中D蒟蒻](https://i.loli.net/2020/05/28/aDFbRkqwN6VcLS7.jpg)


然后就做完了。因为还要 $\bmod 998244353$，所以**时间复杂度为 $\Theta(m\log mod)$**。

---
- **代码**

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;

//Start
typedef long long ll;
typedef double db;
#define mp(a,b) make_pair(a,b)
#define x first
#define y second
#define b(a) a.begin()
#define e(a) a.end()
#define sz(a) int((a).size())
#define pb(a) push_back(a)
const int inf=0x3f3f3f3f;
const ll INF=0x3f3f3f3f3f3f3f3f;

//Data
const int N=2e5;
const int mod=998244353;
int n,m,k,b[N+7];

//Pow
int Pow(int a,int x){
	if(!a) return 0; int res=1;
	for(;x;a=(ll)a*a%mod,x>>=1)if(x&1) res=(ll)res*a%mod;
	return res;
}

//Main
int main(){
	scanf("%d%d%d",&n,&m,&k),k%=mod; //这句不加 Wrong on test 11
	for(int i=1;i<=m;i++) scanf("%d",&b[i]);
	int res=1;
	for(int i=1;i<=m;i++) res=(ll)res*(Pow(k,b[i]-b[i-1])+1)%mod;
	res=(ll)res*Pow(k,n-b[m])%mod;
	res=(ll)res*Pow(Pow(2,m),mod-2)%mod;
	printf("%d\n",res);
	return 0;
}
```
---
**祝大家学习愉快！**