最理想的情况是所给字符串的第一个字符与第三个字符相同，这样我们先执行 $R,2$，再执行 $R,len-1$ 就能使得它成为回文串。

也就是说，我们先使它的后 $len-1$ 个字符组成的子串是回文串（这里的 $len$ 均指经过一次操作后得到的字符串的长度），再利用它第一个字符与第三个字符相同的性质把第一个字符“补”到最后面。（这其实就是样例1的做法）

但是，如果所给字符串不满足第一个字符与第三个字符相同的性质呢？正所谓“没有条件就要创造条件”，我们可以执行一次 $L,2$ 操作，把第二个字符放到最前面，这样我们得到的字符串的第一个字符与第三个字符就相同了。

代码如下：
```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<cmath>
#include<algorithm>
#define ll long long
#define fo(i,x,y) for(register int i=x;i<=y;++i)
#define go(i,x,y) for(register int i=x;i>=y;--i)
using namespace std;

inline int read(){
	int x=0,fh=1;
	char ch=getchar();
	while(!isdigit(ch)){
		if(ch=='-') fh=-1;
		ch=getchar();
	}
	while(isdigit(ch)){
		x=(x<<1)+(x<<3)+ch-'0';
		ch=getchar();
	}
	return x*fh;
}

int main(){
	string s;
	cin>>s;
	int n=s.size();
	puts("3");
	puts("L 2");
	n++;
	puts("R 2");
	n+=n-2;
	printf("R %d",n-1);
	return 0;
}
```
