qwaszx讲的太好辣 就是车速有点快 我开慢点写一篇qwq  
式子可能会推的比较慢，比较繁琐w

### 题面
求$\sum_{i=0}^n \binom n i \times p^{i} \times \left\lfloor \frac{i}{k} \right\rfloor \bmod 998244353$。

$1 \leq n,p <998244353,k \in \{2^{w}|0 \leq w \leq 20\}$

### 前置知识
[二项式定理](https://baike.baidu.com/item/%E4%BA%8C%E9%A1%B9%E5%BC%8F%E5%AE%9A%E7%90%86)  

[单位根反演](https://www.luogu.org/blog/KingSann/post-ye-hu-shi-leng-men-suan-fa-dan-wei-gen-fan-yan)
### 题解
这种题肯定是要推式子的。。。  

这个式子里$\left\lfloor\frac ik\right\rfloor$看起来并不好处理，于是我们将其拆开，考虑到$\left\lfloor\frac ik\right\rfloor\times k=i-i\mod k$，于是有$\left\lfloor\frac ik\right\rfloor=\frac{i-i\mod k}k$。

带回去之后拆开，可以得到
$$ \frac1k\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times(i-i\mod k) = \frac1k\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times i -\frac1k\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times(i\mod k) $$

后者带了一个模运算，于是我们考虑前者。  

对于$\sum_{i=0}^n\binom ni\times i$，我们做出以下推导

$$\sum_{i=0}^n\binom ni\times i=\sum_{i=0}^n\frac{n!}{(n-i)!i!}\times i=\sum_{i=1}^n\frac{n!}{(n-i)!(i-1)!}=\sum_{i=1}^n\binom{n-1}{i-1}n$$

于是我们知道

$$\frac1k\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times i=\frac 1k\sum_{i=1}^nn\binom{n-1}{i-1}p^i=\frac {np}k\sum_{i=1}^n\binom{n-1}{i-1}p^{i-1}$$

后面这个东西显然就是二项式定理，于是有  

$$\frac1k\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times i=\frac{np}k(p+1)^{n-1}$$

对于考虑之前那个式子的后半部分，也就是带模的那一部分，我们很难做模相关的运算，所以可以考虑枚举每一种$i\mod k$的情况。
$$\frac1k\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times(i\mod k)=\frac1k\sum_{d=0}^{k-1}d\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times[i\mod k = d]$$  

把后面这个东西单位根反演掉，可以得到$\frac1k\sum_{j=0}^{k-1}(\omega_k^{i-d})^j$。  

也就是说
$$ \frac1k\sum_{d=0}^{k-1}d\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times[i\mod k = d] = \frac1k\sum_{d=0}^{k-1}d\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times\frac1k\sum_{j=0}^{k-1}(\omega_k^{i-d})^j$$

简单推一下式子
$$\begin{aligned}Ans&=\frac1k\sum_{d=0}^{k-1}d\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times\frac1k\sum_{j=0}^{k-1}(\omega_k^{i-d})^j \\ &= \frac1{k^2}\sum_{d=0}^{k-1}\sum_{j=0}^{k-1}d\sum_{i=0}^n\binom ni\times p^i\times\frac{\omega_{k}^{ij}}{\omega_k^{dj}}\\ &=\frac1{k^2}\sum_{d=0}^{k-1}\sum_{j=0}^{k-1}\frac d{\omega_k^{dj}}\sum_{i=0}^n\binom ni\times(p\times\omega_k^j)^i\\&=\frac1{k^2}\sum_{d=0}^{k-1}\sum_{j=0}^{k-1}\frac d{\omega_k^{dj}}(p\omega_{k}^j+1)^n\end{aligned}$$

然后可以NTT做，但是NTT还要写那一套板子，所以就只说推式子的做法好了。  

整理一下式子  
$$ \frac1{k^2}\sum_{j=0}^{k-1}(p\omega_k^j+1)^n\sum_{d=0}^{k-1}d\omega_k^{-dj} $$  
后面这一项是一个形如$\sum_{i=0}^{n-1}ir^i$的式子，我们想要快速算出它的值。  

我们考虑$\sum_{i=0}^{n-1}(i+1)r^{i+1}$。

稍微化简一下
$$ \sum_{i=0}^{n-1}(i+1)r^{i+1}=\sum_{i=0}^{n-1}ir^{i+1}+\sum_{i=0}^{n-1}r^{i+1}=r\sum_{i=0}^{n-1}ir^i+r\frac{r^n-1}{r-1} $$
最后那一步是一个等比数列求和。

然后我们又知道$\sum_{i=0}^{n-1}ir^i=\sum_{i=0}^{n-1}(i+1)r^{i+1}+0r^0-nr^n$ 

那么就有
$$ \sum_{i=0}^{n-1}ir^i=r\sum_{i=0}^{n-1}ir^i+r\frac{r^n-1}{r-1}-nr^n$$ 
两边随便怎么搞一下就会有
$$ \sum_{i=0}^{n-1}ir^i=\frac{nr^n-r\frac{r^n-1}{r-1}}{r-1}=\frac{nr^n(r-1)-r(r^n-1)}{(r-1)^2}=\frac{nr^n}{r-1}-\frac{r(r^n-1)}{(r-1)^2}$$  
特例是$r=1$时$\sum_{i=0}^{n-1}ir^i=\frac{n(n-1)}2$。

回忆一下要算的式子,
$$  \frac1{k^2}\sum_{j=0}^{k-1}(p\omega_k^j+1)^n\sum_{d=0}^{k-1}d(\omega_k^{-j})^d $$ 
之前推出的式子往里面带一下，那里的$r=1$成立当且仅当此时的$j=0$。  
$$ \sum_{d=0}^{k-1}d(\omega_k^{-j})^d=\frac{k\omega_k^{-jk}}{\omega_k^{-j}-1} - \frac{\omega_{k}^{-j}(\omega_{k}^{-jk}-1)}{(\omega_{k}^{-j}-1)^2}=\frac{k}{\omega_{k}^{-j}-1}-0=\frac{k}{\omega_{k}^{-j}-1}$$
然后就有
$$ \frac1{k^2}(p+1)^n\frac{k(k-1)}2+\frac1{k^2}\sum_{j=1}^{k-1}(p\omega_k^j+1)^n\frac{k}{\omega_{k}^{-j}-1}$$  
再整理一下就有
$$ \frac{(p+1)^n(k-1)}{2k} + \sum_{j=1}^{k-1}\frac{(p\omega_k^j+1)^n}{k(\omega_k^{-j}-1)}$$

考虑到$998244352=119\times2^{23}$，而$k$不会超过$2^{20}$，于是可以直接让$998244353$的原根$3$的$\frac{998244352}k$次幂来代替这里的$\omega_k$，然后就做完了。

代码还蛮短的x

```cpp
#include<bits/stdc++.h>

using namespace std;
typedef long long int_t;

int_t mod = 998244353;

int_t fpow(int_t a,int_t b,int_t p){
    int_t res = 1;
    for(;b;b >>= 1,a = a * a % p) if(b & 1) res = res * a % p;
    return res;
}

int main(){
    int_t n,p,k; cin>>n>>p>>k;
    int_t ans = - n * p % mod * fpow(p+1,n-1,mod) % mod * fpow(k,mod-2,mod) % mod;
    int_t omega = fpow(3,(mod - 1) / k,mod),omegainv = fpow(omega,mod-2,mod);;
    ans += fpow(p+1,n,mod) * (k - 1) % mod * fpow(2 * k,mod-2,mod) % mod;
    for(int_t j=1,tmp = omega,tmp2 = omegainv;j<k;j++,tmp = tmp * omega % mod,tmp2 = tmp2 * omegainv % mod) {
        //tmp -> \omega_k^{j}  tmp2 -> \omega_k^{-j}
        ans += fpow(p * tmp % mod + 1,n,mod) * fpow(k * (tmp2 - 1) % mod,mod-2,mod) % mod;
        ans %= mod;
    }
    ans = - ans;
    ans = (ans % mod + mod) % mod;
    cout<<ans;
}
```