令$f[i]$表示第$i$块玻璃向下发出的光线，$g[i]$表示第$i$块玻璃向上发出的光线。我们要求$f[n]$

则有

$$f[i]=f[i-1]\cdot a_i+g[i+1]\cdot b_i$$

$$g[i]=f[i-1]\cdot b_i+g[i+1]\cdot a_i$$

那么容易发现

$$f[n]=f[n-1]\cdot a_n$$

$$g[n]=f[n-1]\cdot b_n$$

即$f[n],g[n]$可以用$f[n-1]$表示出来。又因为

$$f[n-1]=f[n-2]\cdot a_{n-1}+(f[n-1]\cdot b_n)\ b_{n-1}$$

$$g[n-1]=f[n-2]\cdot b_{n-1}+(f[n-1]\cdot b_n)\ a_{n-1}$$

发现$f[n-1],g[n-1]$可以用$f[n-2]$表示出来。

以此类推，$f[1]$可以用$f[0]$表示出来。而$f[0]=1$，再递推下去得到$f[n]$。

```cpp
#include<cstdio>
const int N=5e5+50;
const int mod=1e9+7;
int ksm(int u,int v){
	int res=1;
	for(;v;v>>=1,u=1ll*u*u%mod)
	if(v&1)res=1ll*res*u%mod;
	return res;
}
int n,f[N],g[N],a[N],b[N];
int main(){
	scanf("%d",&n);
	int _100=ksm(100,mod-2);
	for(int i=1;i<=n;i++){
		scanf("%d%d",&a[i],&b[i]);
		a[i]=1ll*a[i]*_100%mod;
		b[i]=1ll*b[i]*_100%mod;
	}
	for(int i=n;i>=1;i--){
		f[i]=1ll*a[i]*ksm(1-1ll*b[i]*g[i+1]%mod+mod,mod-2)%mod;//f[i]可用f[i-1]表示
		g[i]=(b[i]+1ll*a[i]*f[i]%mod*g[i+1]%mod)%mod;//g[i]可用f[i-1]表示
	}
	for(int i=2;i<=n;i++)f[i]=1ll*f[i]*f[i-1]%mod;//递推
	printf("%d\n",f[n]);
}
```