### 矩阵简介及矩阵加速

#### 简介

> 在数学中，矩阵是一个按照长方阵列排列的复数或实数集合，最早来自于方程组的系数及常数所构成的方阵——百度百科

通俗的来讲，把集合里的一些数填入到一个矩形中即得到一个矩阵

#### 定义

由$m\times n$个数$a_{i,j}$排成的数表称为$m$行$n$列的矩阵简称$m\times n$矩阵。


$$A=\begin{bmatrix}a_{1,1}&a_{1,2}&...&a_{1,n}\\a_{2,1}&a_{2,2}&...&a_{2,n}\\...&...&...&...\\a_{m,1}&a_{m,2}&...&a_{m,n}\end{bmatrix}$$


这$n\times m$个数称为矩阵$A$的元素，简称为元。。。（~~剩下的都是百度百科的废话~~

有$m$行$n$列的矩阵也记作$A_{mn}$

特别的，两个$n,m$都相同的矩阵称为同型矩阵

$n=m$的矩阵称为$n$阶矩阵或者$n$阶方阵

#### 基本运算

##### 加法

$$\begin{bmatrix}a_{1,1}&...&a_{1,n}\\...&...&...\\a_{m,1}&...&a_{m,n}\end{bmatrix}+\begin{bmatrix}b_{1,1}&...&b_{1,n}\\...&...&...\\b_{m,1}&...&b_{m,n}\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}a_{1,1}+b_{1,1}&...&a_{1,n}+b_{1,n}\\...&...&...\\a_{m,1}+b_{m,1}&...&a_{m,n}+b_{m,n}\end{bmatrix}$$

同时，矩阵的加法和实数的加法一样，满足交换律和结合律

即
$$A+B=B+A$$

$$(A+B)+C=A+(B+C)$$

应当注意，只有同型矩阵之间才可以进行加法

##### 减法

在数集中，减法作为加法的逆运算

在矩阵中也是一样的
$$\begin{bmatrix}a_{1,1}&...&a_{1,n}\\...&...&...\\a_{m,1}&...&a_{m,n}\end{bmatrix}-\begin{bmatrix}b_{1,1}&...&b_{1,n}\\...&...&...\\b_{m,1}&...&b_{m,n}\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}a_{1,1}-b_{1,1}&...&a_{1,n}-b_{1,n}\\...&...&...\\a_{m,1}-b_{m,1}&...&a_{m,n}-b_{m,n}\end{bmatrix}$$

##### 数乘

在矩阵中引入了数乘的概念，即为一个数乘一个矩阵
$$\mu·\begin{bmatrix}a_{1,1}&...&a_{1,n}\\...&...&...\\a_{m,1}&...&a_{m,n}\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}\mu· a_{1,1}&...&\mu· a_{1,n}\\...&...&...\\\mu· a_{m,1}&...&\mu· a_{m,n}\end{bmatrix}$$


矩阵的数乘满足以下规律：
$$\lambda(\mu A)=\mu(\lambda A)$$

$$\lambda(\mu A)=(\lambda\mu A)$$

$$(\lambda +\mu)A=\lambda A+\mu A$$

$$\lambda(A+B)=\lambda A+\lambda B$$

##### 乘法

两个矩阵的乘法仅当第一个矩阵$A$的列数和另一个矩阵$B$的行数相等时才能定义。

记作
$$A_{mn} B_{np}=C_{mp}$$
也作
$$AB=C$$
$C$的一个元素$c_{i,j}$的值为
$$c_{i,j}=\sum_{k=1}^na_{i,k}\times b_{k,j}$$
例如
$$\begin{bmatrix}1 &0 &2\\-1&3&1\end{bmatrix}\times\begin{bmatrix}3&1\\2&1\\1&0\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}(1\times 3+0\times2+2\times1)&(1\times1+0\times1+2\times0)\\(-1\times3+3\times2+1\times1)&(-1\times1+3\times1+1\times0)\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}5&1\\4&2\end{bmatrix}$$
同时，矩阵的乘法满足以下运算律：

结合律：
$$(AB)C=A(BC)$$
左分配律：
$$(A+B)C=AC+BC$$
右分配律：
$$C(A+B)=CA+CB$$

#### 矩阵加速

##### 快速幂

这个还需要多说么？

``` ksm
int base=a,ans=1;
while(b>0){
	if(b&1){
		ans*=base
		ans%=c;
	}
	base*=base
	base%=c;
	b=b>>1;
}
return ans;
```

就是很简单的按位运算

所以我们对于一个矩阵的幂也可以这么来运算，于是时间复杂度从$O(n)$降到了$O(log_2n)$

~~这就很舒服~~

但是这个有什么用呢？

##### [例题一](https://www.luogu.org/problem/P1939)

> a[1]=a[2]=a[3]=1
>
> a[x]=a[x-3]+a[x-1] (x>3)
>
> 求a数列的第n项对1000000007（10^9+7）取余的值。

第一眼看到这个题

**?**

这不是来送分的么

我一项一项去推不就好了？？？

> 对于100%的数据 T<=100，n<=2*10^9；

~~笑容逐渐凝固~~

所以现在就体现出矩阵加速的用处了

对于一个数列$f(n)=f(n-x)+f(n-y)+...$

我们可以构造出一个$k\times1$的矩阵表示当前的状态，即用$f(x),f(y)...$来表示我们当前已经知道的

然后我们再构造一个转移矩阵，使我们的原始矩阵乘上这个转移矩阵后可以变成一个新的矩阵，得到全新的$f(x)$，从而一步步的向前推进，得到答案

显而易见，由于我们需要用到$f(n-1)$和$f(n-3)$，所以我们需要保留住这两个状态，$f(n-3)$是由上个状态的$f(n-2)$继承过来的，所以我们也需要保留，所以原始矩阵要构造成这个样子
$$\begin{bmatrix}f(3)\\f(2)\\f(1)\end{bmatrix}$$
即为
$$\begin{bmatrix}1\\1\\1\end{bmatrix}$$
然后思考我们怎么由这个矩阵得到下一个矩阵

设我们当前矩阵为
$$\begin{bmatrix}f(n-1)\\f(n-2)\\f(n-3)\end{bmatrix}$$
我们希望得到的矩阵为
$$\begin{bmatrix}f(n)\\f(n-1)\\f(n-2)\end{bmatrix}$$
即为
$$\begin{bmatrix}f(n-1)\times1+f(n-2)\times 0+f(n-3)\times1\\f(n-1)\times1+f(n-2)\times0+f(n-3)\times0\\f(n-1)\times0+f(n-2)\times1+f(n-3)\times0\end{bmatrix}$$
显而易见我们的转移矩阵为
$$\begin{bmatrix}1&0&1\\1&0&0\\0&1&0\end{bmatrix}$$
由于我们原始矩阵的第一项为$f(3)$，所以我们只需要乘$n-3$次这个转移矩阵就可以得到了！

但是问题来了，这样不还是一个$O(n)$的算法么？~~而且还慢了好多~~

当然不是！想一下我们矩阵乘法的结合律

我们设原始矩阵为$A$，转移矩阵为$B$，那么我们最终答案的矩阵就是
$$\underbrace{B(B(B(B(B(B(B...(B}_{n-3}A))))))$$
根据矩阵乘法的结合律，这个式子可以简化为
$$B^{n-3}A$$
到了这里，我们就可以用矩阵快速幂来求出最终答案了！

$O(log_2n)$是真的快（

贴上我的巨丑无比的代码：

```c++
#include<cstdio>
#include<cstring>
#include<iostream>
#define mod 1000000007
using namespace std;
struct Ju{
	long long p[5][5];
	Ju operator *(const Ju &a)const{
		Ju c;
		for(long long i=1;i<=3;i++){
			for(long long j=1;j<=3;j++){
				c.p[i][j]=0;
			}
		}
		for(long long i=1;i<=3;i++){
			for(long long j=1;j<=3;j++){
				for(long long k=1;k<=3;k++){
					c.p[i][j]+=(a.p[i][k]*p[k][j])%mod;
					c.p[i][j]%=mod;
				}
			}
		}
		return c;
	}
}ans,base;
void build(){
	for(long long i=1;i<=3;i++){
		for(long long j=1;j<=3;j++){
			base.p[i][j]=0;
		}
	}
	base.p[1][1]=base.p[1][3]=base.p[2][1]=base.p[3][2]=1;
	ans.p[1][1]=ans.p[2][1]=ans.p[3][1]=1;
}
void qsm(long long p){
	while(p!=0){
		if(p&1){
			ans=ans*base;
		}
		base=base*base;
		p>>=1;
	}
}
long long T,n;
int main(){
	cin>>T;
	for(long long i=1;i<=T;i++){
		cin>>n;
		if(n<=3){
			printf("1\n");
			continue;
		}
		build();
		qsm(n-3);
		cout<<ans.p[1][1]<<endl;
	}
	return 0;
}
```

同样的题还有[这一道](https://www.luogu.org/problem/P1962)

写作不易，点个赞再走呗QAQ