我们一步一步地来。

------------
先化简一波柿子qaqq

方便起见，假设 $n\leqslant m$，程序具体实现的时候，如果 $n>m$ 则交换一下即可。观察柿子

$$
\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=1}^m (n\bmod i)\times(m\bmod j)\;\left[i\ne j\right]
$$

好像求和号里面第一个因式和 $j$ 没什么关系啊，那么就赶紧提出去

$$
\sum\limits_{i=1}^n(n\bmod i)\times\sum\limits_{j=1}^m (m\bmod j)\;\left[i\ne j\right]
$$

众所周知这种 $i\ne j$ 是可以容斥的，我们转换成两个求和式相减

$$
\sum\limits_{i=1}^n(n\bmod i)\times\sum\limits_{j=1}^m (m\bmod j)-\sum\limits_{i=1}^n (n\bmod i)\times(m\bmod i)
$$

这个 $\bmod$ 一看就很不顺眼，我们把 $a\bmod b$ 写成 $a-\lfloor\frac{a}{b}\rfloor\times b$ 的形式

$$
\sum\limits_{i=1}^n\left(n-\Big\lfloor\frac{n}{i}\Big\rfloor\times i\right)\times\sum\limits_{j=1}^m \Big(m-\Big\lfloor\frac{m}{j}\Big\rfloor\times j\Big)-\sum\limits_{i=1}^n\left(n-\Big\lfloor\frac{n}{i}\Big\rfloor\times i\right)\times\left(m-\Big\lfloor\frac{m}{i}\Big\rfloor\times i\right)
$$

现在柿子看上去好多了！

我们把俩求和分开来看。

------------
首先我们来看

$$
\sum\limits_{i=1}^n\left(n-\Big\lfloor\frac{n}{i}\Big\rfloor\times i\right)\times \sum\limits_{j=1}^m \Big(m-\Big\lfloor\frac{m}{j}\Big\rfloor\times j\Big)
$$

我们又看到了求和号里有一些和 $i$ 或 $j$ 无关的东西，所以可以进一步提取出，柿子就变成了

$$
\left(n^2-\sum\limits_{i=1}^n\Big\lfloor\frac{n}{i}\Big\rfloor\times i\right)\times \left(m^2-\sum\limits_{j=1}^m\Big\lfloor\frac{m}{
j}\Big\rfloor\times j\right)
$$

我们知道对于一段的 $i$， $\lfloor\frac{n}{i}\rfloor$ 的值事一样的。我们如何找到这一段区间的端点 $l,r$？

首先这个 $l$ 救世上一个区间的 $r+1$，第一个 $l$ 就是 $1$，所以我们只需考虑 $r$ 怎么出来。其实是要找到一个$r$，使
$\Big\lfloor\frac{n}{l}\Big\rfloor\times r\leqslant n$。

于是我们随便移项一下，便可得 $r=\bigg\lfloor\dfrac{n}{\lfloor\frac{n}{l}\rfloor}\bigg\rfloor$

这就是我们的除法分块qaqq

好家伙我们在前面推出的柿子里看到了除法分块的影子，碰巧 $i$ 的前缀和很好求，所以这里除法分块非常容易！

看下代码罢：

```cpp
sum=n*n%p;
for(ll l=1,r;l<=n;l=r+1)
{
	r=min(n/(n/l),n);
	sum=(sum-(s1(r)-s1(l-1)+p)%p*(n/l)%p+p)%p;
}
ans+=sum,sum=m*m%p;
for(ll l=1,r;l<=m;l=r+1)
{
	r=min(m/(m/l),m);
	sum=(sum-(s1(r)-s1(l-1)+p)%p*(m/l)%p+p)%p;
}
ans*=sum,ans%=p,sum=0;
```

------------
然后我们再看后面一部分。

$$
\sum\limits_{i=1}^n\left(n-\Big\lfloor\frac{n}{i}\Big\rfloor\times i\right)\times\left(m-\Big\lfloor\frac{m}{i}\Big\rfloor\times i\right)
$$

上面看到了除法分块，那么这儿多半也是了。这边有个 $n$ 和 $m$ 在括号里面不好弄，所以我们暴力拆括号把和 $i$ 无关的这个 $n,m$ 分离出来



$$
\sum\limits_{i=1}^n\left(nm-ni\Big\lfloor\frac{m}{i}\Big\rfloor-mi\Big\lfloor\frac{n}{i}\Big\rfloor+i^2\Big\lfloor\frac{n}{i}\Big\rfloor\Big\lfloor\frac{m}{i}\Big\rfloor\right)
$$

前三项非常好弄，第四项好像也可以除法分块，只不过俩变量所以块多一点不要紧。问题是 $i^2$ 前缀和咋搞？

我们知道 $i^2=i(i-1)+i=\binom{i}{2}+\binom{i}{1}$，因此

$$
\sum_{i=1}^n i^2=\sum_{i=1}^n\binom{i}{2}+i
$$

这个二项式系数是认真的？

不要紧我们有帕斯卡公式：$\binom{n}{k}=\binom{n-1}{k}+\binom{n-1}{k-1}$。因为当 $n<k$ 的时候二项式系数为 $0$，我们对等式右侧的第一个求和反复逆用帕斯卡公式：

$$
\begin{aligned}
\\ \sum_{i=1}^n= &\binom{0}{3}+\binom{1}{2}+\binom{2}{2}+\dots+\binom{n}{2}
\\ =& \binom{3}{3}+\binom{2}{2}+\dots+\binom{n-1}{2}+\binom{n}{2}
\\=&\binom{4}{3}+\dots+\binom{n-1}{2}+\binom{n}{2}
\\ =&\binom{n+1}{3}=\frac{n(n+1)(n-1)}{6}
\end{aligned}
$$

那么我们把 $\frac{n(n+1)(n-1)}{6}$ 带回原来的求和式，最终得到

$$
\sum_{i=1}^n i^2=\frac{n(n+1)(n-1)}{6}+\frac{n(n+1)}{2}=\frac{n(n+1)(2n+1)}{6}
$$

原来我们的 $i^2$ 的前缀和也是可以处理的！！

```cpp

for(ll l=1,r;l<=n;l=r+1)
{
	r=min(min(n/(n/l),m/(m/l)),n);
	sum+=(r-l+1)*n%p*m%p;
	sum-=(s1(r)-s1(l-1)+p)%p*((n/l)*m%p+(m/l)*n%p)%p;
	sum+=(s2(r)-s2(l-1)+p)%p*(n/l)%p*(m/l)%p;
	sum+=p,sum%=p;
}
```

然后呢？我们这道题就做完啦qaqq

------------
代码实现注意随时要 $\bmod\,p$，否则就是一片WA。

其他救世套路啦qaqq

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
#define ll long long
inline ll read()
{
	ll x=0,f=1;char ch=getchar();
	while(ch<'0'||ch>'9'){if(ch=='-')f=-1;ch=getchar();}
	while(ch>='0'&&ch<='9'){x=(x<<3)+(x<<1)+ch-'0';ch=getchar();}
	return x*f;
}
const ll p=1000000007,inv2=500000004,inv6=166666668;
ll n,m,ans,sum;
#define s1(x) (x)*((x)+1)%p*inv2%p
#define s2(x) (x)*((x)+1)%p*(2*(x)+1)%p*inv6%p
inline ll min(ll a,ll b){return a<b?a:b;}
int main(){
	n=read(),m=read();
	if(n>m)swap(n,m);
	sum=n*n%p;
	for(ll l=1,r;l<=n;l=r+1)
	{
		r=min(n/(n/l),n);
		sum=(sum-(s1(r)-s1(l-1)+p)%p*(n/l)%p+p)%p;
	}
	ans+=sum,sum=m*m%p;
	for(ll l=1,r;l<=m;l=r+1)
	{
		r=min(m/(m/l),m);
		sum=(sum-(s1(r)-s1(l-1)+p)%p*(m/l)%p+p)%p;
	}
	ans*=sum,ans%=p,sum=0;
	for(ll l=1,r;l<=n;l=r+1)
	{
		r=min(min(n/(n/l),m/(m/l)),n);
		sum+=(r-l+1)*n%p*m%p;
		sum-=(s1(r)-s1(l-1)+p)%p*((n/l)*m%p+(m/l)*n%p)%p;
		sum+=(s2(r)-s2(l-1)+p)%p*(n/l)%p*(m/l)%p;
		sum+=p,sum%=p;
	}
	ans-=sum,ans+=p,ans%=p;
	printf("%lld\n",ans);
	return 0;
} 
```