话说这道题与[P2260](https://www.luogu.org/problemnew/show/P2260#sub)
一样啊，只是模数不一样。

也是[P2261](https://www.luogu.org/problemnew/show/P2261)的升级版，三倍经验收下了。

这道题我的解法来自2261的分块题解，跑得不比反演慢。

$ans=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=1}^{m}(n\mod i)\times (m\mod j)(i!=j)$

根据容斥，$ans=\sum\limits_{i=1}^{n}\sum\limits_{j=1}^{m}(n\mod i)\times (m\mod j)-\sum\limits_{i=1}^{min(n,m)}(n\mod i)\times (m\mod i)$

这样我们发现就是两个P2260累乘再减去一个值。

这样我们就可以分成两块了

$n\mod i=n-[n/i]$

$\sum\limits_{i=1}^{n}(n\mod i)=\sum\limits_{i=1}^{n}[n/i]\times i=n^2-\sum\limits_{i=1}^{n}[n/i]*i$

$m$ 也是同理，这样就可以套分块了，现在考虑


$\sum\limits_{i=1}^{min(n,m)}(n\mod i)\times (m\mod i)$

$\sum\limits_{i=1}^{min(n,m)}(n-[n/i])\times (m-[m/i])$

拆开括号

$\sum\limits_{i=1}^{min(n,m)}(n\times m-i\times (m\times [n/i]+n\times [m/i])+[n/i]\times [m/i]*i^2)$

其他还好，$\sum\limits_{i=1}^{min(n,m)}i^2$怎么求？

其实有一个公式：$\sum\limits_{i=1}^{n}i^2=n\times (n+1)\times (2n+1)/6$

也容易证明

我们先计算得当 $n=1,2$ 时等式成立。

再假设当 $n=x$ 时等式成立。

即 $1^2+2^2+3^3+...+x^2=x\times (x+1)\times (2x+1)/6$

我们再考虑 $x+1$

$1^2+2^2+3^3+...+x^2+(x+1)^2$

$=x\times (x+1)\times (2x+1)/6+(x+1)^2$

$=(x+1)\times (2x^2+x+6x+6)/6$

$=(x+1)\times (2x^2+7x+6)/6$

$=(x+1)\times (2x+3)\times (x+2)/6$

仔细观察，这不就是 $n=x+1$ 时，公式的情况吗？

如果这样递推下去，发现当 $n$ 为正整数时等式成立，这就是数学归纳法

所以就可以 $O(1)$ 算了。

但是还有一个地方，公式除 $6$ 是不能直接算的，所以我们用快速幂或扩欧求一下逆元就好了。

至于代码，因为太丑我就不发了，基本上就是裸的分块了，就几个这种for循环
```
for(long long i=1,j;i<=min(n,m);i=j+1)
```
