### 题面
求
$$ \sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m(n~{\rm{mod}}~i)\times(m~{\rm mod}~j)\mod 19940417,i!=j $$
$ n,m\le10^9 $
### 题解
先化简式子  
$\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m(n~{\rm{mod}}~i)\times(m~{\rm mod}~j)$

$=\sum_{i=1}^n(n~{\rm mod}~ i)\sum_{j=1}^m(m~{\rm mod}~j)$



实际上这里就是两个余数求和，所以可以直接套用套路。

$=\sum_{i=1}^n(n-i\times\left\lfloor\frac ni\right\rfloor)\sum_{j=1}^m(m-j\times\left\lfloor\frac mj\right\rfloor)$

左右分别拉出来数论分块求和即可。



但是这样做显然是有问题的，我们没有考虑题目中给出的$i\not=j$的限定条件。

所以考虑一下$i=j$的情况，减去这部分的值就行了。 



也就是$\sum_{i=1}^{\min(n,m)}(n~{\rm mod}~i)(m~{\rm mod}~i)$。

为了方便起见，假定$n\le m$成立。再按照余数求和的套路化简一下

$=\sum\limits_{i=1}^n(n-i\times\left\lfloor\frac ni\right\rfloor)(m-i\times\left\lfloor\frac mi\right\rfloor)$

$=\sum\limits_{i=1}^n(nm-ni\left\lfloor\frac mi\right\rfloor-mi\left\lfloor\frac ni\right\rfloor+i^2\left\lfloor\frac ni\right\rfloor\left\lfloor\frac mi\right\rfloor)$

$=n^2m-n\sum\limits_{i=1}^ni\left\lfloor\frac mi\right\rfloor-m\sum\limits_{i=1}^ni\left\lfloor\frac ni\right\rfloor+\sum\limits_{i=1}^ni^2\left\lfloor\frac ni\right\rfloor\left\lfloor\frac mi\right\rfloor$

然后可以发现后三个都可以数论分块，于是就可以比较快速的计算出这个式子的值了。

```cpp
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cmath>
#include<algorithm>
#include<string>
using namespace std;
typedef long long ll;
#define p 19940417
#define inv2 9970209
#define inv3 6646806

ll sum1n(ll x){
    return x*(x+1)%p*inv2%p;
}

ll sum1n2(ll x){
    return x*(x+1)%p*(2*x+1)%p*inv3%p*inv2%p;
}

ll Sab(ll a,ll b){
    return (sum1n(b)-sum1n(a-1))%p;
}

ll S2ab(ll a,ll b){
    return ((sum1n2(b)-sum1n2(a-1))%p+p)%p;
}

ll f(ll n){
    ll ans = n*n%p,i=1;
    while(i<=n){
        ll nxt = n/(n/i);
        ans = ((ans-(n/i)*Sab(i,nxt))%p+p)%p;
        i = nxt+1;
    }
    return ans;
}

ll g(ll n,ll m){
    //n<m
    ll ans = n*n%p*m%p,i=1;
    while(i<=n){
        ll nxt = min(n/(n/i),m/(m/i));
        ans = (ans-n*((m/i)*Sab(i,nxt)%p)%p+p)%p;
        ans = (ans-m*((n/i)*Sab(i,nxt)%p)%p+p)%p;
        ans = (ans+(n/i)*(m/i)%p*S2ab(i,nxt)%p+p)%p;
        i = nxt+1;
    }
    return ans;
}

int main(){
    ll n,m;cin>>n>>m;
    if(m<n)swap(n,m);
    ll ans = f(n)*f(m);
    ans%=p;
    ans-=g(n,m);
    ans=(ans%p+p)%p;
    cout<<ans;
}
```
