## 理论推导
按照套路，将平方拆开，可以得到：$c_i=\sum\limits_{k=0}^{n-1}b_k^2+\sum\limits_{k=0}^{n-1}a_k^2-2\sum\limits_{k=0}^{n-1}a_kb_{k-i\bmod n}$  
由于每个$c_i$中的$\sum\limits_{k=0}^{n-1}b_k^2+\sum\limits_{k=0}^{n-1}a_k^2$显然是个常量，考虑做$c$的差分来消去这个常量。  
因此，我们定义$\Delta c_i=c_i-c_{i-1}$，$i\in\mathbb{Z}\cap[1,n-1]$  
则此时$\Delta c_i=2\sum\limits_{k=0}^{n-1}a_kb_{k-i+1\bmod n}-2\sum\limits_{k=0}^{n-1}a_kb_{k-i\bmod n}$  
注意到$a$的下标已经统一，我们可以将$\Delta c_i$表示为$2\sum\limits_{k=0}^{n-1}a_k(b_{k-i+1\bmod n}-b_{k-i\bmod n})$  
后面的一坨是一个差分形式，看起来十分的可行。然而遗憾的是，这种方法到最后是行不通的，原因暂且按下不表。于是我们只能将$b$的下标统一。经过简单的计算，我们有：  
$\Delta c_i=2(a_{n-1}-a_0)b_{n-i}+2\sum\limits_{k=1}^{n-1}(a_{k-1}-a_k)b_{k-i\bmod n}$，显然式子中的$a_{k-1}-a_k$与$a$的差分十分接近。  
因此我们定义$\Delta a_i=a_i-a_{i-1}$，$i\in\mathbb{Z}\cap[1,n-1]$  
于是$\Delta c_i=2(a_{n-1}-a_0)b_{n-i}-2\sum\limits_{k=1}^{n-1}\Delta a_kb_{k-i\bmod n}$，由于前面还有一坨在求和符号外边让人十分不爽，所以我们要想办法将它写进求和符号里。  
注意到$\Delta a_0$没有定义，于是我们可以将其~~强行~~定义为$a_0-a_{n-1}$。  
这样一来$\Delta c_i=-2\sum\limits_{k=0}^{n-1}\Delta a_kb_{k-i\bmod n}$，$i\in\mathbb{Z}\cap[1,n-1]$。  
抛开前面的系数$-2$，余下的就是一个减法循环卷积。按照套路，我们将$b$翻转，得到$b^{'}$。即对$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，有$b_i=b_{n-1-i}^{'}$，或者更进一步地说，对$\forall i\in\mathbb{Z}$，有$b_{i\bmod n}=b_{-i-1\bmod n}^{'}$  
因此$\Delta c_i=-2\sum\limits_{k=0}^{n-1}\Delta a_kb_{i-1-k\bmod n}^{'}$，而这就是一个“标准”的加法循环卷积。  
我们设$f(x)=\sum\limits_{i=0}^{n-1}\Delta a_ix^i$，$g_0(x)=\sum\limits_{i=0}^{n-1}b_i^{'}x^i$。  
则$\Delta c_i$即为$(f\ast g_0)(x)$的第$i-1$项系数乘上$-2$，其中$\ast$表示模$n$下的加法循环卷积，$i\in\mathbb{Z}\cap[1,n-1]$。  
细心的同学可能会发现，我们的$\Delta c_0$没有定义，那怎么办呢？仿照$\Delta a_0$的定义有：  
$\Delta c_0=c_0-c_{n-1}=-2\sum\limits_{k=0}^{n-1}\Delta a_kb_{k\bmod n}=-2\sum\limits_{k=0}^{n-1}\Delta a_kb_{n-1-k\bmod n}^{'}$  
而这恰好是$(f\ast g_0)(x)$的第$n-1$项系数乘上$-2$。  
由此，我们设$h(x)=\sum\limits_{i=0}^{n-1}\Delta c_ix^i$，$g_1(x)=-2x$，则有$h(x)=(f\ast g)(x)$，其中$g(x)=(g_0\ast g_1)(x)$。  
由于题目中已经给出了$b$和$c$，即$g(x)$和$h(x)$已知，那么问题的关键就在于如何求出$f(x)$。注意到此处的$\ast$是模$n$的加法循环卷积，因此对$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，有$h(w_n^{i})=f(w_n^{i})g(w_n^{i})$，其中$w_n$的取值与模$n$的加法循环卷积实现的方式有关，若采用FFT实现则为$e^{\frac{2\pi i}{n}}$，若采用NTT实现则为$g^{\frac{mod-1}{n}}$。  
据此我们就有了一个求出$f$的大致思路：  
首先对$h$进行长度为$n$的DFT，接着对$g$进行长度为$n$的DFT，然后根据$f(w_n^{i})=\dfrac{h(w_n^{i})}{g(w_n^{i})}$求出$f(w_n^{i})$，这样我们就求出了对$f$进行长度为$n$的DFT后的结果，接着只需将结果进行一次IDFT就能将$f$还原出来。  
这样的思路的确是可行的，但是我们忽略了一点，**除数是不能为零的**，即我们在求$f(w_n^{i})$的时候必须保证$g(w_n^{i})\ne0$，事实上此时我们利用题目所给的$b$循环移位线性无关就能证明对$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，都有$g(w_n^{i})\ne0$。但为了避免影响题解的观感，这里也暂且不表。  
至此，我们已经求出了$f$，即对$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，$\Delta a_i$的值都已经求了出来，那么我们可以列出如下方程组：
$$\begin{cases}\Delta a_0=a_0-a_{n-1}\\\Delta a_1=a_1-a_0\\\qquad\quad\vdots\\\Delta a_{n-1}=a_{n-1}-a_{n-2}\end{cases}$$
乍一看这玩意不就是一个$n$元线性方程组吗？这里正好有$n$个方程，由此解出$a$的值那还不简单？但仔细一想显然是有问题的，因为这无法解释样例中有两组解的情况，那问题出在哪里了呢？  
其实就在第一个方程$\Delta a_0=a_0-a_{n-1}$上，显然这个方程可由余下的$n-1$个方程推出，因此实际上这个方程组只有$n-1$个方程。  
尽管我们不能直接解出$a$的值，但我们知道只要指定一个$a_i$为已知数，那么剩下的数都能用$a_i$来表示。为表示方便，这里我们假定$a_0$是已知数，设$s_0=0$，$s_i=\sum\limits_{j=1}^{i}\Delta a_j$，$i\in\mathbb{Z}\cap[1,n-1]$  
则对$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，有$a_i=a_0+s_i$，那么剩下的问题就在于如何求出$a_0$。不难想到直接将$a_i$代入$c_0$的式子中，可以得到：
$na_0^2+2\sum\limits_{k=0}^{n-1}(s_k-b_k)a_0+\sum\limits_{k=0}^{n-1}(s_k-b_k)^2-c_0=0$  
显然这是一个关于$a_0$的一元二次方程，套用求根公式即可求出$a_0$。不过需要注意的一点是，由于$a$是一个整数序列，因此求出来的根得**是整数**才能作为$a_0$的值。  
## 代码实现  
从上面的理论推导部分可以看出，代码的关键是如何实现模$n$的加法循环卷积，显然我们可以采用$Bluestein's\ \ Algorithm$将其转化为普通的加法线性卷积。当然，模$n$的加法循环卷积有两种实现方式，假若你决定用FFT来实现，那么转换后的线性卷积也只能用FFT来实现，这样的话就会导致极其严重的精度问题，以至于即便你再怎么折腾，还是连样例三都过不了。  
走投无路之下，只能选择用NTT来实现，那么转换后的线性卷积就有两种方式实现，当然，由于精度问题，FFT是不可能的。于是乎转换后的线性卷积也只能用NTT实现。这就带来一个新的问题，线性卷积的NTT模数和循环卷积的NTT模数是**可以不同**的，假若两者不同，线性卷积后的结果可能会因取模而“失真”，最后导致结果错误。因此为了避免这种情况，我们要将两者的模数统一成**一个数**，并且由于题目要求输出精确结果，我们的模数一定得比$\Delta a$的最大值还要大，为此我们得求一下$\Delta a$的值域。  
由$c_0=\sum\limits_{k=0}^{n-1}(b_k-a_k)^2\leqslant5\times10^6$可得：  
对$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，有$b_i-\sqrt5\times10^3\leqslant a_i\leqslant b_i+\sqrt5\times10^3$，又$0\leqslant b_i\leqslant10^3$，故$-\sqrt5\times10^3\leqslant a_i\leqslant (\sqrt5+1)\times10^3$  
因此我们有$-(2\sqrt5+1)\times10^3\leqslant \Delta a_i\leqslant (2\sqrt5+1)\times10^3$  
这里我们不妨把范围再拓宽一些，设$max=6000$，则$-max\leqslant\Delta a_i\leqslant max$。  
这样看来我们只需保证模数比$max$还大就行了，但真的是这样吗？事实上，$\Delta a$显然是可以为**负数**的，但我们知道在NTT中是不会有负数存在的，那这就又带来一个问题，如何判断算出来的$\Delta a$原本是正还是负？  
由于$\Delta a$是有范围的，因此我们不难想到取一个模数$mod>2max$，那么如果原来的$\Delta a$是负数，计算后的结果就是$mod+\Delta a>max$，如果原来的$\Delta a$是正数，那么计算后的结果就是$\Delta a\leqslant max$。  
于是我们只需判断计算后的结果是否比$max$大，若是，则它原本是负数，若不是，则它原本是正数。  
当然，由于模数统一所带来的后果也是相当严重的，因为模数可能太大，超过$int$型，于是程序中几乎所有的数和数组都只能用$long\ long$型，并且两个$long\ long$型的数相乘很可能爆$long\ long$，于是几乎所有的两数相乘都只能用龟速乘实现。  
至此，程序中的一些大坑都讲完了，下面奉上本人的~~毒瘤码风~~代码：
```cpp
#include<cstdio>
#include<cmath>
#include<algorithm>
#define maxn 262144
using std::swap;
using std::reverse;
typedef long long ll;

int gcnt,r[maxn],c2[200000],ic2[100000];
ll n,tn,len(1),mod,g,ig,inv,ninv;
ll vb[100000],vc[100000];
ll *w,tg[100],s[100000],pg[100000]={1},a[100000],b[100000],c[100000],t0[maxn],t1[maxn],wn[maxn]={1},iwn[maxn]={1};
ll mul(ll& a,ll& b){return (a*b-(ll)((long double)a*b/mod)*mod+mod)%mod;}//龟速乘
ll qpow(ll x,ll p)
{
    ll res(1);
    while(p)
    {
        if(p&1) res=mul(res,x);
        x=mul(x,x);
        p>>=1;
    }
    return res;
}
ll gcd(ll a,ll b)
{
    ll r;
    while(b) r=a%b,a=b,b=r;
    return a;
}
void get_mod()//求模数
{
    tn=2*n-1;
    while(len<tn) len<<=1;
    ll lcm(n*len/gcd(n,len));
    mod=lcm+1;
    while(mod<=12000) mod+=lcm;
    bool flag;
    while(1)
    {
        flag=1;
        for(int i(2);1ll*i*i<=mod;++i)
        {
            if(mod%i==0) {flag=0;break;}
        }
        if(flag) return;
        mod+=lcm;
    }
}
void get_g()//求原根
{
    bool flag;
    ll tmp(mod-1);
    for(int i(2);1ll*i*i<mod;++i)
    {
        if(tmp%i==0) tg[gcnt++]=(mod-1)/i;
        while(tmp%i==0) tmp/=i;
    }
    if(tmp>1) tg[gcnt++]=(mod-1)/tmp;
    for(ll i(2);;++i)
    {
        flag=1;
        for(int j(0);j<gcnt;++j)
        {
            if(qpow(i,tg[j])==1) {flag=0;break;}
        }
        if(flag) {g=i;return;}
    }
}
void ntt(ll *t,ll* ow=wn)
{
    for(int i(0);i<len;++i)
    {
        if(i<r[i]) swap(t[i],t[r[i]]);
    }
    for(int i(1),j(2),step(len>>1);i<len;i<<=1,j<<=1,step>>=1)
    {
        for(int k(0);k<len;k+=j)
        {
            w=ow;
            for(int l(k);l<k+i;++l,w+=step)
            {
                ll tmp(mul(t[l+i],*w));
                t[l+i]=t[l]-tmp;
                if(t[l+i]<0) t[l+i]+=mod;
                t[l]+=tmp;
                if(t[l]>=mod) t[l]-=mod;
            }
        }
    }
    if(ow==iwn)
    {
        for(int i(0);i<len;++i) t[i]=mul(t[i],inv);
    }
}
void czt(ll* t)//长度为n的加法循环卷积
{
    for(int i(0);i<tn;++i) t0[i]=pg[c2[i]];
    for(int i(0);i<n;++i) t1[n-1-i]=mul(pg[ic2[i]],t[i]);
    ntt(t0);ntt(t1);
    for(int i(0);i<len;++i) t1[i]=mul(t1[i],t0[i]);
    ntt(t1,iwn);
    for(int i(0);i<n;++i) t[i]=mul(pg[ic2[i]],t1[n-1+i]);
    for(int i(tn);i<len;++i) t0[i]=0;
    for(int i(n);i<len;++i) t1[i]=0;
}
int main()
{
    ll a0,c0,tmp,sum(0),psum(0);
    scanf("%lld",&n);get_mod();get_g();
    ig=qpow(g,mod-2),inv=qpow(len,mod-2),ninv=qpow(n,mod-2);
    for(int i(0);i<len;++i) r[i]=(r[i>>1]|((i&1)?len:0))>>1;
    tmp=qpow(g,(mod-1)/len);
    for(int i(1);i<len;++i) wn[i]=mul(wn[i-1],tmp);
    tmp=qpow(ig,(mod-1)/len);
    for(int i(1);i<len;++i) iwn[i]=mul(iwn[i-1],tmp);//预处理位逆序置换和单位根
    tmp=qpow(g,(mod-1)/n);
    for(int i(1);i<n;++i) pg[i]=mul(pg[i-1],tmp);
    for(int i(0);i<tn;++i) c2[i+1]=(c2[i]+i)%n;
    for(int i(0);i<n;++i) ic2[i]=c2[i]?n-c2[i]:c2[i];//预处理组合数
    for(int i(0);i<n;++i) scanf("%lld",b+i);
    scanf("%lld",&c0);c[0]=c0%mod;
    for(int i(1);i<n;++i) {scanf("%lld",&tmp);c[i]=tmp%mod;}
    for(int i(1);i<n;++i)
    {
        tmp=c[i]-c[i-1];
        vc[i]=tmp<0?tmp+mod:tmp;
    }
    tmp=c[0]-c[n-1];vc[0]=tmp<0?tmp+mod:tmp;czt(vc);//求出h并对其做长度为n的DFT
    tmp=mod-2;for(int i(1);i<n;++i) vb[i]=mul(tmp,b[n-i]);
    vb[0]=mul(tmp,b[0]);czt(vb);//求出g并对其做长度为n的DFT
    for(int i(0);i<n;++i)
    {
        tmp=qpow(vb[i],mod-2);
        a[i]=mul(vc[i],tmp);
    }//求出对f做长度为n的DFT后的结果
    reverse(a+1,a+n);czt(a);
    for(int i(0);i<n;++i) a[i]=mul(a[i],ninv);//对f做IDFT
    for(int i(1);i<n;++i)
    {
        tmp=a[i]>6000?a[i]-mod:a[i];
        s[i]=s[i-1]+tmp;
    }//求出真实的Delta a和s的值
    for(int i(0);i<n;++i)
    {
        tmp=s[i]-b[i];
        sum+=tmp,psum+=tmp*tmp;
    }
    ll delta(sum*sum-n*(psum-c0));//求出判别式
    if(delta>0)
    {
        ll sd((ll)(sqrt(delta)+0.5));
        if(sd*sd!=delta) {printf("0");return 0;}
        tmp=-sum-sd;
        if(tmp%n==0)
        {
            a0=tmp/n,tmp=-sum+sd;
            if(tmp%n==0)
            {
                printf("2\n");
                for(int i(0);i<n;++i) printf("%lld ",a0+s[i]);
                printf("\n");
                a0=tmp/n;
                for(int i(0);i<n;++i) printf("%lld ",a0+s[i]);
            }
            else
            {
                printf("1\n");
                for(int i(0);i<n;++i) printf("%lld ",a0+s[i]);
            }
        }
        else
        {
            tmp=-sum+sd;
            if(tmp%n==0)
            {
                printf("1\n");
                a0=tmp/n;
                for(int i(0);i<n;++i) printf("%lld ",a0+s[i]);
            }
            else printf("0");
        }
    }
    else if(delta==0)
    {
        if(sum%n==0)
        {
            printf("1\n");
            a0=-sum/n;
            for(int i(0);i<n;++i) printf("%lld ",a0+s[i]);
        }
        else printf("0");
    }
    else printf("0");//对解的个数的分类讨论
    return 0;
}
```
## 附
下面我们将证明对$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，有$g(w_n^i)\ne0$。  
为此，我们先来考察题目中所给的条件：$b$循环移位线性无关。事实上，这就说明**不存在**一组**不全为零**(翻译漏了这一句)的序列$x_0,x_1,\cdots,x_{n-1}$，使得对$\forall k\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$都有$\sum\limits_{i=0}^{n-1}x_ib_{k-i\bmod n}=0$，而这表明了如下$n$元**齐次线性**方程组**有且仅有零解**：
$$\begin{cases}x_0b_0\quad +x_1b_{n-1}+\cdots+x_{n-1}b_1=0\\x_0b_1\quad +x_1b_0\quad+\cdots+x_{n-1}b_2=0\\\qquad\qquad\qquad\quad \vdots\\\qquad\qquad\qquad\quad \vdots\\x_0b_{n-1}+x_1b_{n-2}+\cdots+x_{n-1}b_0=0\end{cases}$$
由**克莱姆法则**，该方程组的系数矩阵$A$的行列式$|A|\ne0$，其中$A$是如下矩阵：
$$\begin{bmatrix}{b_0}&{b_{n-1}}&{\cdots}&{b_1}\\{b_1}&{b_0}&{\cdots}&{b_2}\\{\vdots}&{\vdots}&{\ddots}&{\vdots}\\{b_{n-1}}&{b_{n-2}}&{\cdots}&{b_0}\\\end{bmatrix}$$
观察发现，该矩阵的每一行(除第一行外)的元素都是由前一行的元素依次向右移动一个位置而得到。对这种特殊形式的矩阵，我们称之为“**循环矩阵**$(circulant\ matrix)$”。  
取该矩阵第一行的第$i$个元素作为$g_2(x)$的第$i$项系数，即$g_2(x)=b_0+\sum\limits_{i=1}^{n-1}b_{n-i}x^i$，则$|A|=\prod\limits_{i=0}^{n-1}g_2(w_n^i)$。  
证明如下：
设$\epsilon_{i}=w_n^i$，$i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，构造一个**范德蒙矩阵**$V$如下所示：
$$\begin{bmatrix}{1}&{1}&{\cdots}&{1}\\{\epsilon_0^1}&{\epsilon_1^1}&{\cdots}&{\epsilon_{n-1}^{1}}\\{\vdots}&{\vdots}&{\ddots}&{\vdots}\\{\epsilon_{0}^{n-1}}&{\epsilon_1^{n-1}}&{\cdots}&{\epsilon_{n-1}^{n-1}}\\\end{bmatrix}$$
则
$$AV=\begin{bmatrix}{g_2(\epsilon_0)}&{g_2(\epsilon_1)}&{\cdots}&{g_2(\epsilon_{n-1})}\\{\epsilon_0^1g_2(\epsilon_0)}&{\epsilon_1^1g_2(\epsilon_1)}&{\cdots}&{\epsilon_{n-1}^{1}g_2(\epsilon_{n-1})}\\{\vdots}&{\vdots}&{\ddots}&{\vdots}\\{\epsilon_{0}^{n-1}g_2(\epsilon_0)}&{\epsilon_1^{n-1}g_2(\epsilon_1)}&{\cdots}&{\epsilon_{n-1}^{n-1}g_2(\epsilon_{n-1})}\\\end{bmatrix}$$
显然$|AV|=|V|\prod\limits_{i=0}^{n-1}g_2(\epsilon_i)$  
又$|V|=\prod\limits_{0\leqslant j<i\leqslant n-1}(\epsilon_i-\epsilon_j)$，显然当$0\leqslant j<i\leqslant n-1$时，$\epsilon_i-\epsilon_j\ne0$，从而$|V|\ne0$。  
再注意到$|AV|=|A||V|$，于是有$|A|=\prod\limits_{i=0}^{n-1}g_2(\epsilon_i)$  
而根据题意$|A|\ne0$，因此$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，$g_2(\epsilon_i)=g_2(w_n^i)\ne0$。  
接下来我们考察$g_2(x)$与$g(x)$之间的关系，由$g(x)=(g_0\ast g_1)(x)$可得$g(x)=-2(b_{n-1}^{'}+\sum\limits_{i=1}^{n-1}b_{i-1}^{'}x^i)=-2(b_0+\sum\limits_{i=1}^{n-1}b_{n-i}x^i)=-2g_2(x)$  
显然我们可以立即得到$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，$g(w_n^i)\ne0$。  
至此我们已经成功证明了我们在理论推导部分所做的论断，而由此也能进一步说明为什么当初我们不选择最直观的合并方式，而偏偏要选择统一$b$下标来合并。  
事实上，假若当初我们选择统一$a$下标进行合并，设$f^{'}(x)=\sum\limits_{i=0}^{n-1}a_ix^i$，$g_1^{'}(x)=\sum\limits_{i=0}^{n-1}\Delta b_i^{'}x^i$，其中$\Delta b^{'}$的定义与$\Delta a$，$\Delta c$的定义相同。  
那么仿照上述理论推导部分，我们有$h(x)=(f^{'}\ast g^{'})(x)$，其中$g^{'}(x)=(g_0\ast g_1^{'})(x)$。在这里我们的任务就是求出$f^{'}$，仍然仿照上面的理论推导部分，我们只需保证$\forall i\in\mathbb{Z}\cap[0,n-1]$，$g^{'}(w_n^i)\ne0$即可。然而遗憾的是，这个条件它**一定不会**被满足，原因就在于$g^{'}(w_n^0)\equiv g^{'}(1)\equiv0$。即我们无论如何也求不出$f^{'}(w_n^0)$的值，这也就是一开始我们选择统一$b$下标，而非$a$下标来合并的原因。  