首先求出凸壳，然后枚举每条边，求出以这条边为基准，最上，最左和最右的点

最上的点可以维护一个指针求，左右的点每次暴力即可

总复杂度 $O(n^{2})$

代码如下

```cpp
#include <cstdio>
#include <algorithm>
#include <cmath>
using namespace std;

typedef struct vec{
    double x,y;
    vec() {}
    vec(double _x,double _y):x(_x),y(_y) {}
    vec operator + (vec a) {return vec(x+a.x,y+a.y);}
    vec operator - (vec a) {return vec(x-a.x,y-a.y);}
    vec operator * (double a) {return vec(x*a,y*a);}
    double operator * (vec a) {return x*a.y-y*a.x;}
    double operator ^ (vec a) {return x*a.x+y*a.y;}
}vec;

const double eps=1e-8,Pi=acos(-1);
vec p[1010];
double mina;
int n,s[1010],siz,downtag;

bool cmp(vec a,vec b) {return (fabs(a.x-b.x)<eps)?a.y<b.y:a.x<b.x;}

double length (vec a) {return sqrt(a.x*a.x+a.y*a.y);}

vec rotate(vec a,double theta) {return vec(a.x*cos(theta)-a.y*sin(theta),a.x*sin(theta)+a.y*cos(theta));}

int main(){
    while(scanf("%d",&n)==1 && n){
        mina=1e20; siz=0;
        for(int i=1;i<=n;i++) scanf("%lf%lf",&p[i].x,&p[i].y);
        sort(p+1,p+1+n,cmp);
        s[++siz]=1; s[++siz]=2;
        for(int i=3;i<=n;i++){
            while(siz>=2 && ((p[s[siz]]-p[s[siz-1]])*(p[i]-p[s[siz]])<0 || fabs((p[s[siz]]-p[s[siz-1]])*(p[i]-p[s[siz]]))<eps)) siz--;
            s[++siz]=i;
        }
        downtag=siz; s[++siz]=n-1;
        for(int i=n-2;i>=1;i--){
            while(siz-downtag>=1 && ((p[s[siz]]-p[s[siz-1]])*(p[i]-p[s[siz]])<0 || fabs((p[s[siz]]-p[s[siz-1]])*(p[i]-p[s[siz]]))<eps)) siz--;
            s[++siz]=i;
        }
        s[0]=s[siz-1];
        for(int i=1,k=2,l,r;i<siz;i++){
            while(((p[s[i]]-p[s[k]])*(p[s[i+1]]-p[s[k]]))<((p[s[i]]-p[s[k+1]])*(p[s[i+1]]-p[s[k+1]]))) k=(k==siz-1)?1:k+1;
            r=(i+1==siz)?1:i+1; l=i;
            while(((p[s[i+1]]-p[s[i]])^(p[s[r]]-p[s[i]]))<((p[s[i+1]]-p[s[i]])^(p[s[r+1]]-p[s[i]]))) r=(r==siz-1)?1:r+1;
            while(((p[s[i]]-p[s[i+1]])^(p[s[l]]-p[s[i+1]]))<((p[s[i]]-p[s[i+1]])^(p[s[l-1]]-p[s[i+1]]))) l=(l==1)?siz-1:l-1;
            double l1=length(p[s[i+1]]-p[s[i]]),l2=((p[s[i+1]]-p[s[i]])^(p[s[r]]-p[s[i+1]]))/l1,l3=((p[s[i]]-p[s[i+1]])^(p[s[l]]-p[s[i]]))/l1,l4=(p[s[i+1]]-p[s[i]])*(p[s[k]]-p[s[i]])/l1;
             mina=min(mina,(l1+l2+l3)*l4);
        }
        printf("%.4f\n",mina);
    }
    return 0;
}
```