给一种简单一点的式子。

固定长度 $|a|=|b|=k+1$，将 $a,b$ 做差分以后，原题意等价于：有 $k$ 个盒子，$n$ 个相同的红球和 $m$ 个相同的蓝球。没有盒子是空的方案。考虑容斥，钦定 $i$ 个盒子空的方案可以用插板法计算，所以答案就是：

$$
\sum_{k=1}^{n+m}(k+1)\sum_{i=1}^k(-1)^{k-i}\binom{k}{i}\binom{n+i-1}{i-1}\binom{m+i-1}{i-1}
$$

观察到关于 $i$ 的项更多，交换枚举顺序：

$$
\begin{aligned}
&\sum_{i=1}^{n+m}\binom{n+i-1}{i-1}\binom{m+i-1}{i-1}\sum_{k=i}^{n+m}(k+1)(-1)^{k-i}\binom{k}{i}\\
=&\sum_{i=1}^{n+m}\binom{n+i-1}{i-1}\binom{m+i-1}{i-1}(i+1)\sum_{k=i}^{n+m}(-1)^{k-i}\binom{k+1}{k-i}
\end{aligned}
$$

根据 [P8558 黑暗](https://www.luogu.com.cn/problem/P8558) 的套路，用 $j=k-i$ 替代 $k$ 来枚举：

$$
\sum_{k=i}^{n+m}(-1)^{k-i}\binom{k+1}{k-i}=\sum_{j=0}^{n+m-i}(-1)^j\binom{i+j+1}{j}
$$

设 $F(i,j)=(-1)^j\dbinom{i+j+1}{j}$，$G(i)=\sum\limits_{j=0}^{n+m-i}F(i,j)$，考虑 $G(i)$ 的线性递推，先考虑 $F(i,j)$ 的递推：

$$
\begin{aligned}
F(i,j)&=(-1)^j\binom{i+j+1}{j}\\
&=(-1)^j\binom{i+j}{j}+(-1)^j\binom{i+j}{j-1}\\
&=F(i-1, j)-F(i,j-1)
\end{aligned}
$$

则可以得到 $G(i)$ 的递推式：

$$
\begin{aligned}
G(i)&=\sum_{j=0}^{n+m-i}F(i,j)\\
&=\sum_{j=1}^{n+m-i}F(i-1,j)-F(i,j-1)\\
&=\sum_{j=1}^{n+m-i}F(i-1,j)-\sum_{j=0}^{n+m-i-1}F(i,j)\\
&=(G(i-1)-F(i-1,n+m-i+1))-(G(i)-F(i,n+m-i))
\end{aligned}
$$

移项一下：

$$
G(i-1)=2G(i)+F(i-1,n+m-i+1)-F(i,n+m-i)
$$

结合前面的式子直接枚举就好了。复杂度 $\mathcal{O}(n+m)$。注意预处理阶乘要处理到 $n+m+\max(n,m)$。

```cpp
const int mod = int(1e9) + 7, max_n = 5000000, max_fs = max_n * 3;

using mint = mod_int<mod>;
mint fac[max_fs], ifac[max_fs];

inline mint C(int a, int b) { return fac[a] * ifac[b] * ifac[a - b]; }
inline int getpw(int x) { return (x & 1) ? -1 : 1; }
inline mint F(int i, int j) { return C(i + j + 1, j) * getpw(j); }

signed main()
{
	fac[0] = 1;
	for (int i = 1; i < max_fs; i++)
		fac[i] = fac[i - 1] * i;
	ifac[max_fs - 1] = fac[max_fs - 1].inv();
	for (int i = max_fs - 1; i > 0; i--)
		ifac[i - 1] = ifac[i] * i;
	
	ios_base::sync_with_stdio(false);
	cin.tie(nullptr);
	
	int cas, n, m;
	
	cin >> cas;
	while (cas--)
	{
		cin >> n >> m;
		
		mint ans = 0, G = F(n + m, 0);
		for (int i = n + m; i >= 1; i--)
		{
			ans += G * (i + 1) * C(n + i - 1, i - 1) * C(m + i - 1, i - 1);
			if (i > 1)
				G = G * 2 - F(i, n + m - i) + F(i - 1, n + m - i + 1);
		}
		
		cout << ans << "\n";
	}
	
	return 0;
}
// started coding at: 11-06 19:49:58
// finished debugging at: 11-06 20:25:52
```