Update on 2022.11.9：感谢 @[ClHg2](https://www.luogu.com.cn/user/253946)。

前置芝士：[二项式反演](https://www.cnblogs.com/GXZlegend/p/11407185.html)

考虑不合法序列的那个条件 $a_i + b_i = a_{i - 1} + b_{i - 1}$，即 $a_i = a_{i - 1}, b_i = b_{i - 1}$。

于是我们可以得到合法序列长度 $\leq n + m + 1$——因为每次 $a, b$ 中至少减少一个。

然后发现每存在一个位置不合法，我们就可以把不合法的位置删掉——反正重复了，删了也不影响剩下的部分。当我们把所有不合法位置删完后，你会发现它变成了一个合法序列。

设 $f(x)$ 表示长度**恰好**为 $x$ 的**合法**序列的方案数，$g(x)$ 表示长度**恰好**为 $x$ 的**不一定合法**序列的方案数。

运用二项式反演，由 $g(x) = \displaystyle\sum_{i = 2}^x C_{x - 1}^{i - 1} f(i)$ 可知 $f(x) = \displaystyle\sum_{i = 2}^x (-1)^{x - i} C_{x - 1}^{i - 1} g(i)$。答案即为 $\displaystyle\sum_{i = 2}^{n + m + 1} i f(i)$。

现在考虑 $g(x)$ 怎么算。注意到其实我们可以任取一个长度为 $x$ 的满足不降限制的 $a, b$ 序列，于是 $g(x) = C_{n + x - 2}^n C_{m + x - 2}^m$。代入可知：

原式 $= \displaystyle\sum_{i = 2}^{n + m + 1} i \sum_{j = 2}^i (-1)^{i - j} C_{i - 1}^{j - 1} C_{n + j - 2}^n C_{m + j - 2}^m$

$ = \displaystyle\sum_{j = 2}^{n + m + 1} (-1)^j C_{n + j - 2}^n C_{m + j - 2}^m \sum_{i = j}^{n + m + 1} (-1)^i i C_{i - 1}^{j - 1}$

$ = \displaystyle\sum_{j = 2}^{n + m + 1} (-1)^j j C_{n + j - 2}^n C_{m + j - 2}^m \sum_{i = j}^{n + m + 1} (-1)^i C_i^j$

现在唯一的问题是后半部分。我们考虑按照 $n + m + 1 \to 2$ 的顺序计算每个 $j$ 的贡献。

我们显然要根据 $(-1)^i$ 的奇偶性分开讨论。这里设 $even, odd$ 分别表示当前偶数 / 奇数的 $i$ 的贡献（这里不考虑符号）。

从 $j + 1$ 到 $j$ 时，我们对于 $C_i^{j + 1} \to C_i^j$ 的过程，注意到组合数递推式 $C_{i + 1}^{j + 1} = C_i^j + C_i^{j + 1}$，于是我们：

- $x \leftarrow odd - even$，即扔掉符号时全部偶数 $i$ 的 $C_i^j$ 的和。
- $even \leftarrow x, odd \leftarrow -x$。

但是对于 $C_{n + m + 1}^j$，上面我们会少加上一个 $C_{n + m + 2}^{j + 1}$……这个特判一下加给 $even$ 还是 $odd$ 即可。

时间复杂度为 $O(N + \sum(n + m))$。

代码（~~要贺的话记得用 C++20 提交~~）：
```cpp
#include <stdio.h>

const int N = 1.5e7, mod = 1e9 + 7;
int fac[N + 7], inv_fac[N + 7];

inline int quick_pow(int x, int p){
	int ans = 1;
	while (p){
		if (p & 1) ans = 1ll * ans * x % mod;
		x = 1ll * x * x % mod;
		p >>= 1;
	}
	return ans;
}

inline void init(){
	fac[0] = 1;
	for (register int i = 1; i <= N; i++){
		fac[i] = 1ll * fac[i - 1] * i % mod;
	}
	inv_fac[N] = quick_pow(fac[N], mod - 2);
	for (register int i = N - 1; i >= 0; i--){
		inv_fac[i] = 1ll * inv_fac[i + 1] * (i + 1) % mod;
	}
}

inline int sub1(int x, int y){
	return x - y < 0 ? x - y + mod : x - y;
}

inline int comb(int n, int m){
	if (n < 0 || m < 0 || n < m) return 0;
	return 1ll * fac[n] * inv_fac[m] % mod * inv_fac[n - m] % mod;
}

inline void add(int &x, int y){
	if ((x += y) >= mod) x -= mod;
}

inline void sub2(int &x, int y){
	if ((x -= y) < 0) x += mod;
}

int main(){
	int t;
	scanf("%d", &t);
	init();
	for (register int i = 1; i <= t; i++){
		int n, m, even = 0, odd = 0, t, ans = 0;
		scanf("%d %d", &n, &m);
		t = n + m + 1;
		for (register int j = t; j >= 2; j--){
			int x = sub1(odd, even), y = mod - x;
			if (t % 2 == 0){
				add(x, comb(t + 1, j + 1));
			} else {
				add(y, comb(t + 1, j + 1));
			}
			even = x;
			odd = y;
			if (j % 2 == 0){
				add(ans, 1ll * j * sub1(even, odd) % mod * comb(n + j - 2, n) % mod * comb(m + j - 2, m) % mod);
			} else {
				sub2(ans, 1ll * j * sub1(even, odd) % mod * comb(n + j - 2, n) % mod * comb(m + j - 2, m) % mod);
			}
		}
		printf("%d\n", ans);
	}
	return 0;
}
```