题意：一对序列 $(a,b)$ 被称为好序列当且仅当它们长度相同，设为 $k$，满足 $a_1=b_1=0,a_k=n,b_k=m$，且对任意 $1<i\leq k$，满足 $a_i\geq a_{i-1},b_i\geq b_{i-1}$，且 $a_i+b_i\neq a_{i-1}+b_{i-1}$，求所有可能的 $(a,b)$ 的 $k$ 之和。

题解：递增序列直接是不容易求的，考虑差分，而限制三要求不能为相反数，由于差分 $\geq 0$，所以就是不能同时为零。于是题意改写成，求 $(a,b)$，满足 $a_i,b_i\geq 0$，且 $\sum_{i=1}^{k-1} a_i=n,\sum_{i=1}^{k-1} b_i=m$，且不存在 $i$ 满足 $a_i=b_i=0$，求所有 $k$ 的和。

考虑一对 $(a_i,b_i)$ 的方案数，这个 GF 是容易的，即 $A=\frac{1}{(1-x)(1-y)}-1$，那么总的 GF 就是 $\frac{1}{1-A}$，如果求方案数就是求 $[x^ny^m] \frac{1}{1-A}$，可惜要引入 $k$ 之和，所以再整一维 $t$，即答案为
$$
\sum_{k\geq 1} k\times [x^ny^m] A^{k-1}
$$
这是等差等比序列，可以迅速求得答案为
$$
[x^ny^m]\frac{1}{(1-A)^2}$$
$$
=[x^ny^m] \frac{(1-x)^2(1-y)^2}{(1-(2x+2y-2xy))^2}
$$
分子的东西不用管，因为等价于我们求
$$
([x^ny^m]+[x^{n-2}y^{m-2}]-2[x^{n-2}y^{m-1}]-2[x^{n-1}y^{m-2}]+$$
$$
[x^{n-2}y^m]+[x^ny^{m-2}]+4[x^{n-1}y^{m-1}]-2[x^{n-1}y^m]-2[x^ny^{m-1}])$$
$$
\frac{1}{(1-(2x+2y-2xy))^2}
$$
分母是二次幂并不容易，但可以对某一维积分，即求
$$
(n+1)[x^{n+1}y^m] \frac{1}{2(1-y)}\frac{1}{1-(2x+2y-2xy)}
$$
先展开最右边的，有
$$
\frac{1}{2(1-y)} (1+2(1-x)(1-y)+2^2(1-x)^2(1-y)^2+\cdots)$$
$$
=\frac{1}{2(1-y)}+(1-x)+2(1-x)^2(1-y)+\cdots$$
$$
=\frac{1}{2(1-y)}+(1-x)(\frac{1}{1-(2x+2y-2xy)})
$$
求这东西，等价于
$$
(n+1)([x^{n+1}y^m] \frac{1}{2(1-y)}+([x^{n+1}y^m]-[x^ny^m])\frac{1}{1-(2x+2y-2xy)})
$$
于是就是要求
$$
[x^ny^m] \frac{1}{1-(2x+2y-2xy)}
$$
这东西也是好求的，考虑枚举 $xy$ 的幂次，假设为 $k$，此刻 $x$ 的幂次为 $n-k$，$y$ 的幂次为 $m-k$，所以总的为 $n+m-k$，此时的系数为 $2^{n+m-k} (-1)^k \binom{n+m-k}{k,n-k,m-k}$。于是就求出答案了，时间复杂度 $O(n+m)$。

```cpp
//2022.11.5 by ljz
//email 573902690@qq.com
//if you find any bug in my code
//please tell me
const int N=1e7+20;
Z fac[N],inv[N],pw[N],finv[N];
namespace MAIN {
	int n,m;
	inline void MAIN(const int &Case) {
		auto solve=[&](const int &n,const int &m){
			Z ans=0;
			for(int k=0;k<=min(n,m);k++){
				if(k&1)ans-=pw[n+m-k]*fac[n+m-k]*finv[k]*finv[n-k]*finv[m-k];
				else ans+=pw[n+m-k]*fac[n+m-k]*finv[k]*finv[n-k]*finv[m-k];
			}
			return ans;
		};
		auto f=[&](const int &n,const int &m){
			Z ans=solve(n+1,m)-solve(n,m);
			return (n+1)*ans;
		};
		n=read(),m=read();
		Z ans=f(n,m)-2*f(n-1,m)-2*f(n,m-1)+4*f(n-1,m-1);
		if(n>=2)ans+=f(n-2,m)-2*f(n-2,m-1);
		if(m>=2)ans+=f(n,m-2)-2*f(n-1,m-2);
		if(n>=2&&m>=2)ans+=f(n-2,m-2);
		printf("%d\n",ans);
	}
}
```

实际上也可以合并同类项，这样常数会小很多，不过不是重点。