前言：复杂度 $O(n+m)$，然后被卡常了 ):

考虑差分数组。问题转化为：对于任意 $k$，画一个 $2\times k$ 的空矩阵，求分别分配 $n$ 个球到第一行、分配 $m$ 个球到第二行，使得不存在一列同时为 $0$ 的方案数对 $k$ 的累和。

条件形式比较经典，考虑容斥，可以得到 $O(n^2)$ 的表达式（下记 $r=n+m$）：

$$
\sum_{len=0}^{r}(len+1)\sum_{k=0}^{len}(-1)^k\binom{len}{k}\binom{n+len-k-1}{len-k-1}\binom{m+len-k-1}{len-k-1}
$$

令 $t=len-k$，整理得：
$$
\sum_{t=0}^{r}\binom{n+t-1}{n}\binom{m+t-1}{m}\sum_{k=0}^{n-t}(-1)^k\binom{t+k}{k}(k+t+1)
$$
再令 $k=k+t$，整理得：
$$
\sum_{t=0}^{r}\binom{n+t-1}{n}\binom{m+t-1}{m}\sum_{k=t}^{n}(-1)^{k+t}\binom{k}{t}(k+1)
$$
设 $f(t)=\sum_{k=t}^{n}(-1)^{k+t}\binom{k}{t}(k+1)$，考虑递推 $f(t)$：
$$
\begin{aligned}
f(t)&=\sum_{k=t}^{n}(-1)^{k+t}\binom{k}{t}(k+1)\\
&=(t+1)\sum_{k=t}^{n}(-1)^{k+t}\binom{k+1}{t+1}\\
&=(t+1)\sum_{k=t+1}^{n+1}(-1)^{k-1+t}\binom{k}{t+1}\\
&=(t+1)[(-1)^{r+t}\binom{r+1}{t+1}+\sum_{k=t+1}^{n}(-1)^{k+t+1}\binom{k}{t+1}]\\
&=(t+1)[(-1)^{r+t}\binom{r+1}{t+1}+g(t+1)]
\end{aligned}
$$
上设 $g(t)=\sum_{k=t}^{n}(-1)^{k+t}\binom{k}{t}$，再考虑递推 $g(t)$。先把 $g(t)$ 变形为 $\sum_{k=t}^{n}(-1)^{k+t}\binom{k}{k-t}$，再观察 $g$ 的后缀和，设为 $h$，可以发现长得是一个抵在杨辉三角最右边的子三角，且每个左上-右下对角线同号。那么可以得到：
$$
\begin{aligned}
h(t+1)-g(t)&=-1+\sum_{i=t+1}^r(-1)^{r-i}\binom{r+1}{i}\\
g(t)&=h(t+1)+1-\sum_{i=t+1}^r(-1)^{r-i}\binom{r+1}{i}\\
&=h(t+1)+1-s(t+1)
\end{aligned}
$$
上设 $s(t)=\sum_{i=t}^r(-1)^{r-i}\binom{r+1}{i}$，$s(t)$ 的递推式显然为：
$$
s(t)=s(t+1)+(-1)^{r-t}\binom{r+1}{t}
$$
递推结束。代码（被卡常）：

```cpp
#include<iostream>
typedef long long ll;
int read(int ret=0,char ch=getchar()){
    while(!isdigit(ch)) ch=getchar();
    while(isdigit(ch)) ret=ret*10+ch-'0',ch=getchar();
    return ret;
}
void _write(int x){
    if(x>9) _write(x/10);
    putchar('0'+x%10);
}
void write(int x){_write(x),putchar('\n');}
const int N=3e7+5,P=1e9+7;
int n,m,r,fac[N],ifac[N];

inline ll binom(int x,int y){return 1ll*fac[x]*ifac[y]%P*ifac[x-y]%P;}

signed main(){
    fac[0]=1,ifac[N-1]=373753487;
    for(int i=1;i<N;++i) fac[i]=1ll*fac[i-1]*i%P;
    for(int i=N-2;~i;--i) ifac[i]=1ll*ifac[i+1]*(i+1)%P;
    for(int tes=read();tes;--tes){
        n=read(),m=read(),r=n+m;
        ll g=1,h=1,s=binom(r+1,r),f=r+1,ans=binom(n+r-1,n)*binom(m+r-1,m)%P*f%P;
        for(int i=r-1;i;--i){
            f=(g+((r+i)&1?(P-1):1)*binom(r+1,i+1))%P*(i+1)%P;
            g=(h+1+P-s)%P;
            s=(s+binom(r+1,i)*((r-i)&1?P-1:1))%P;
            h=(h+g)%P;
            ans=(ans+binom(n+i-1,n)*binom(m+i-1,m)%P*f)%P;
        }
        write(ans);
    }
    return 0;
}

//~kawaii~
```

