2022/7/23 UPD: 感谢 [$\text{\color{black}S\color{red}yadouHayami}$](https://www.luogu.com.cn/user/184977) 指出一处 typo。

首先以 $1$ 为根，那么每个点的父亲的编号一定比自己小。

令 $m=\frac{n+1}{2}$，那么题意可以转化为求 $i$ 号点的子树大小 $\ge m$ 且其他点的子树大小 $<m$ 的方案数。

令 $f_i$ 表示 $i$ 号点的子树大小 $\ge m$ 的方案数。显然有 $f_1=(n-1)!$。设 $i$ 号点的子树大小为 $j$，则有 $m\le j\le n-i+1$，故 $n-i+1<m$ 时 $f_i=0$。

先给出结论：$i>1$ 时，$f_i=\sum\limits_{j=m}^{n-i+1}\binom{n-i}{j-1}(n-j-1)!(i-1)(j-1)!$。证明如下：

从 $n-i$ 个点中取出 $j-1$ 个点放在 $i$ 的子树内，有 $\binom{n-i}{j-1}$ 种方案。

不在子树内的 $n-j$ 个点，编号第 $k$ 大的点的父亲有 $n-j-k$ 种选取方案，故总方案数为 $(n-j-1)!$。

第 $i$ 个点可以任意选取一个编号比自己小的点作为父亲，方案数为 $i-1$。

在子树内的 $j-1$ 个点，编号第 $k$ 大的点的父亲有 $j-k$ 种选取方案，故总方案数为 $(j-1)!$。

接下来就是推柿子环节。。。

$$\sum\limits_{j=m}^{n-i+1}\binom{n-i}{j-1}(n-j-1)!(i-1)(j-1)!$$
$$=\sum\limits_{j=m}^{n-i+1}\frac{(n-i)!(n-j-1)!(i-1)(j-1)!}{(j-1)!(n-i-j+1)!}$$
$$=(n-i)!(i-1)\sum\limits_{j=m}^{n-i+1}\frac{(n-j-1)!}{(n-i-j+1)!}$$
$$=(n-i)!(i-1)!\sum\limits_{j=m}^{n-i+1}\binom{n-j-1}{n-i-j+1}$$
$$=(n-i)!(i-1)!\binom{n-m}{n-i-m+1}$$
$$=\frac{(n-i)!(n-m)!}{(n-i-m+1)!}$$

于是可以 $O(1)$ 求出 $f_i$。

考虑 $ans_i$ 是 $f_i$ 删去 $i$ 子树内存在某个点 $j$ 为重心的方案数，而 $j$ 是重心且在 $i$ 子树内的概率为 $\frac{1}{i}$，故 $ans_i=f_i-\frac{\sum\limits_{j=i+1}^n ans_j}{i}$。

因此可以在 $O(n)$ 复杂度内解决本题。

代码：

```cpp
#include<cstdio>
const int maxn=2e5+10,mod=998244353;
int ans[maxn],fac[maxn],ifac[maxn],inv[maxn],m,n,sum;
int main(){
	scanf("%d",&n);
	fac[0]=fac[1]=ifac[0]=ifac[1]=inv[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;++i){
		fac[i]=1ll*fac[i-1]*i%mod;
		ifac[i]=1ll*ifac[i-1]*(inv[i]=1ll*(mod-mod/i)*inv[mod%i]%mod)%mod;
	}
	m=n+1>>1;
	for(int i=n-m+1;i;--i){
		if((ans[i]=(1ll*fac[n-i]*fac[n-m]%mod*ifac[n-i-m+1]-1ll*inv[i]*sum)%mod)<0)ans[i]+=mod;
		if((sum+=ans[i])>=mod)sum-=mod;
	}
	for(int i=1;i<=n;++i)printf("%d ",ans[i]);
	return 0;
}
```
