我的做法与前面两个神仙的做法略有不同.

一个直截了当/不需分两串讨论的方法.

直接把两个串建在一个回文自动机上.
定义$f[x]$表示$x$对应的回文串在A中出现的次数,$g[x]$表示$x$对应的回文串在B中出现的次数.

那么显然的$\sum_{i=2}^{tot} f[i]g[i]$即为答案(tot为PAM节点数)

```cpp
#include<cstdio>
#include<cstring>
using namespace std;
typedef long long ll;
const int N=1e5+10;

int n,last,tot=1,tr[N][26],fail[N],len[N],f[N],g[N],b[N],c[N];
ll ans; char s[N];
int New(int x) {len[++tot]=x; return tot;}
int Find(int x,int n) {
	while(s[n]^s[n-len[x]-1]) x=fail[x];
	return x;
}
void bt(int *cnt) {
	last=1;
	fail[0]=1;
	len[0]=0;len[1]=-1;
	for(int i=1,p,x,c;s[i];i++) {
		c=(s[i]-='A');
		p=Find(last,i);
		if(!tr[p][c]) {
			x=New(len[p]+2);
			n=max(len[x],n);
			fail[x]=tr[Find(fail[p],i)][c];
			tr[p][c]=x;
		}
		last=tr[p][c]; cnt[last]++;
	}
}

int main() {
	s[0]=-1;
	scanf("%s",s+1);bt(f);
	scanf("%s",s+1);bt(g);
	for(int i=2;i<=tot;i++) c[len[i]]++;
	for(int i=1;i<=n;i++) c[i]+=c[i-1];
	for(int i=tot;i>=2;i--) b[c[len[i]]--]=i;
	for(int i=tot-1; i;i--)  {
		int j=b[i];
		f[fail[j]]+=f[j];
		g[fail[j]]+=g[j];
		ans+=(ll)f[j]*g[j];
	}
	pr2(ans); return 0;
}
```
