## 题意描述

$t$ 组询问，对于一个有 $n$ 个元素的数组 $a(a_1,a_2, \dots ,a_n)$，将数组 $a$ 分为 $2$ 个数组，对分成的两个数组分别求平均值，设 $ans$ 为两个平均值 $avg1$，$avg2$ 的和，求 $ans$ 的最大值（误差不超过 $10^{-6}$）

## 数据规模
$1 \leqslant t \leqslant 10^3$，$2 \leqslant n \leqslant 10^5$，$-10^9 \leqslant a_i \leqslant 10^9$



## 思路

通过手算，不难发现当将最大的数单独一组时，平均值最大

## 证明

假设 $a$ 数组已经从小到大排列，即存在 $a_1 \leqslant a_2 \leqslant \dots \leqslant a_{n-1} \leqslant a_n$

引理1：平均值的大小 $average$ 介于数列最大值和最小值之间，设   $average$ 为数组 $a$ 的平均值，则存在

$$a_1 \leqslant average \leqslant a_n$$


------------

如果不将 $a_n$ 单独一组，那么当前的 $ans$ 一定可以表示为：

$$\dfrac{\sum_{i=1}^{n-1}a_i-\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{n-m-1}+\dfrac{\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}+a_n}{m+1}\;\;(0<m<n-1)$$

因为可能包含重复的元素，考虑当 $a$ 数组由单个元素重复多次构成时，分组的状态就不会对 $ans$ 产生影响，即 $ans$ 是一个定值 

所以就要证明：

$$\dfrac{\sum_{i=1}^{n-1}a_i}{n-1}+a_n\geqslant\dfrac{\sum_{i=1}^{n-1}a_i-\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{n-m-1}+\dfrac{\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}+a_n}{m+1}$$

移项后，得：

$$a_n\geqslant\dfrac{\sum_{i=1}^{n-1}a_i-\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{n-m-1}-\dfrac{\sum_{i=1}^{n-1}a_i}{n-1}+\dfrac{\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}+a_n}{m+1}$$

即：

$$a_n\geqslant\dfrac{\sum_{i=1}^{n-1}a_i}{n-m-1}-\dfrac{\sum_{i=1}^{n-1}a_i}{n-1}+\dfrac{\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{m+1}-\dfrac{\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{n-m-1}+\dfrac{a_n}{m+1}$$

合并同类项后，得：

$$a_n\geqslant\dfrac{m\sum_{i=1}^{n-1}a_i}{(n-1)(n-m-1)}+\dfrac{(n-2m-2)\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{(m+1)(n-m-1)}+\dfrac{a_n}{m+1}$$

移项后，得：

$$\dfrac{ma_n}{m+1}\geqslant\dfrac{m\sum_{i=1}^{n-1}a_i}{(n-1)(n-m-1)}+\dfrac{(n-2m-2)\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{(m+1)(n-m-1)}$$

两边同时乘 $(m+1)$，得：

$$ma_n\geqslant\dfrac{m(m+1)\sum_{i=1}^{n-1}a_i}{(n-1)(n-m-1)}+\dfrac{(n-2m-2)\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{n-m-1}$$

通分后得：

$$ma_n\geqslant\dfrac{m(m+1)\sum_{i=1}^{n-1}a_i}{(n-1)(n-m-1)}+\dfrac{(n-1)(n-2m-2)\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{(n-1)(n-m-1)}$$

合并后，得：

$$ma_n\geqslant\dfrac{m(m+1)\sum_{i=1}^{n-1}a_i+(n-1)(n-2m-2)\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{(n-1)(n-m-1)}$$

两边同除 $m$ 得：

$$a_n\geqslant\dfrac{m(m+1)\sum_{i=1}^{n-1}a_i+(n-1)(n-2m-2)\sum_{i=1}^{m}a_{x_i}}{m(n-1)(n-m-1)}$$

先分析一下分子上有多少个元素：

一共有 $m(m+1)(n-1)+(n-1)(n-2m-2)m$ 个元素

也就是 $m(n-1)(m+1)+m(n-1)(n-2m-2)$ 个

合并后，只有 $m(n-1)(m-n-1)$ 个元素

而分母也为 $m(n-1)(n-m-1)$

所以相当于对分子求一个平均值 $avg'$

式子就化为：

$$a_n\geqslant avg'$$

而分子由 $a_1,a_2,a_3,\dots,a_{n-1}$ 一共 $n-1$ 种不同元素重复多次构成

则根据上文的引理1，可得：

$$a_1\leqslant avg' \leqslant a_{n-1}$$

又因为 $a$ 数组已经排序，所以 $a_n\geqslant a_{n-1}$

即

$$a_n\geqslant avg'$$

证毕


------------

附比赛AC代码：

P.S. ```printf``` 函数自动输出 ```double``` 时默认输出 $6$ 位，而 ```cout``` 则会有神奇的四舍五入,且默认最大长度只有 $4$ 位

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
double ans1,ans2;
int t,n;
long long maxn,sum,x;
int main(){
	scanf("%d",&t);
	while(t--){
		sum=0;maxn=-1e10;
		scanf("%d",&n);
		for(int i=1;i<=n;i++){
			scanf("%lld",&x);
			maxn=max(maxn,x);
			sum+=x;
		}
		sum-=maxn;
		ans1=sum*1.0/(n-1);
		printf("%f\n",ans1+maxn*1.0);
	}
}
```



