[题目](https://www.luogu.com.cn/problem/P8774)


------------

概率为 $p_i$,那么到达 $i+1$ 的概率为 $1-p_{i+1}$,掉到 $0$ 的概率是 $p_{i+1}$。    
设 $f_i$ 为 $i$ 到 $n$ 的期望,那么 $f_n=0$。  
$f_i$ 的状态转移方程就是：
$f_i=1+(1-p_{i+1})f_{i+1}+p_{i+1}f_0$  
表示 $f_i$ 到 $n$ 期望为：时间 $+$ 到 $i+
1$ 的期望 $+$ 掉到 $0$ 后$f_0$的期望。  

难道代码就是这样吗？并不是。我们观察式子发现求 $f_i$ 时,未知数有 $f_{i+1}$ 和 $f_0$,其中可以通过倒着求得出 $f_{i+1}$,但无法得出 $f_0$。  
所以我们以 $n=3$ 为例,展开前面的式子：  
$f_0=1+(1-p_{1})f_{1}+p_{1}f_0$  
$f_1=1+(1-p_{2})f_{2}+p_{2}f_0$  
$f_2=1+(1-p_{3})f_{3}+p_{3}f_0$    
然后把 $f_1$ 代入 $f_0$：
$f_0=1+(1-p_{1})[1+(1-p_{2})f_{2}+p_{2}f_0]+p_{1}f_0$    
$f_0=1+(1-p_{1})+(1-p_{1})(1-p_{2})f_{2}+[p_{1}+(1-p_1)p_2]f_0$    
这个时候可以找到一个规律：  
$f_0=A+B+C$  
$A=1+(1-p_1)+(1-p1)(1-p_2)+\ldots+(1-p1)(1-p2)\ldots(1-p_{n-1})$  
$C=p_1+(1-p_1)p_2+\ldots+(1-p1)(1-p_2)\ldots(1-p_{n-1})p_n$  
因为 $B$ 乘了 $f_n$ ,而 $f_n$ 为 $0$,所以 $B$ 可以不算。

还需要注意一点,因为题目要求一个分数除以一个素数,所以要用到逆元。

code
---

```
#include<iostream>
#include<cstdio>
#include<cstring>
using namespace std;
const int mod=998244353;
const int N=100005;
int n;
long long a[N],b[N],A,C,p[N],p_1[N];
long long ksm(long long x,long long p)
{
	long long res=1;
	while(p)
	{
		if(p&1)
		{
			res=res*x%mod;
		}
		x=x*x%mod;
		p>>=1;
	}
	return res;
}
int main()
{
	scanf("%d",&n);
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		scanf("%lld%lld",&a[i],&b[i]);
		p[i]=a[i]*ksm(b[i],mod-2)%mod;
		p_1[i]=(b[i]-a[i])*ksm(b[i],mod-2)%mod;
	}
	A=1;
	long long k=1;
	for(int i=1;i<n;i++)
	{
		A=(A+p_1[i]*k%mod)%mod;
		k=(p_1[i]*k)%mod;
	}
	k=1;
	for(int i=1;i<=n;i++)
	{
		C=(C+p[i]*k%mod)%mod;
		k=(k*p_1[i])%mod;
	}
	C=(1-C+mod)%mod;
	long long ans=A*ksm(C,mod-2)%mod;
	printf("%lld\n",ans);
	return 0;
}
```

