[题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/P6195)

## Solution

不妨一步一步来看。

假设 $m=1$ 。

此时取 $m=n+1$ 可以表示 $2n+1=2^1(n+1)-1$ 及以内的所有正整数。

再来一个数？

取 $m'=2n+2$ ，$ans=4n+3=2^2(n+1)-1$

再来一个：

取 $m''=4n+4$ ，$ans=8n+7==2^3(n+1)-1$

猜想：$m$ 每增加一，新增的数就可以取前面所有数的和再加一。

证明：不妨设现在用了 $n$ 个 $1$ 可以表达出 $1$ 至 $n$ 中的所有正整数。

若下一个数不为 $n+1$ ，则无法表示 $n+1$ 这个数。所以终浪费要一个数来表示 $n+1$ 。所以下一个数取 $n+1$ 。将前面所有数都看作一（ $n+1$ 看作 $(n+1)$ 个 $1$）。则现在用了 $2n+1$ 个 $1$ 可以表达出 $1$ 至 $2n+1$ 中的所有正整数。所以 $m$ 每增加一，新增的数就可以取前面所有数的和再加一。

所以当有一个任意正整数时，取前面所有数的和再加一最优。

$\therefore Ans=n+(n+1)+(2n+2)+(4n+4)+....\qquad$ （这里有 $m$ 个左括号）

$\therefore Ans=(n+1)\times 2^{m+1}-1$ 。

code:

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define ll long long
#define mod 1000000007 
using namespace std;
ll n,m,tmp,ans;
inline ll ksm(ll a, ll k){
    ll ans=1;
    while(k){
        if(k&1) ans=(ans*a)%mod;
        a=(a*a)%mod;
        k>>=1;
    }
    return ans%mod;
}
int main(){
	cin>>n>>m;
	tmp=n+1;
	ans=tmp*ksm(2,m)%mod;
	cout<<ans-1<<endl;
	return 0;
}
```