**~~我不会告诉你数奥很差的我推了一个小时~~**

## 0. 关于此题

题目[P2239](https://www.luogu.org/problem/P2239)。

求一个螺旋矩阵中某个位置的值。

关于算法，多有三种：暴枚、递归和公式。

暴枚，一般搞法显然不可能面对$1≤n≤30000$的数据范围，首先内存不行。当然可以不开数组来一步一步走，但时间仍然跟不上。（不过据说有一种特殊的暴力，疑似可以$AC$）

递归，按层来推，最易懂的正解之一，但是时间不能精益求精。

所以这里重点讲公式法。

## 1. 前言

给一种比较新的自创思路。（楼下似乎只看到一位$dalao$用了此法）

也就是说，另一种无递归纯公式打法。

注意，这个搞法大量应用数学方法 ~~（但其实很简单）~~。虽然目前实在是没有时间（明天$CSP$）放太多图片。

本人第一次交就是由于简化公式时错了一个符号变成$80$，然后又因为打代码时错了一个符号变成$60$。最后本想在讨论区求助，结果在讨论区写思路的时候才发现问题。

所以，请注意一定要认真仔细，多测数据。

顺便一提，本文仅用$5*5$的矩阵作例子（当然保证正确），最好找一个地方（比如记事本）把文中的矩阵复制下来，边看本文边对照。

那么现在讲一讲这个可以应对$n^2<=1e18$的神奇玩法。

## 2. 推层数m

观察一个螺旋矩阵。

```
1  2  3  4  5
16 17 18 19 6
15 24 25 20 7
14 23 22 21 8
13 12 11 10 9
```

可以发现，该矩阵可以**由外到内**剥成三层，例如最外层为：

```
1  2  3  4  5
16          6
15          7
14          8
13 12 11 10 9 
```
最里层特殊，只有$1$个元素。

可以发现对于每一层，都以这层**左上角左边**的那个元素 **“进入”**（第一层从$0$进入），然后 **“上右下左”** 绕一周。

由此，我们可以先求出层数，然后根据层数推公式。容易证明，对于每层应当有相同的公式。

------------

设层数为$m$，如何推出$m$？其实十分简单。

考虑元素$17$，其处于第$2$层。元素$21$也处于第$2$层。

我们可以发现，一个元素与**边缘**相隔多少层，就是与边缘的距离多少。

由于求出的是相隔的层数，因此 **$m=$与边缘的距离$+1$**。

比如，$17$位于$(2,2)$，与**左上**两边相距$1$，则其层数为$2$。

那么，$21$位于$(4,4)$，如何推出“$2$”？

可以发现，此时$21$与**左上**两边相距$1$。

------------

进一步的，$18$也位于第$2$层，又如何求出？

列出$18$与四边的距离：$1,2,3,2$

发现其中最小值为$1$，而亦可推出$18$的层数为$2$。

再试特殊值$25$，发现与四边均距离$2$，取最小值$2$推出层数$3$，也正确。

则，$m=$

$=min($**与四边的距离**$)+1$

$=min($**与四边的距离**$+1)$

（注意此处与以上的不同：以上是“边缘”，此处是分别的“四边”）

------------

最后我们考虑如何求出“与四边的距离$+1$”。

首先，与“上左两边的距离$+1$”，易知是$i,j$。

又由于与下右两边的距离是$n-i,n-j$，则此处与“下右两边的距离$+1$”为$n-i+1,n-j+1$。

------------

**结：$m=min(i,j,n-i+1,n-j+1)$**

## 3. 第m层前的数$X_m$

回看以上的部分：

> 可以发现对于每一层，都以这层左上角左边的那个元素“进入”（第一层从$0$进入），然后“上右下左”绕一周。

如果我们预知“左上角左边的元素”的值，再根据层内不同的位置推出公式，最后加上这个值，是不是就可以求得该数的值？

进一步的，可以发现，这个“值”即是前$m-1$层所有元素的和。

------------

于是我们将其设为$X_m$。

这里预先给出一条公式：

$X_m=$第$1$层元素数$+$第$2$层元素数$+...+$第$m-1$层元素数

可以发现，每个$X_m$可以分解为4块来求：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/88vrfq9q.png)

------------

首先$X_1=0$。

于是我们先看$X_2$，容易得出$X_2=4(n-1)$。

进一步的，如何得$X_3$？

观察上图，我们发现$X_3$需要使用到$X_1,X_2$，也就是图中前两个部分。

可以发现，第$2$个部分，实际上与$n$为$3$时的计算相同。

也就是说，层数每增加$1$，就去除两条边成为$n-2$。

则**第n层元素数量**

$=4(n-2(m-1)-1)$

$=4(n-2m+2-1)$

$=4(n-2m+1)$

此处稍微花点时间，很容易理解的。

------------

现在转化前文的公式：

$X_m=$

$=4(n-2*1+1)+4(n-2*2+1)+...+4[n-2(m-1)+1]$

$=4[n-2*1+1+n-2*2+1+n-2*(m-1)+1]$

$=4[(m-1)n-(m-1)m+(m-1)]$

$=4(m-1)(n-m+1)$

很简单的转化，但要小心，第二、三步可能要稍微理解一下。

## 4. 终焉求解

好，现在来搞定最难的一个BOSS。

现在，我们要将一层分为四份，根据写数的顺序：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/te82ba99.png)

#### 依次有四种情况：上、右、下、左。

```
1  2  3  4  5
16 17 18 19 6
15 24 25 20 7
14 23 22 21 8
13 12 11 10 9
```

> 上：$1$ $2$ $3$ $4$ $5$

> 右：$6$ $7$ $8$ $9$

> 下：$10$ $11$ $12$ $13$

> 左：$13$ $14$ $15$

注意 **“根据写数的顺序”**，因为有四个点是重复的，因此需要考虑优先级。

因为根据写数顺序计算更为方便（没有特殊情况，比如左边最上面是$1$归于上边）。

所以，优先判断是否处于上边$n$个，否则（肯定不处于右上角）是否处于右边$n-1$个，以此类推。

注意左边只有$n-2$个是未判断的。

小结一下，现在我们需要根据写数顺序，判断属于哪个部分，依次推公式。

------------

#### 上：

最容易推的公式。考虑第$2$层上边的$3$个元素，发现$j$越大数值就越大，公式就出来了。注意加$1$。

------------

$a[m][j]$

$=x+(j-m+1)$

例：$a[2][3]=16+(3-2+1)=18$

------------

#### 右：

这是第一个有些难理解的优化。这种优化只需要考虑第$1$条式，其它式只是数学简化，没什么逻辑含义。

首先，这是右边，而右边应当加上刚才上边元素的数量，也就是$n-2(m-1)$。

其次，此处不确定的是$i$，同样类似地用$i-m$。

最后注意，此时$n-2(m-1)$已经包含了$a[m][n-m+1]$（参照$5*5$中的$a[2][4]=17$），所以不必再加1。其后也以此类推。

------------

这里数学转化，注意第$3$、$4$步所用的方法，也就是拆括号重组。

------------

$a[i][n-m+1]$

$=[x+(n-2(m-1))]+(i-m)$

$=[x+(n-2m+2)]+(i-m)$

$=x+n-2m+2+i-m$

$=x+n-3m+i+2$

例：$a[3][4]=16+5-3*2+3+2=20$

------------

#### 下：

一眼望过去是不是面目全非？哈哈。实际上你仍然只需要第$1$条。

第$1$条看起来复杂，其实也很好理解，由中间的$+$拆分为两部分谈。

1. 同样是加上之前两边的总和，可以先算出$2$个$n-2(m-1)$，再减去重复的$1$。

2. 此处是$j$越小数值越大，而下边右角的位置正是$n-m+1$，于是可得此式。

------------

数学优化没太多可讲的，只是要注意细心观察，建议从这里开始要自己手推试一下了，不然可能不太好理解（我自己看这一长串也感觉乱）。

------------


$a[n-m+1][j]$

$=[x+2(n-2(m-1))-1]+[(n-m+1)-j]$

$=[x+2(n-2m+2))-1]+[(n-m+1)-j]$

$=[x+2n-4m+4-1]+[(n-m+1)-j]$

$=[x+2n-4m+3]+[(n-m+1)-j]$

$=x+2n-4m+3+n-m+1-j$

$=x+3n-5m-j+4$

例：$a[4][3]=16+3*5-5*2-3+4=20$

#### 左：

恭喜，你来到了BOSS的老巢！~~（疑似抄袭训练场某句~~

到这时候，我们把前面的东西综合起来，$3(n-2(m-1))-2$即是之前三边的元素数量，$(n-m+1)-i$是在这一边中的位置。

------------

数学优化？和上面那个异曲同工，细心就好，不多讲。

------------

$a[i][m]$

$=[x+3(n-2(m-1))-2]+[(n-m+1)-i]$

$=[x+3(n-2m+2))-2]+[(n-m+1)-i]$

$=[x+3n-6m+6-2]+[(n-m+1)-i]$

$=[x+3n-6m+4]+[(n-m+1)-i]$

$=x+3n-6m+4+n-m+1-i$

$=x+4n-7m-i+5$

例：$a[3][2]=16+4*5-7*2-3+5=24$

## 5. 跋

本人写过最爽的题解（蓝名魔芋表示本来就没写过多少），感觉也是蛮详细的吧，虽然貌似没时间复习$CSP$了……

其实本人数奥也不太好，至少$OI$方面一塌糊涂，能推出这些东西还是靠众$dalao$（及题解）支撑。但是，还是希望能给一些思路给大家。

个人感觉内容蛮酸爽的，可能需要多理解一会儿，最好拿一张干净的草稿纸手算一下，理解会更深刻。

错误也可能会有，可以私信我或者评论（可能几乎不会看评论）。

最后，还是感谢阅读完这$318$行 ~~（历史新高！）~~ 的看官们。

以上。

----------
本文由 邹秉原 原创，转载需遵循$\operatorname{Apache2.0}$协议。