看样子并没有人在求到可以$O(n)$计算的和式后再往下算了，我这里提供继续化简（hua she tian zu）的办法，可以将关于$l=1$分类讨论直接避免掉，而且答案异常简洁。

不过我们还是先看一下$l=1$的情况吧，虽然和待会的讨论无关。

显然每个排列的答案就是$1$的位置，因为选了$1$就可以把所有的数都选上……而还没有选到$1$的时候，$1$肯定没被选，这个很显然。所以有

$$\mathrm{ans}=\sum_{i=1}^{r-l+1}i\cdot(r-l)!=\dfrac{(r-l+2)!}{2}=\dfrac{(r+1)!}{2}$$

**定义**  对于一个$x\in[l,r]:$不是$[l,r]\backslash\{x\}$中任何一个数的倍数，那么我们就称它为**独立**的。

我们可以$\mathcal O(r-l)$预处理出哪些数是**独立**的。不难发现，找到所有这样的数后，只要我们选完了这些数就完成了任务。

设*独立的数的总数*有$n$个，那么最后一个独立的数可以出现在$[n,r-l+1]$的任何一个位置$u$上，对答案的贡献就是$u$，方案数的话，首先得保证剩下的$n-1$独立的数要在前$u-1$个位置中，那么就有$n!(r-l-n+1)!\binom{u-1}{n-1}$种，这样一来

$$\begin{aligned}\mathrm{ans}/[n!(r-l-n+1)!]&=\sum_{u=n}^{r-l+1}u\binom{u-1}{n-1}\\&=n\sum_{u=n}^{r-l+1}\binom un\\&=n\left(\sum_{u=0}^{r-l+1}\binom un-\sum_{u=0}^{n-1}\binom un\right)\\&=n\binom{r-l+2}{n+1}-n\binom{n}{n+1}\\&=n\binom{r-l+2}{n+1}-0\\&=\dfrac{n\cdot(r-l+2)!}{(n+1)!(r-l-n+1)!}\end{aligned}$$

$$\therefore \mathrm{ans}=\dfrac{n(r-l+2)!}{n+1}$$

上面的推导过程中，只使用了两个公式，我在下面列出

$$\sum_{r=0}^n\binom{r}{k}=\binom{n+1}{k+1}\qquad\qquad(\text{上指标求和})$$

$$r\binom{r-1}{k-1}=k\binom{r}{k}\qquad\qquad(\text{吸收公式})$$

知道了这两个公式、上面的过程就很显然了，这两个公式都可以用加法公式和组合数的对称公式证明，有兴趣的读者可以试着证明一下。

怎么验证这个答案呢？我们首先发现它过了样例，然后可以发现当$l=1$时，此时显然有$n=1$（独立的数只有$1$这一个），那么代入$l,n$，发现同$l=1$的讨论统一起来了。

rank1代码奉上qwq（非常好写，用了`bitset`的话内存也极其优越）

```cpp
#include <iostream>
#include <algorithm>
#include <bitset>
#define gor(A,B,E) for(int A=B;A<=E;++A)
using namespace std; typedef long long ll;
const int N = 1e7 + 30, MOD = 1e9 + 7;
ll l, r, n, q = 1;
bitset<N> v;
inline ll qpow(ll x,ll k) {ll as=1;for(;k;k>>=1,x=1ll*x*x%MOD) if(k&1) as=1ll*as*x%MOD;return as;}
int main() {
    cin >> l >> r;
    gor(i, 2, r - l + 2) q = (q * i) % MOD;
    gor(i, l, r) {
        if (v[i]) continue;
        for (int j = i << 1; j <= r; j += i)
            if (!v[j]) v[j] = 1, ++n;
    } n = r - l + 1 - n;
    return printf("%lld", ((qpow(n + 1, MOD - 2) * n)%MOD * q)%MOD), 0;
}
```