这场的E大概比F难一点 

我们把$r$的路径画出来 

大概是几条从上而下的链 

链中每一个深度只会有一个点 链的端点每一个深度有两个点 （属于两条不同的链 而且显然根节点和叶子节点是不满足的 ） 

那么这种选择的贡献就是 ： 

链中的点与最值匹配 链端的节点同深度匹配 

这个显然可以$dp$ 因为只与$r$当前节点有关 

设 $f_{x}$ 是 匹配到以$x$为下端点的最大答案 （$x$暂未匹配） 

我们枚举这条链的上端点 $y$ 就是  

$f_{x}=f_{k}+\sum_{z\in path_{x,y}}maxp_{z}+abs(a_{k}-a_{y})$ 

（ $maxp$指的是最大匹配 其中$k$与$y$同深度 $z$在其路径上） 

很显然 $sigma$前缀和拆掉 $abs$用拆成两个$max$ $maxp$也显然好求 就是同深度的$min max$点权与其匹配 （易证） 

```cpp
#include<bits/stdc++.h> 
#define rg register 
#define fp( i , x , y ) for( rg int i=(x); i<=(y); ++i ) 
#define fq( i , x , y ) for( rg int i=(y); i>=(x); --i ) 
#define ls ch[k][0] 
#define rs ch[k][1] 
#define int long long 
using namespace std ; 
const int N = 2e5+10 , inf = 1e16+7 ; 
vector <int> v[N] , pd[N] ; 
int d[N] , mnd[N] , mxd[N] , t[N][2] , m , n , a[N] , pre[N] , mx[N] , sum[N] , f[N] ;       
void dfs1( int x , int fa ) { 
  int l = v[x].size() , y ; 
  pd[d[x]].push_back(x) ; 
  mxd[d[x]] = max( mxd[d[x]] , a[x] ) ; 
  mnd[d[x]] = min( mnd[d[x]] , a[x] ) ; 
  m = max( m , d[x] ) ; 
  fp( i , 0 , l-1 ) { 
    y = v[x][i] ; 
    if( y == fa ) continue ; 
    d[y] = d[x] + 1 ; 
    dfs1( y , x ) ; 
  } 
} 
void dfs2( int x , int fa ) { 
  pre[x] = fa ; 
  int l = v[x].size() , y ; 
  if( x != 1 ) 
    sum[x] = sum[fa] + max( abs(a[x]-mxd[d[x]]) , abs(a[x]-mnd[d[x]]) ) ; 
  fp( i , 0 , l-1 ) { 
    y = v[x][i] ; 
    if( y == fa ) continue ; 
    dfs2( y , x ) ; 
  } 
} 
signed main( ) {   
  ios::sync_with_stdio(false) ; 
  cin.tie(0) ; 
  int T , x , nw ; cin >> T ; 
  while( T -- ) { 
    int ans = 0 ;  
    cin >> n ; m = 0 ; 
	fp( i , 1 , n ) 
	  mnd[i] = inf , mxd[i] = 0 , v[i].clear( ) , pd[i].clear( ) , t[i][0] = t[i][1] = -inf , f[i] = sum[i] = mx[i] = pre[i] = 0 ;    
    fp( i , 2 , n ) { 
      cin >> x ; 
      v[x].push_back(i) ; v[i].push_back(x) ; 
	} 
	fp( i , 2 , n ) cin >> a[i] ; 
	dfs1( 1 , 0 ) ; 
	dfs2( 1 , 0 ) ; 
	fp( i , 1 , m ) { 
	  int l = pd[i].size() ; 
	  fp( j , 0 , l-1 ) {  
	    nw = pd[i][j] ; 
	    f[nw] = sum[pre[nw]] + mx[pre[nw]] ; 
	    t[i][0] = max( t[i][0] , f[nw] - a[nw] ) ; 
		t[i][1] = max( t[i][1] , f[nw] + a[nw] ) ;  
	  } 
	  fp( j  , 0 , l-1 ) { 
	    nw = pd[i][j] ; 
	    mx[nw] = max( mx[pre[nw]] , max( a[nw] + t[i][0] , t[i][1] - a[nw] ) - sum[nw] ) ; 
	    if( i == m ) 
	      ans = max( ans , f[nw] + sum[nw] - sum[pre[nw]] ) ; 
	  } 
	} 
	cout << ans << '\n' ;  
  } 
  return 0 ; 
} 
/*
1
14
1 1 1 2 3 4 4 5 5 6 7 8 8
2 3 7 7 6 9 5 9 7 3 6 6 5

*/
```


实现的丑 凑合着看 /yun ~~反正水题解~~ 