我觉得需要严格证明单调性

我们要证的是对于$F_i=\max _{1\le j<i}{\{a_j+\sqrt{i-j}\}}$，记$P_i$为另$F_i$取到最大值的$j$，有$P$单调不减

考虑反证法：假设$\exists j<i,P_j>P_i$

也就是$P_i<P_j<j<i$

根据$P$的最大性，我们有以下两个式子

$$a_{P_j}+\sqrt{j-P_j}> a_{P_i}+\sqrt{j-P_i}$$

$$a_{P_i}+\sqrt{i-P_i}> a_{P_j}+\sqrt{i-P_j}$$

两式相加，记$w(j,i)=\sqrt{i-j}$，有

$$w(P_j,j)+w(P_i,i)>w(j,P_i)+w(i,P_j)$$

所以，我们只需证明

$$w(P_j,j)+w(P_i,i)\le w(j,P_i)+w(i,P_j)$$

也就是$\forall a<b<c<d,w(a,d)+w(b,c)\le w(a,c)+w(b,d)$

就可以推出矛盾，从而证明原命题了，这边介绍一个定理：

- **定理** 若一个定义在整数集上的二元函数$w(x,y)$满足对于任意定义域内的$a<b$，都有$w(a,b+1)+w(a+1,b)\le w(a,b)+w(a+1,b+1)$成立，则$w(x,y)$满足$\forall a,b,c,d,w(a,d)+w(b,c)\le w(a,c)+w(b,d)$

- **证明** 

	- 考虑数学归纳法，若$k$为一非负整数，记$b=a+k$，且$b=a+k<c$
    
   - 当$k=1$

	- $$w(a-1,c+1)+w(a,c)\le w(a-1,c)+w(a,c+1)$$

	- $$w(a,c+1)+w(a+1,c)\le w(a,c)+w(a+1,c+1)$$

	- 两式相加，有

	- $$w(a,c+1)+w(a+1,c)\le w(a,c)+w(a+1,c+1)$$
    
   - 当$k>1$
   
   - 若有
   
   - $$w(a,c+1)+w(a+k-1,c)\le w(a,c)+w(a+k-1,c+1)$$

	- 因为$a+k<c$
    
   - $$w(a+k-1,c+1)+w(a+k,c)\le w(a+k-1,c)+w(a+k,c+1)$$
   
   - 两式相加，有

	- $$w(a,c+1)+w(a+k,c)\le w(a,c)+w(a+k,c+1)$$
    
   - 也就是$\forall a<b<c,w(a,c+1)+w(b,c)\le w(a,c)+w(b,c+1)$
   
   - 然后记$d=c+k$
   
   - 当$k=1$，由上式
   
   - $$w(a,c+1)+w(b+c)\le w(a,c)+w(b,c+1)$$
   
   - $$w(a,c+2)+w(b,c+1)\le w(a,c+1)+w(b,c+2)$$
   
   - 两式相加，有
   
   - $$w(a,c+2)+w(b,c)\le w(a,c)+w(b,c+2)$$
   
   - 当$k>1$
   
   - 假设有
   
   - $$w(a,c+k-1)+w(b,c)\le w(a,c)+w(b,c+k-1)$$
   
   - 因为$c+k>b$
   
   - $$w(a,c+k)+w(b,c+k-1)\le w(a,c+k-1)+w(b,c+k)$$
   
   - 两式相加，有
   
   - $$w(a,c+k)+w(b,c)\le w(a,c)+w(b,c+k)$$
   
   - 即$\forall a<b<c<d,w(a,d)+w(b,c)\le w(a,c)+w(b,d)$
   
 所以现在我们只需证明
 
 $$\forall a<b,w(a,b+1)+w(a+1,b)\le w(a,b)+w(a+1,b+1)$$
 
 记$d=b-a$
 
 将上式换为原表达式并带入$d=b-a$
 
 $$\sqrt{d+1}+\sqrt{d-1}\le \sqrt{d}+\sqrt{d}$$
 
 移项，有
 
 $$\sqrt{d+1}-\sqrt{d}\le \sqrt{d}-\sqrt{d-1}$$
 
 此处有两种证明方法，先讲第一种
 
 记$f(x)=\sqrt{x}-\sqrt{x-1}$，所以只需证明$f(x)$单调递减即可
 
 求导得$f'(x)=\frac{1}{2\sqrt{x}}-\frac{1}{2\sqrt{x-1}}$，显然有在$x\ge 0$时，$f'(x)$恒非正，故$f(x)$单调递减，证毕。
 
 现在讲第二种方法
 
 仍然是
 
 $$\sqrt{d+1}-\sqrt{d}\le \sqrt{d}-\sqrt{d-1}$$
 
 两边同时除以$1$
 
 $$\frac{\sqrt{d+1}-\sqrt{d}}{1}\leq \frac{\sqrt{d}-\sqrt{d-1}}{1}$$
 
 记$f(x)=\sqrt{x}$，容易发现两边都是拉格朗日中值定理的形式，所以存在$n\in(d,d+1),m\in(d-1,d)$，使得$f'(n)=\frac{\sqrt{d+1}-\sqrt{d}}{1},f'(m)=\frac{\sqrt{d}-\sqrt{d-1}}{1}$，注意到$f'(x)=\frac{1}{2\sqrt{x}}$单调递减且$n<m$所以上式得证。