看这道题通过少得可怜，决定来一发题解

# 本题即为LCS

不过是升级版，在三个串中找LCS

令f[i][j][k]表示三个串a,b,c的前i,j,k个字母的LCS；pre[i][j][k]表示对应的前缀，用于构造LCS串。

动态转移如下：

f[i][j][k]=f[i-1][j-1][k-1]+1 **(a[i]==b[i]==c[i])**

f[i][j][k]=max(f[i-1][j][k],f[i][j-1][k],f[i][j][k-1]) **(a[i],b[i],c[i]不全相等)**

而pre中的字符则是所有的a[i]==b[i]==c[i]的情况啦

# 另外，忽略题中“误打的字符不超过3个”的条件

这可以用反证法证出，三个串的LCS必然会包含这样的描述得出的正解。
又因为是SPJ,所以就不用考虑啦

## 代码

```cpp

#include<iostream>
#include<ctime>
#include<cstdio>

using namespace std;

char a[101],b[101],c[101];
int f[101][101][101],pre[101][101][101];

void lcs(char * p1,char * p2,char * p3){
	int l1=0,l2=0,l3=0,ls=-1;
	char ans[101];
    
	//计算长度
	while(p1[l1])l1++;
	while(p2[l2])l2++;
	while(p3[l3])l3++;
	
	for(int i=1;i<=l1;i++){
		for(int j=1;j<=l2;j++){
			for(int k=1;k<=l3;k++){
				if(p1[i-1]==p2[j-1]&&p2[j-1]==p3[k-1])f[i][j][k]=f[i-1][j-1][k-1]+1,pre[i][j][k]=1;//case1
				else if(f[i-1][j][k]>=f[i][j-1][k]&&f[i-1][j][k]>=f[i][j][k-1])f[i][j][k]=f[i-1][j][k],pre[i][j][k]=2;//case2
				else if(f[i][j-1][k]>=f[i-1][j][k]&&f[i][j-1][k]>=f[i][j][k-1])f[i][j][k]=f[i][j-1][k],pre[i][j][k]=3;//case2
				else f[i][j][k]=f[i][j][k-1],pre[i][j][k]=4;//case2
			}
		}
	}
	for(int i=l1,j=l2,k=l3;i>0&&j>0&&k>0;){//根据之前设定的前缀标志来构造LCS
		if(pre[i][j][k]==1)ans[++ls]=p1[i-1],i--,j--,k--;
		else if(pre[i][j][k]==2)i--;
		else if(pre[i][j][k]==3)j--;
		else k--;
	}
	for(int i=ls;i>=0;i--)cout<<ans[i];
}

int main(){
	cin>>a>>b>>c;
	lcs(a,b,c);
	return 0;
} 

```
