## 题目大意

求 $3$ 个序列的最长公共子序列（LCS）

## 思路

我们求 $2$ 个序列的最长公共子序列是十分简单的，即设 $dp_{i,j}$ 为第一个字符串前 $i$ 位字符串与第二个字符串前 $j$ 位字符串的 LCS。

可是这一题有 $3$ 个序列，怎么办呢？

我们是否可以**举一反三**？

答案是可以的，即设 $dp_{i,j,k}$ 为三个字符串前 $i,j,k$ 位的 LCS 的**长度**。

dp 数组的含义搞清楚了，下面是状态转移：

首先，$dp_{i,j,k} = \max(dp_{i-1,j,k},dp_{i,j-1,k},dp_{i,j,k-1})$。

然后，如果 $a_i = b_j = c_k$，那么就 $dp_{i,j,k} = \max(dp_{i,j,k},dp_{i-1,j-1,k-1}+1)$。

是不是很简单？

代码奉上 ~~（你交交试试看）~~：

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
char a[107], b[107], c[107];
int la, lb, lc;
int dp[107][107][107];
int main() {
	cin >> (a + 1) >> (b + 1) >> (c + 1);
	//这里用到了一个小技巧，把下标变成 1 
	la = strlen(a + 1), lb = strlen(b + 1), lc = strlen(c + 1);
	for(int i = 1; i <= la; i++)
		for(int j = 1; j <= lb; j++)
			for(int k = 1; k <= lc; k++) {
				dp[i][j][k] = max(dp[i - 1][j][k], max(dp[i][j - 1][k], dp[i][j][k - 1]));
				if(a[i] == b[j] && b[j] == c[k])
					dp[i][j][k] = max(dp[i][j][k], dp[i - 1][j - 1][k - 1] + 1);
			}
	cout << dp[la][lb][lc];
	return 0;
}
```
emmm，劝你别交了，这根本不是本题的答案，本题要求输出的是**最长公共子序列**，而不是**它的长度**！一开始我就差点忘了这个，也提醒一下你们，注意上面的代码求的是**长度**，而不是字符串！

问题来了，怎样输出最长公共子序列？

那么我们可以建个 $ans_{i,j,k}$，在 dp 过程中记录答案，一切都好办了。

最后输出 $ans_{la, lb, lc}$。

时间复杂度：$O(n^3)$；空间复杂度： $O(n^3)$。绰绰有余。

代码如下：
```cpp
#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;
char a[107], b[107], c[107];
int la, lb, lc;
int dp[107][107][107];
string ans[107][107][107];
int main() {
	cin >> (a + 1) >> (b + 1) >> (c + 1);
	//这里用到了一个小技巧，把下标变成 1 
	la = strlen(a + 1), lb = strlen(b + 1), lc = strlen(c + 1);
	for(int i = 1; i <= la; i++)
		for(int j = 1; j <= lb; j++)
			for(int k = 1; k <= lc; k++) {
				if(a[i] == b[j] && b[j] == c[k])
					if(dp[i - 1][j - 1][k - 1] + 1 > dp[i][j][k]) {
						dp[i][j][k] = dp[i - 1][j - 1][k - 1] + 1;
						ans[i][j][k] = ans[i - 1][j - 1][k - 1] + a[i];
					}
				if(dp[i - 1][j][k] > dp[i][j][k]) { //分情况讨论，水题一道 
					dp[i][j][k] = dp[i - 1][j][k];
					ans[i][j][k] = ans[i - 1][j][k];
				}
				if(dp[i][j - 1][k] > dp[i][j][k]) {
					dp[i][j][k] = dp[i][j - 1][k];
					ans[i][j][k] = ans[i][j - 1][k];
				}
				if(dp[i][j][k - 1] > dp[i][j][k]) {
					dp[i][j][k] = dp[i][j][k - 1];
					ans[i][j][k] = ans[i][j][k - 1];
				}
			}
	cout << ans[la][lb][lc];
	return 0;
}
```

别看代码有点长，其实十分好理解。