双射就不讲了，因为我也不会！

我们要做的是对
$$
f(x) = \sum_{i\ge 1} \frac{(i-1)x^i}{i!} = x\mathrm e^x - \mathrm e^x + 1
$$

和 $1 \le m \le n$ 计算
$$
[x^{n-1}] \frac{f^m}{1-x}
$$

令 $\frac{g^2}2 = f$，则 $g$ 的最低次项是 $x$。  
从而所求即为
$$
[x^{n-1}] \frac{g^{2m}2^{-m}}{1-x}
$$

施（另类）拉格朗日反演，得
$$
[x^{n-1}] \frac{x^{2m}2^{-m}}{1-g^{\langle -1\rangle}} \cdot \left(g^{\langle -1\rangle}\right)' \cdot \left(\frac x{g^{\langle -1\rangle}}\right)^n
$$

则关键在于求出 $g^{\langle -1\rangle}$。可以牛顿迭代或半在线卷积。

时间复杂度为 $\Theta(n\log n)$ 或 $\Theta\left(\frac{n\log^2 n}{\log \log n}\right)$。