## 数列
先拿着样例手画，然后可以画出来几个等式，写成普适的就是：
$$ a_1 + na_2 + (n - 1)a_3 + ... + 2a_n = b_1 $$
$$2a_1 + (2 - 1)a_2 + na_3 + ... + 3a_n = b_2 $$
$$ ...$$
$$na_1 + (n - 1)a_2 + (n - 2)a_3 + ... + a_n = b_n $$
然后我就通过累加法（高中知识）求出了以下公式：
$$ \frac{(n + 1)n}{2} Sn = Tn $$
$Sn$ 就是 $a$ 的前 $n$ 项和， $Tn$ 就是 $b$ 数组的前 $n$ 项和。

然后把系数除到右边。
$$ Sn = \frac{2}{(n + 1)n} Tn $$
但是，不能直接写出下一项，然后用 $S_n - S_{n-1} = a_n$ 来求，这样求出来不是通项。

所以，就要另辟蹊径。

用 $b_n - b_{n - 1}$ ，然后会很开心的写出来这个式子。
$$ a_i = \frac{Sn - (b_i - b_{i - 1})}  {n}$$
欸好，这个是对的，然后求就行了。
但是要注意 $i \ge 2$ 。
然后代码就比较简单，判断不成立需要注意一下然后就没什么了。
```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define int long long
const int MAXN = 4e4 + 10;
using namespace std;
int t, n, a[MAXN], Tn, b[MAXN];
signed main()
{
	scanf("%lld", &t);
	while(t--)
	{
		int fl = 1;
		Tn = 0;
		scanf("%lld", &n);
		for (int i = 1; i <= n; i++)
		{
			scanf("%lld", &b[i]);
			Tn += b[i]; 
		}
		if((Tn * 2) % (n * n + n) != 0)
		{
			printf("NO\n");
			continue;
		}
		int Sn = Tn * 2 / (n * n + n), p = Sn;
		for (int i = 2; i <= n; i++)
		{
			if((Sn - (b[i] - b[i - 1])) % n != 0 || (Sn - (b[i] - b[i - 1])) / n <= 0) //必须是<= 
			{
				fl = 0;
				break;
			}
			a[i] = (Sn - (b[i] - b[i - 1])) / n;
			if(a[i] <= 0) fl = 0;
			p -= a[i];
		}
		a[1] = p;
		if(a[1] == 0) fl = 0;
		if(fl == 1) 
		{
			printf("YES\n");
			for (int i = 1; i <= n; i++) printf("%lld ", a[i]);
		}
		else printf("NO\n");
		printf("\n");
	}
	return 0;
}
```
