设 $E(x)$ 表示到结束时第 $x$ 个人拥有全部饼干的期望步数，则有 $ans=\sum_{i=1}^n E(i)$。

我们发现直接求 $E(i)$ 不好求，于是我们设 $E'(x)$ 表示只有当第 $x$ 个人拥有全部饼干时游戏才结束时，结束的步数的期望；设 $P(x)$ 表示到结束时第 $x$ 个人拥有全部饼干的概率；设 $C$ 表示当一个人没有饼干时，获得所有饼干的期望步数。考虑容斥，则有：

$$E(x)=E'(x)-\sum_{i=1}^n[i\ne x](C\times P(i)+E(i))$$

移项可得

$$ans=\sum_{i=1}^nE(i)=E'(x)-C\sum_{i=1}^n [i\ne x]P(i)$$

将每一个 $E'(x)$ 累加，可得：

$$n\times ans=\sum_{i=1}^n E'(i)-(n-1)\times C\sum_{i=1}^nP(i)$$

由 $\sum_{i=1}^nP(i)=1$ 可得：

$$n\times ans=\sum_{i=1}^nE'(i)-(n-1)\times C$$

$$ans=\dfrac{\sum_{i=1}^nE'(i)-(n-1)\times C}{n}$$

我们发现，将饼干集中在一个人身上的期望步数只和有多少饼干在他身上有关，于是我们设 $f_i$ 表示一个人拥有 $i$ 个饼干时，将全部饼干集中在他身上的期望步数。可以得出 $C=f_0$，$E'(x)=f_{a_x}$。

记 $m=\sum_{i=1}^n a_i$，则可以得出：

$$f_i=
\begin{cases}
\dfrac{m-i}{m}(\dfrac{1}{n-1}f_{i+1}+\dfrac{n-2}{n-1}f_i)+\dfrac{i}{m}f_{i-1}+1 &0\le i<m\\
0 &i=m
\end{cases}
$$

我们虽然可以通过消元得出答案，但系数可能为 $0$，考虑设 $g_i=f_i-f_{i+1}$，则有 $f_i=\sum_{j=i}^m g_j$，代入上式中 $0\le i<m$ 的情况，可以得出：

$$\sum_{j=i}^m g_j=\dfrac{m-i}{m}(\dfrac{1}{n-1}\sum_{j=i+1}^m g_j+\dfrac{n-2}{n-1}\sum_{j=i}^m g_j)+\dfrac{i}{m}\sum_{j=i-1}^m g_j+1$$

移项可得：

$$\sum_{j=i}^m g_j=\dfrac{m-i}{m}(\sum_{j=i}^m g_j-\dfrac{1}{n-1}g_i)+\dfrac{i}{m}\sum_{j=i}^m g_j+\dfrac{i}{m}g_{i-1}+1$$

$$\sum_{j=i}^m g_j=\sum_{j=i}^m g_j-\dfrac{m-i}{m(n-1)}g_i+\dfrac{i}{m}g_{i-1}+1$$

$$\dfrac{m-i}{m(n-1)}g_i=\dfrac{i}{m}g_{i-1}+1$$

$$g_i=\dfrac{i(n-1)}{m-i}g_{i-1}+\dfrac{m(n-1)}{m-i}$$

当 $i=0$ 时，代入上式可以得出 $g_0=n-1$。

接着计算出 $f_i$，$E'(i)$，$C$ 的值，代入上述式子即可。

时间复杂度 $\Theta(n+m\log m)$，可以通过预处理逆元做到 $\Theta(n+m)$。

Code：
```cpp
#include <cstdio>
using namespace std ;
typedef long long ll ;
const int MAXN = 3e5 + 10 , mod = 998244353 ;
int n , m , a[MAXN] ;
ll f[MAXN] , g[MAXN] , ans ;
ll qpow (ll x , ll p = mod - 2) {
	ll ret = 1 ;
	for (; p ; p >>= 1 , x = x * x % mod)
		if (p & 1) ret = ret * x % mod ;
	return ret ;
}
int main () {
	scanf ("%d" , &n) ;
	for (int i = 1 ; i <= n ; i++) scanf ("%d" , &a[i]) , m += a[i] ;
	g[0] = n - 1 ;
	for (int i = 1 ; i <= m ; i++)
		g[i] = ((ll)m * (n - 1) % mod * qpow (m - i) % mod + (ll)i * (n - 1) % mod * qpow (m - i) % mod * g[i - 1] % mod) % mod ;
	for (int i = m ; ~i ; i--) f[i] = (f[i + 1] + g[i]) % mod ;
	for (int i = 1 ; i <= n ; i++) ans = (ans + f[a[i]]) % mod ;
	ans = (ans - f[0] * (n - 1) % mod + mod) % mod * qpow (n) % mod ;
	printf ("%lld\n" , ans) ;
	return 0 ;
}
```