[鞅与停时定理学习笔记](https://www.luogu.com.cn/blog/gxy001/yang-yu-ting-shi-ding-li-xue-xi-bi-ji)

用 $m$ 表示饼干总数。

设 $a_{n,i}$ 为 $n$ 步后第 $i$ 个人的饼干数量。

设 $f(x)$ 为有 $x$ 个饼干的人的势能函数，整个局面的势能函数为 $\Phi(A)=\sum f(a_{i})$。

注意到 $E(\Phi(A_{n+1})\mid A_0,A_1,\cdots,A_n)=E(\Phi(A_{n+1})\mid A_n)$。


$$
E(\Phi(A_{n+1})\mid A_n)=\sum\limits_i\sum\limits_{j\ne i}\frac{a_{n,i}}{m(n-1)}\left(f(a_{n,i}-1)+f(a_{n,j}+1)+\sum\limits_{k\ne i,k\ne j}f(a_{n,k})\right)\\
$$


为满足 $E(\Phi(A_{n+1})-\Phi(A_n)\mid A_0,A_1,\cdots,A_n)=-1$，有


$$
\begin{aligned}
\sum\limits_{k}f(a_{n,k})-1&=\sum\limits_i\sum\limits_{j\ne i}\frac{a_{n,i}}{m(n-1)}\left(f(a_{n,i}-1)+f(a_{n,j}+1)+\sum\limits_{k\ne i,k\ne j}f(a_{n,k})\right)\\
\sum\limits_{k}f(a_{n,k})-1&=\sum_i\left(\frac{a_{n,i}}{m}f(a_{n,i}-1)+\frac{m-a_{n,i}}{m(n-1)}f(a_{n,i}+1)+\frac{(m-a_{n,i})(n-2)}{m(n-1)}f(a_{n,i})\right)\\
f(x)-\frac{x}{m}&=\frac{x}{m}f(x-1)+\frac{m-x}{m(n-1)}f(x+1)+\frac{(m-x)(n-2)}{m(n-1)}f(x)\\
f(x+1)&=\left(\frac{m(n-1)}{m-x}-(n-2)\right)f(x)-\frac{(n-1)x}{m-x}f(x-1)-\frac{(n-1)x}{m-x}
\end{aligned}
$$


将 $x=0$ 代入可得 $f(1)=f(0)$，我们取 $f(0)=f(1)=0$。

设停时为 $t$，则 $\Phi(A_t)=f(m)+(n-1)f(0)$，为常数，所以 $E(t)=\Phi(A_0)-\Phi(A_t)$。

```cpp
#include<cstdio>
int const mod=998244353;
int pow(int x,int y){
	int res=1;
	while(y){
		if(y&1)res=1ll*res*x%mod;
		x=1ll*x*x%mod,y>>=1;
	}
	return res;
}
int f[300010],n,m,a[100010],ans;
int main(){
	scanf("%d",&n);
	for(int i=1;i<=n;i++)scanf("%d",a+i),m+=a[i];
	for(int i=1;i<300000;i++){
		f[i+1]=(1ll*m*(n-1)%mod*pow(m-i,mod-2)%mod-n+2ll+mod)%mod*f[i]%mod;
		f[i+1]=(f[i+1]-1ll*(n-1)*i%mod*pow(m-i,mod-2)%mod*(f[i-1]+1)%mod+mod)%mod;
	}
	for(int i=1;i<=n;i++)ans=(ans+f[a[i]])%mod;
	ans=(ans-f[m]+mod)%mod;
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}
```

