```
其实这道题目很简单，
因为，题目中已经将公式告诉了我们
```
$f$ ， $f_0 = 1$ ， $f_i=((f_{i-1}+i-1)\;mod\;n)+1$ 。输出 $f_1$ ~ $f_{n-1}$

``
于是就可以写出以下公式哦~~~
``
```cpp
f[i]=(f[i-1]+i-1)%n+1;
```
```
和代码
```
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define TP int
using namespace std;
inline TP read(){
    char c=getchar();
    TP x=0;
    bool f=0;
    while(!isdigit(c))f^=!(c^45),c=getchar();
    while(isdigit(c))x=(x<<1)+(x<<3)+(c^48),c=getchar();
    if(f)x=-x;return x;
}
int main(){
	int n=read();
	int f[n+1];
	for(int i=1;i<n;i++){
		f[i]=(f[i-1]+i-1)%n+1;
		cout<<f[i];
		cout<<" ";
	}
	return 0;
}
```
**但是，第一个点就会WA这是为什么呢？**
```cpp
这是一个很好的教训，f[0]要初始化为"1"
```
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
#define TP int
using namespace std;
inline TP read(){
    char c=getchar();
    TP x=0;
    bool f=0;
    while(!isdigit(c))f^=!(c^45),c=getchar();
    while(isdigit(c))x=(x<<1)+(x<<3)+(c^48),c=getchar();
    if(f)x=-x;return x;
}
int main(){
	int n=read();
	int f[n+1];
	f[0]=1;
	for(int i=1;i<n;i++){
		f[i]=(f[i-1]+i-1)%n+1;
		cout<<f[i];
		cout<<" ";
	}
	return 0;
}
```
**所以这次告诉我们，任何时候都不要忘了初始化~~~**