#### 分析
要满足 $\sum_{i=l}^{r}a_i = \frac{1}{2}(a_r - a_i)(r - l + 1)$,也就是要满足这个序列为等差数列。

我们设长度最长的等差序列的元素个数为 $cnt$， 则答案就为 $n - cnt$。因为题目说任意实数，所以如果最长的等差序列固定一定能修改成等差序列。

这题的 $n \le 70$，所以最长等差数列可以 $O(n^3)$ 暴力枚举。那么就先确定两个数 $i, j$，在枚举 $k$，如果合法就满足 $\frac{a_i-a_j}{i-j} = \frac{a_k - a_j}{k - j}$

#### Ac Code
```cpp
#include <iostream>
#include <cstring>
#include <algorithm>

using namespace std;

const int N = 80;

int n;
int a[N];

int main()
{
    int T;
    cin >> T;
    while (T -- )
    {
        cin >> n;
        for (int i = 0; i < n; i ++ ) cin >> a[i];

        int res = 1; // 一个数也能构成等差数列，所以初值为1
        for (int i = 0; i < n; i ++ )
            for (int j = i + 1; j < n; j ++ )
            {
                int cnt = 2;
                for (int k = j + 1; k < n; k ++ ) // 如果k < j，那么一定会被前面枚举到，所以k从j+1开始
                    if ((a[i] - a[j]) * (k - j) == (a[k] - a[j]) * (i - j)) // 因为精度问题，所以把除法变成乘法
                        cnt ++ ;
                
                res = max(res, cnt);
            }

        cout << n - res << endl;
    }
    
    return 0;
}
```