## 欧拉四面体公式推导:

### 四面体的体积为:

$V=\frac{1}{6}\overrightarrow{OA}\times\overrightarrow{OB}\times\overrightarrow{OC}=\frac{1}{6}\begin{vmatrix}a_1\quad b_1\quad c_1\\a_2\quad b_2\quad c_2\\a_3\quad b_3\quad c_3\\\end{vmatrix}$

### 将这个式子平方后得到：

$V^2=\frac{1}{36}\begin{vmatrix}a_1\quad b_1\quad c_1\\a_2\quad b_2\quad c_2\\a_3\quad b_3\quad c_3\\\end{vmatrix}\begin{vmatrix}a_1\quad b_1\quad c_1\\a_2\quad b_2\quad c_2\\a_3\quad b_3\quad c_3\\\end{vmatrix}=\frac{1}{36}\begin{vmatrix}a_1^2+b_1^2+c_1^2&a_1a_2+b_1b_2+c_1c_2&a_1a_3+b_1b_3+c_1c_3\\a_1a_2+b_1b_2+c_1c_2&a_2^2+b_2^2+c_2^2&a_2a_3+b_2b_3+c_2c_3\\a_1a_3+b_1b_3+c_1c_3&a_2a_3+b_2b_3+c_2c_3&a_3^2+b_3^2+c_3^2\\\end{vmatrix}$

### 根据矢量数量积的坐标表达式及数量积的定义得:

$a_1^2+b_1^2+c_1^2=\overrightarrow{OA}\times\overrightarrow{OA}=\begin{vmatrix}\overrightarrow{OA}\end{vmatrix}^2=p^2$

$a_2^2+b_2^2+c_2^2=\overrightarrow{OB}\times\overrightarrow{OB}=\begin{vmatrix}\overrightarrow{OB}\end{vmatrix}^2=q^2$

$a_3^2+b_3^2+c_3^2=\overrightarrow{OC}\times\overrightarrow{OC}=\begin{vmatrix}\overrightarrow{OC}\end{vmatrix}^2=r^2$

### 又根据余弦定理得:

$a_1a_2+b_1b_2+c_1c_2=\overrightarrow{OA}\times\overrightarrow{OB}=p\times q\times cos(p,q)=\frac{p^2+q^2-n^2}{2}$

$a_1a_3+b_1b_3+c_1c_3=\overrightarrow{OA}\times\overrightarrow{OC}=p\times r\times cos(p,r)=\frac{p^2+r^2-m^2}{2}$

$a_2a_3+b_2b_3+c_2c_3=\overrightarrow{OB}\times\overrightarrow{OC}=q\times r\times cos(q,r)=\frac{q^2+r^2-l^2}{2}$

将上述的式子回带，就得到了传说中的欧拉四面体公式:

$V^2=\frac{1}{36}\begin{vmatrix}p^2&\frac{p^2+q^2-n^2}{2}&\frac{p^2+r^2-m^2}{2}\\\frac{p^2+q^2-n^2}{2}&q^2&\frac{q^2+r^2-l^2}{2}\\\frac{p^2+r^2-m^2}{2}&\frac{q^2+r^2-l^2}{2}&r^2\\\end{vmatrix}$

### 也就是这个：

$\boxed{V=\frac{\sqrt{^4a^2b^2c^2-a^2(b^2+c^2-m^2)(b^2+c^2-m^2)-b^2(c^2+a^2-n^2)(c^2+a^2-n^2)-c^2(a^2+b^2-l^2)(a^2+b^2-l^2)+(a^2+b^2-l^2)(b^2+c^2-m^2)(c^2+a^2-n^2)\!}}{12}}$

## 代码：

```
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int t;
double v,a,b,c,d,e,f;
int main(){
	cin>>t;
	for(int i=1;i<=t;i++){
		cin>>a>>b>>c>>d>>e>>f;
	    v=sqrt((4*c*c*e*e*f*f-c*c*(e*e+f*f-d*d)*(e*e+f*f-d*d)-e*e*(f*f+c*c-b*b)*(f*f+c*c-b*b)-f*f*(c*c+e*e-a*a)*(c*c+e*e-a*a)+(c*c+e*e-a*a)*(e*e+f*f-d*d)*(f*f+c*c-b*b)))/12;
	    printf("%.4lf\n",v);
	}
}
```

## 敲那么多公式，点个赞走吧