这个题明显是一道公式题

这其实叫[欧拉](https://baike.baidu.com/item/%E8%8E%B1%E6%98%82%E5%93%88%E5%BE%B7%C2%B7%E6%AC%A7%E6%8B%89/2148998?fromtitle=%E6%AC%A7%E6%8B%89&fromid=162567&fr=aladdin)四面体公式

下面是证明：

![](https://cdn.luogu.com.cn/upload/image_hosting/n3kqqwn9.png?x-oss-process=image/resize,m_lfit,h_170,w_225)

如上图所示，四面体 $D-ABC$ 中，已知六条棱 $BC,CA,AB,DA,DB,DC$ 的长分别为 $a,b,c,p,q,r$ 。

向量 $\overrightarrow{DA},\overrightarrow{DB},\overrightarrow{DC}$ 组成右手系。

令 $T=V$ ,则以 $DA,DB,DC$ 为棱构成的平行六面体体积为 $6T$ 。

从而

$$6T=\overrightarrow{DA}\times\overrightarrow{DB}\times\overrightarrow{DC}$$

在以 $D$ 为原点的空间直角坐标系中，令
$$\overrightarrow{DA}=\left\{x,y,z\right\}$$
$$\overrightarrow{DB}=\left\{x',y',z'\right\}$$
$$\overrightarrow{DB}=\left\{x'',y'',z''\right\}$$
则有

$$6T=\begin{vmatrix}x&y&z\\x'&y'&z'\\x''&y''&z''\end{vmatrix}$$

$$36T^2=\begin{vmatrix}x&y&z\\x'&y'&z'\\x''&y''&z''\end{vmatrix}\begin{vmatrix}x&x'&x''\\y&y'&y''\\z&z'&z''\end{vmatrix}=$$

$$\begin{vmatrix}x^2+y^2+z^2&xx'+yy'+zz'&xx''+yy''+zz''\\xx'+yy'+zz'&x'\,^2+y'\,^2+z'\,^2&x'x''+y'y''+z'z''\\xx''+yy''+zz''&x'x''+y'y''+z'z''&x''\,^2+y''\,^2+z''\,^2\end{vmatrix}=$$



$$\begin{vmatrix}\overrightarrow{DA}^2&\overrightarrow{DA} \times \overrightarrow{DB}&\overrightarrow{DA}\times\overrightarrow{DC}\\\overrightarrow{DB}\times\overrightarrow{DA}&\overrightarrow{DB}^2&\overrightarrow{DB}\times\overrightarrow{DC}\\\overrightarrow{DC}\times\overrightarrow{DA}&\overrightarrow{DC}\times\overrightarrow{DB}&\overrightarrow{DC}^2\end{vmatrix}$$
记为 $(1)$

由点积定义及余弦定理知

$$\overrightarrow{DA}^2=p^2,\overrightarrow{DB}^2=q^2,\overrightarrow{DC}^2=r^2,$$

$$\overrightarrow{DB}\times\overrightarrow{DC}=\dfrac{q^2+r^2-a^2}{2},$$

$$\overrightarrow{DC}\times\overrightarrow{DA}=\dfrac{r^2+p^2-b^2}{2},$$

$$\overrightarrow{DA}\times\overrightarrow{DB}=\dfrac{p^2+q^2-c^2}{2},$$

将上述六个等式代入 $(1)$ 得

$$36T^2=\begin{vmatrix}p^2&\dfrac{p^2+q^2-c^2}{2}&\dfrac{p^2+p^2-b^2}{2}\\\dfrac{p^2+q^2-c^2}{2}&q^2&\dfrac{q^2+r^2-a^2}{2}\\\dfrac{r^2+p^2-b^2}{2}&\dfrac{q^2+q^2-a^2}{2}&r^2\end{vmatrix}$$

将 $(1')$ 化简可得

$$
144T^2=4(pqr)^2+(q^2+r^2-a^2)(r^2+p^2-b^2)(p^2+q^2-c^2)-p^2(q^2+r^2-a^2)^2-q^2(p^2+r^2-b^2)^2-r^2(p^2+q^2-c^2)^2$$

即

$$
V=\dfrac{\sqrt{4(pqr)^2+(q^2+r^2-a^2)(r^2+p^2-b^2)(p^2+q^2-c^2)-p^2(q^2+r^2-a^2)^2-q^2(p^2+r^2-b^2)^2-r^2(p^2+q^2-c^2)^2}}{12}
$$

~~轻松的~~得到代码:

```cpp
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <cmath>
using namespace std;
int main() {
	double a,b,c,d,e,f,V,D,E,F;
	int t;
	cin>>t;
	while(t--) { // 多组数据
		cin>>f>>e>>a>>d>>b>>c; // 注意输入的顺序
		D=b*b+c*c-d*d;
		E=a*a+c*c-e*e;
		F=a*a+b*b-f*f;
		V=sqrt(4*a*a*b*b*c*c-a*a*D*D-b*b*E*E-c*c*F*F+D*E*F)/12;
		printf("%.4lf\n",V); // 保留四位小数
	}
	return 0;
}

```