看到除了出题人还没人发题解，赶紧发一篇“公(xiā)式(jī)归(bā)纳(luàn)法(cāi)” ~~2333333~~

来自某 AFO 且数学学完数学归纳法的蒟蒻

---

**【分析】**
--

这里，如果直接看得出是排列数的大佬可以不用费时间了，因为本蒟蒻看不出来，就说说看不出来怎么破

我们可以根据题目，得到，它相当于是求一个** $n$ 个总和不大于 $m$ 的自然数**的方案数

如果会 dp 的大犇们这里可以列出一个转移方程了：

$dp_{n,m}$ 表示用 $n$ 个数合成了**总和为 $m$ **的方案总数

$\therefore dp_{n,m}=\sum_{i=0}^m dp_{n-1,i}$

而答案为不超过 $m$ 的，即为 $\sum_{i=0}^mdp_{n,i}$

根据 dp 转移方程的定义，我们可以推出答案其实就是 $dp_{n+1,m}$

当然，你很快就会发现， dp 的复杂度连 $30\%$ 的暴力分都拿不到......

那我们来看一下数据范围，应该是对于每次询问都要 $O(1)$ 或者 $O(\log n),O(\log m)$ 出答案的，那应该就需要分治之类的或者推公式

我们来考虑一下：

1.当 $n=0$ 时，当且仅当 $m$ 为 $0$ 时 $dp_{n,m}=1$，否则 $dp_{n,m}=0$

2.当 $n=1$ 时， $dp_{n,m}=\sum_{i=0}^mdp_{n-1,i}=1+0=1$

3.当 $n=2$ 时， $dp_{n,m}=\sum_{i=0}^mdp_{n-1,i}=\sum_{i=0}^m1=(m+1)$

4.当 $n=3$ 时， $dp_{n,m}$

$=\sum_{i=0}^mdp_{n-1,i}$

$=\sum_{i=0}^m(i+1)$

$=\sum_{i=1}^{m+1}i$

$={(m+1)(m+2) \over 2}$

5.当 $n=4$ 时， $dp_{n,m}$

$=\sum_{i=0}^mdp_{n-1,i}$

$=\sum_{i=0}^m{(i+1)(i+2) \over 2}$

$=\sum_{i=0}^m({1 \over 2}i^2+{3\over2}i+1)$

$={1\over6}\sum_{i=0}^m(3i^2+3i)+\sum_{i=0}^m(i+1)$

$\because (i+1)^3-i^3=3i^2+3i+1$

$\therefore \sum_{i=0}^m(3i^2+3i)$

$=\sum_{i=0}^m[(i+1)^3-i^3-1]$

$=(m+1)^3-0^3-(m+1)$

$\therefore dp_{n,m}={(m+1)^3-(m+1)\over 6}+{3(m+1)(m+2)\over6}$

$={(m+1)\over 6}[(m+1)^2-1+3(m+2)]$

$={(m+1)\over6}(m^2+5m+6)$

$={(m+1)(m+2)(m+3)\over 6}$

其实，到这里，眼尖的小伙伴已经看出来了，除了 $n=0$ 的情况(其实也包括在内，小伙伴们可以想想为什么)，分式的下面为 $(n-1)!$ ，上面是 $(m+1)(m+2)(m+3)...(m+n-1)$

$\because (m+1)(m+2)(m+3)...(m+n-1)={(m+n-1)!\over m!}$

$\therefore dp_{n,m}={1\over (n-1)!}\times{(m+n-1)!\over m!}=C_{m+n-1}^m$

因此，答案为 $dp_{n+1,m}=C_{m+n}^m$

对答案仍有疑意的小伙伴，可以用数学归纳法证一下，这里就不浪费篇幅证明了，应该是挺显然的

---

如果我们是数学竞赛，直接输出 $C_{m+n}^m\%p,p=19491001$ 即可

不过很可惜，我们不是

我们得考虑如何化简，根据 $Lucas$ 定理，显然有

$C_{m+n}^m\%p=C_{(m+n)\%p}^{m\%p}\times C_{\lfloor{m+n\over p}\rfloor}^{\lfloor{m\over p}\rfloor}\%p$，直接递归求解即可

而对于 $n,m<p$ 范围内的 $C_n^m$ (注意跟上面不一样)

我们可以预处理 $0$~$(p-1)$ 范围内的所有阶乘 ($Frac_i$) 和它们的逆元 $Afrc_i$

那么，当 $n<m$ 时直接特判 $0$ ；当 $n\geq m$ 时，$C_n^m=Frac_n\times Afrc_m \times Afrac_{(n-m)}$ ，记得要防溢出

预处理也是很简单的，我们对于 $0$ 的特判，其他的我们一遍扫过去： $Frac_i=Frac_{i-1}\times i\%p$

而求逆元，我们只要求 $Afrc_{(p-1)}$ 即可，剩下的也是一遍扫过去： $Afrc_i=Afrc_{(i+1)}\times(i+1)\%p$

```cpp
	int &me=LRJ;
    me->"想一想，为什么？";
```

---

**【代码】**
--

那本蒟蒻就放 ~~我码风极丑的~~ 代码了：

```cpp
#include<cstdio>
#include<cstring>
using namespace std;
#define f(a,b,c) for(register int a=b;a<=c;a++)
#define g(a,b,c) for(register int a=b;a>=c;a--)
#define Max(a,b) ((a>b)?a:b)
#define Min(a,b) ((a<b)?a:b)
#define File(s) freopen(s".in","r",stdin);freopen(s".out","w",stdout)
typedef long long int ll;
typedef unsigned long long int ull;
const int Mod=19491001;
inline ll read(){
    register ll ans=0;register char c=getchar();register bool neg=0;
    while((c<'0')|(c>'9')) neg^=!(c^'-'),c=getchar();
    while((c>='0')&(c<='9')) ans=(ans<<3)+(ans<<1)+(c^48),c=getchar();
    return neg?-ans:ans;
}//条件反射的结果
ll ar_d_Frac[Mod],ar_d_Afrc[Mod];
void exgcd(int a,int b,ll &x,ll &y){
	if(b==0){ x=1; y=0; return ; }
	exgcd(b,a%b,x,y);
	ll tmp=x;
	x=y;
	y=tmp-a/b*y;
}
inline ll ny(int a){
	ll x,y;
	exgcd(a,Mod,x,y);
	return (x%Mod+Mod)%Mod;
}
inline void pre(){
	ar_d_Frac[0]=ar_d_Frac[1]=ar_d_Afrc[0]=ar_d_Afrc[1]=1;
	f(i,2,19491000) ar_d_Frac[i]=ar_d_Frac[i-1]*i%Mod;
	ar_d_Afrc[19491000]=ny(ar_d_Frac[19491000]);
	g(i,19490999,2) ar_d_Afrc[i]=ar_d_Afrc[i+1]*(i+1)%Mod;
}
inline int c(int n,int m){
	if(n<m) return 0;
	return ar_d_Frac[n]*ar_d_Afrc[m]%Mod*ar_d_Afrc[n-m]%Mod;
}
int lucas(ll n,ll m){
	ll ans=1;
	while(n&&m&&ans){
    	//ans==0时不论乘什么都不会变了，没必要算下去
		ans*=c(n%Mod,m%Mod);
		ans%=Mod;
		n/=Mod;
		m/=Mod;
	}
	return ans;
}
int main(){
	pre();
	int d_T=read();
	while(d_T--){
		ll d_N=read(),d_M=read();
		printf("%d\n",lucas(d_N+d_M,d_M));
	}
	return 0;
}
```