设操作次数为 $d=\frac{n+m-1}{k-1}$。

把初始的 $n+m$ 个数视为 $n+m$ 个点，每次操作 $k$ 个数就新建一个点作为这 $k$ 个数对应的点的父亲。这样可以将操作对应为一棵 $n+m+d$ 个节点的 $k$ 叉树。

设每个点的权值为其儿子权值的平均值，则最后留下的数 $s$ 即根节点的权值。

也即，设初始的 $m$ 个 $1$ 所对应的编号为 $x_1,x_2,\cdots,x_m$，则 $s=\sum_{i=1}^m k^{-dep_{x_i}}$。

注意到，设初始的 $n$ 个 $0$ 所对应的编号为 $y_1,y_2,\cdots,y_n$，则有：

$$\sum\limits_{i=1}^m k^{-dep_{x_i}}+\sum\limits_{i=1}^n k^{-dep_{y_i}}=1$$

考虑如何判定一个 $s$ 是否可被构造出来：

> 结论：$s$ 可被构造出来当且仅当存在 $x_1,x_2,\cdots,x_m$ 满足 $\sum_{i=1}^m k^{-dep_{x_i}}=s$ 且存在 $y_1,y_2,\cdots,y_n$ 满足 $\sum_{i=1}^n k^{-dep_{y_i}}=1-s$。

> 证明：必要性显然。充分性：设 $z_t$ 表示为 $t$ 的 $x_i,y_i$ 个数，只需证可以构造一棵树使得深度为 $i$ 的叶子节点恰有 $z_i$ 个。考虑这样一个算法：

+ 由 $d$ 至 $1$ 枚举 $p$，由于 $\sum_{t=1}^p z_t k^{-t}=1$，故 $k \mid z_p$。那么对这 $z_p$ 个点建立 $\frac{z_p}{k}$ 个父亲节点，$z_{p-1} \leftarrow z_{p-1}+\frac{z_p}{k},z_p \leftarrow 0$。

> 即可得到一棵满足条件的树。证毕。

下面考虑计数。考虑将 $s,1-s$ 看作 $k$ 进制小数，设 $s=\sum_{i=1}^d a_i k^{-i},1-s=\sum_{i=1}^d b_i k^{-i}$，其中 $a_i,b_i \in [0,k)$。那么需要满足：

+ $\sum_{i=1}^d a_i=m-t_1 (k-1),t_1 \in \N$。

+ $\sum_{i=1}^d b_i=n-t_2 (k-1),t_2 \in \N$。

这是因为每一次进位都会使数位和减少 $(k-1)$。

，则 $\{b_i\}$ 即令所有 $a_i \leftarrow k-1-a_i$，再令 $a_d \leftarrow a_d+1$ 后进位获得的结果，设进位次数为 $t_3$，则：

$$\sum_{i=1}^d b_i=d (k-1)+1-\sum_{i=1}^d a_i-t_3 (k-1)$$

$$n-t_2 (k-1)=(n+m)-m+t_1 (k-1)-t_3 (k-1)$$

$$t_2 (k-1)=(t_3-t_1) (k-1)$$

$$t_2 \geq 0 \Leftrightarrow t_3 \geq t_1$$

故枚举 $t_1 \leq t_3$，统计答案。

记 $A$ 个 $[0,k)$ 中的整数组成的和为 $B$ 的数列数量为 $S(A,B)$，可以用容斥计算：

$$S(A,B)=\sum\limits_{i=0}^A (-1)^i \dbinom{A}{i} \dbinom{B-ik+A-1}{A-1}$$

答案为：

$$Ans=\sum\limits_{t_3=0}^{d-1} \sum\limits_{t_1=0}^{t_3} [S(d-t_3,m-t_1(k-1))-S(d-t_3-1,m-t_1(k-1))]$$

直接暴力计算时间复杂度 $O(d^2\frac{m}{k})=O(\frac{m(n+m)^2}{k^3})$，无法通过。

注意到 $A$ 不超过 $d-1$，$B$ 不超过 $m$。枚举最后一个数是什么，用下式递推：

$$S(A,B)=\sum\limits_{i=0}^{k-1} S(A-1,B-i)$$

于是时间复杂度 $O(d\frac{m}{k}+dmk)=O(m(n+m))$，可以通过。

（可能还有更优的做法？）

#### Code

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int N=4400,mod=1e9+7;
int n,m,k,d,ans;
int f[N][N];

int main(){
	cin>>n>>m>>k;
	d=(n+m-1)/(k-1);
	
	f[0][0]=1;
	for(int i=1;i<=d;i++)
		for(int j=0;j<=m;j++)
			for(int t=0;t<k && t<=j;t++)
				f[i][j]=(f[i][j]+f[i-1][j-t])%mod;
	
	for(int t2=0;t2<d;t2++)
		for(int t1=0;t1<=t2 && t1<=m/(k-1);t1++)
			ans=(ans+(f[d-t2][m-t1*(k-1)]+mod-f[d-t2-1][m-t1*(k-1)])%mod)%mod;
	cout<<ans;
}
```