提供一个不太一样的推法。

首先是经典的连续数轴上随机选点，选到两个一样的点的概率是 $0$。

考虑容斥，枚举第一个被 $K+1$ 个区间覆盖的点 $x$。

那么 $N$ 个区间里面需要有：

- $K$ 个区间左端点 $<x$，右端点 $>x$；
- 一个区间左端点 $=x$，右端点 $>x$；
- 若干个区间整体在 $x$ 左边，剩余区间整体在 $x$ 右边。

那么就再枚举一个 $j$ 表示有多少个区间整体在 $x$ 左边。右边是什么样我们没必要管，但是要求左边必须所有点都不被 $>K$ 个区间覆盖。再设 $g_n$ 表示在取完 $n$ 个区间后，再随机取 $K$ 个后缀，仍然满足每一个点都被 $\leq K$ 个区间/后缀覆盖的概率。

然后分析所有事件的概率：

- $K$ 个区间左端点 $<x$，右端点 $>x$：概率为 $[2x(1-x)]^K$。
- 一个区间左端点 $=x$，右端点 $>x$：概率为 $2(1-x){\rm d}x$。
- $j$ 个区间整体在 $x$ 左边，$N-K-1-j$ 个区间整体在 $x$ 右边：概率为 $x^{2j}(1-x)^{2N-2K-2-2j}$。
- 左边必须所有点都不被 $>K$ 个区间覆盖：概率为 $g_j$。

带上顺序，得到答案：

$${\rm Ans}=1-\sum_{j=0}^{N-K-1}\int_{0}^1\dfrac{N!}{K!j!(N-K-1-j)!}2^{K+1}g_jx^{K+2j}(1-x)^{2N-K-2j-1}{\rm d}x$$

道理我都懂，$g_n$ 咋算啊？

考虑同样的容斥想法。枚举第一个被 $K+1$ 个区间覆盖的点 $x$，但是这里得分两种情况讨论：

## 1 $x$ 是一个区间的左端点

枚举前面有 $K-i$ 个后缀端点，枚举有 $j$ 个区间整体在这个点左边，分析概率：

- $K-i$ 个后缀在左边，$i$ 个后缀在右边：概率为 $x^{K-i}(1-x)^i$。
- $i$ 个区间左端点 $<x$，右端点 $>x$：概率为 $[2x(1-x)]^i$。
- 一个区间左端点 $=x$，右端点 $>x$：概率为 $2(1-x){\rm d}x$。
- $j$ 个区间整体在 $x$ 左边，$n-i-1-j$ 个区间整体在 $x$ 右边：概率为 $x^{2j}(1-x)^{2n-2i-2-2j}$。
- 左边必须所有点都不被 $>K$ 个区间覆盖：**注意到左边还是 $K$ 个后缀**，于是概率为 $g_j$。

带上顺序得到这一部分的贡献：

$$\sum_{i=0}^K\sum_{j=0}^{n-i-1}\int_0^1\dbinom{K}{i}\dfrac{n!g_j}{i!j!(n-i-j-1)!}2^{i+1}x^{K+2j}(1-x)^{2n-2j-1}{\rm d}x$$

## 2 $x$ 是一个后缀的左端点

同理，枚举前面有 $K-i$ 个后缀端点，枚举有 $j$ 个区间整体在这个点左边：

- $K-i$ 个后缀 $<x$，一个 $=x$，$i-1$ 个 $>x$：概率为 $x^{K-i}(1-x)^{i-1}{\rm d}x$。
- $i$ 个区间左端点 $<x$，右端点 $>x$：概率为 $[2x(1-x)]^i$。
- $j$ 个区间整体在 $x$ 左边，$n-i-j$ 个区间整体在 $x$ 右边：概率为 $x^{2j}(1-x)^{2n-2i-2j}$。
- 左边必须所有点都不被 $>K$ 个区间覆盖：概率为 $g_j$。

带上顺序得到这一部分的贡献：

$$\sum_{i=1}^K\sum_{j=0}^{n-i}\int_0^1\dfrac{K!}{(i-1)!(K-i)!}\cdot\dfrac{n!g_j}{i!j!(n-i-j)!}2^{i}x^{K+2j}(1-x)^{2n-2j-1}{\rm d}x$$

然后 $g_n$ 就是用 $1$ 减去上面两个。

那么只要暴力做多项式积分就可以得到一个关于 $n$ 多项式复杂度的做法。考虑进一步优化之。

首先变形一下：

$${\rm Ans}=1-\sum_{j=0}^{N-K-1}\dfrac{N!2^{K+1}g_j}{K!j!(N-K-1-j)!}\int_{0}^1x^{K+2j}(1-x)^{2N-K-2j-1}{\rm d}x$$

$$g_n=1-\sum_{j=0}^{n-1}\left(\int_0^1x^{K+2j}(1-x)^{2n-2j-1}{\rm d}x\right)\cdot \dfrac{n!g_j}{j!}\cdot\left(\sum_{i=0}^K\dfrac{2^{i+1}K!}{(i!)^2(K-i)!(n-i-j-1)!}+\sum_{i=1}^K\dfrac{2^iK!}{i!(i-1)!(K-i)!(n-i-j)!}\right)$$

注意到我们要求的积分都是

$$\int_0^1x^a(1-x)^b{\rm d}x$$

的形式。有结论：

$$\int_0^1x^a(1-x)^b{\rm d}x=\dfrac{a!b!}{(a+b+1)!}$$

可以利用复合证明。

将其代入 $g$ 的递推式：

$$g_n=1-\sum_{j=0}^{n-1}\dfrac{(K+2j)!(2n-2j-1)!}{(2n+K)!}\cdot \dfrac{n!g_j}{j!}\cdot\left(\sum_{i=0}^K\dfrac{2^{i+1}K!}{(i!)^2(K-i)!(n-i-j-1)!}+\sum_{i=1}^K\dfrac{2^iK!}{i!(i-1)!(K-i)!(n-i-j)!}\right)$$

注意到最右边那个括号里面那一大串只跟 $n-j-1$ 有关，于是设：

$$h_n=\sum_{i=0}^K\dfrac{2^{i+1}K!}{(i!)^2(K-i)!(n-i)!}+\sum_{i=1}^K\dfrac{2^iK!}{i!(i-1)!(K-i)!(n-i+1)!}$$

这是一个卷积的形式，可以用 FFT 在 $O(N\log N)$ 时间内计算得到。

再考虑 $g$ 的计算：

$$g_n=1-\sum_{j=0}^{n-1}\dfrac{(K+2j)!(2n-2j-1)!}{(2n+K)!}\cdot \dfrac{n!g_j}{j!}\cdot h_{n-j-1}$$

直接往上糊经典套路：

$$g_n=1-\dfrac{n!}{(2n+K)!}\sum_{j=0}^{n-1} \dfrac{(K+2j)!}{j!}g_j\cdot (2n-2j-1)!h_{n-j-1}$$

$$\dfrac{(K+2n)!}{n!}g_n=\dfrac{(K+2n)!}{n!}-\sum_{j=0}^{n-1}\dfrac{(K+2j)!}{j!}g_j\cdot (2n-2j-1)!h_{n-j-1}$$

设：

$$G(x)=\sum_{n=0}^{+\infty}\dfrac{(K+2n)!}{n!}g_nx^n$$

$$P(x)=\sum_{n=1}^{+\infty}(2n-1)!h_{n-1}x^n$$

$$Q(x)=\sum_{n=0}^{+\infty}\dfrac{(K+2n)!}{n!}x^n$$

有：

$$G(x)=Q(x)-P(x)G(x)$$

$$G(x)=\dfrac{Q(x)}{1+P(x)}$$

求逆即可。然后可以暴力 $O(n)$ 计算答案。于是这题就做完了，总复杂度 $O(n\log n)$。

```cpp
inline void Solve() {
    vector <long long> p, hs, ht, h1, q, piv, g, h2, h;
    for (int i = 0;i <= n;i++) {
        if (i <= k) hs.push_back(ifac[i] * Power(2, i + 1) % mod * fac[k] % mod * ifac[i] % mod * ifac[k - i] % mod);
        else hs.push_back(0);
        ht.push_back(ifac[i]);
    }
    Poly::Mul(hs, ht, h1);
    for (int i = 0;i <= n;i++) {
        if (i < k) hs[i] = ifac[i + 1] * Power(2, i + 1) % mod * fac[k] % mod * ifac[k - i - 1] % mod * ifac[i] % mod;
        else hs[i] = 0;
    }
    Poly::Mul(hs, ht, h2);
    for (int i = 0;i <= n;i++) h.push_back((h1[i] + h2[i]) % mod);
    p.push_back(1);
    for (int i = 1;i <= n;i++) p.push_back(fac[2 * i - 1] * h[i - 1] % mod);
    for (int i = 0;i <= n;i++) q.push_back(ifac[i] * fac[2 * i + k] % mod);
    Poly::Inv(n + 1, p, piv);
    Poly::Mul(q, piv, g);
    long long ans = 1;
    for (int j = 0;j <= n - k - 1;j++) {
        long long gv = g[j] * ifac[2 * j + k] % mod * fac[j] % mod;
        ans = (ans - gv*Power(2,k+1)%mod*fac[n]%mod*ifac[j]%mod*ifac[k]%mod*ifac[n-j-k-1]%mod*fac[k+2*j]%mod*fac[2*n-2*j-k-1]%mod*ifac[2*n]%mod) % mod;
    }
    cout << (ans % mod + mod) % mod << endl;
}
```











