我终于会了！我终于会了！我终于会了！

教授只讲了一阶齐次微分方程，我居然把一阶微分方程的解 yy 出来了。

题意：求方程的通解

$$\frac{\text{d}y}{\text{d}x}=A(x)e^{y-1}+B(x)$$

先解

$$\frac{\text{d}y}{\text{d}x}=A(x)e^{y-1}$$

$$\int e^{1-y}\text{d}y=\int A(x)\text{d}x$$

$$-e^{1-y}=\int A(x)\text{d}x+C$$

$$y=1-\ln(-\int A(x)\text{d}x-C)$$

使用常数变 yee 法，令 $C$ 为关于 $x$ 的函数 $C(x)$。

$$\frac{\text{d}(1-\ln(-\int A(x)\text{d}x-C(x)))}{\text{d}x}=\frac{A(x)}{-\int A(x)\text{d}x-C(x)}+B(x)$$
$${\text{d}(\ln(-\int A(x)\text{d}x-C(x)))}=\frac{A(x)\text{d}x}{\int A(x)\text{d}x+C(x)}-B(x)\text{d}x$$
$${\frac{\text{d}(\int A(x)\text{d}x+C(x))}{\int A(x)\text{d}x+C(x)}}=\frac{A(x)\text{d}x}{\int A(x)\text{d}x+C(x)}-B(x)\text{d}x$$
$${\frac{\text{d}C(x)}{\int A(x)\text{d}x+C(x)}}=-B(x)\text{d}x$$
$$\frac{\text{d}C(x)}{\text{d}x}+B(x)C(x)=-B(x)\int A(x)\text{d}x$$

对于方程

$$\frac{\text{d}y}{\text{d}x}+P(x)y=Q(x)$$

有通解

$$y=e^{-\int P(x)\text{d}x}(\int Q(x)e^{\int P(x)\text{d}x}\text{d}x+C)$$

对于这个通解的解法有两种：

第一种：两边同乘 $e^{\int P(x)\text{d}x}$

$$\frac{\text{d}(ye^{\int P(x)\text{d}x})}{\text{d}x}=Q(x)e^{\int P(x)\text{d}x}$$

$$ye^{\int P(x)\text{d}x}=\int Q(x)e^{\int P(x)\text{d}x}\text{d}x+C$$

就能解了。

第二种：常数变易法

对于方程 $\dfrac{\text{d}y}{\text{d}x}+P(x)y=0$

较易求解：

$$\frac{\text{d}y}{y}=-P(x)\text{d}x$$

$$y=Ce^{-\int P(x)\text{d}x}$$

此时令 $C$ 为关于 $x$ 的函数 $C(x)$

$$\frac{\text{d}(C(x)e^{-\int P(x)\text{d}x})}{\text{d}x}+P(x)C(x)e^{-\int P(x)\text{d} x}=Q(x)$$
化简得

$$\frac{\text{d}C(x)}{\text{d}x}=Q(x)e^{\int P(x)\text{d}x}$$
$$C(x)=\int Q(x)e^{\int P(x)\text{d}x}\text{d}x+C$$

回代即可得到

$$y=e^{-\int P(x)\text{d}x}(\int Q(x)e^{\int P(x)\text{d}x}\text{d}x+C)$$

代入可得

$$C(x)=e^{-\int B(x)\text{d}x}(\int-B(x)\int A(x)\text{d}xe^{\int B(x)\text{d}x}\text{d}x+C)$$

$$y=1-\ln(-\int A(x)\text{d}x-e^{-\int B(x)\text{d}x}(\int-B(x)\int A(x)\text{d}xe^{\int B(x)\text{d}x}\text{d}x+C))$$