[可能更好的阅读体验](https://www.luogu.com.cn/blog/wangrx/p6613-ti-xie)  
题解区的很多大佬都是强解微分方程的，但常数变易法蒟蒻对此有许多不解。  
因此蒟蒻在此给出本题常数变易法的证明。 

------------------------------
## 一阶线性微分方程的常数变易法

这里有基础的大佬可以直接跳过。

让我们先考虑 一阶齐次线性微分方程：
$$y'=P(x)y$$

显然，我们已经知道了 $(\ln y)'=\dfrac{y'}{y}$，因此该方程化为
$$(\ln y)'=P(x)$$
$$\ln y=\int P(x)\mathrm{d}x+\ln C$$
$$y=Ce^{\int P(x)\mathrm{d}x}$$
其中 $C$ 为常数，由实际情况决定。

这个过程被称为分离变量法，相当地简单。

但对于一般的 一阶线性微分方程，多了一个与 $y$ 无关的 $Q(x)$，难度就直线飙升：
$$y'=P(x)y+Q(x)$$
为求出该方程的通解，拉格朗日花了整整 11 年的时间（在此佩服大佬的毅力），  
最后发现，如果把 $y$ 拆开，变为 $y=uv$，方程就可解了：
$$u'v+uv'=P(x)uv+Q(x)$$
$$u'v+u(v'-P(x)v)=Q(x)$$
只要使 $v$ 满足特定的条件，代入解出对应的 $u$，就可以求出 $y$ 了（反之亦然）。  
可以看到，如果使 $v'-P(x)v=0$，方程就变为 $u'=\dfrac{Q(x)}{v}$，可以直接积分求出 $u$。  
至于 $v'-P(x)v=0$，这不就是之前已经解决了的 一阶齐次线性微分方程 吗？  
由此得到了 一阶线性微分方程 的通解：
$$v=C_ve^{\int P(x)\mathrm{d}x}$$
$$u=C_v^{-1}(\int Q(x)e^{-\int P(x)\mathrm{d}x}\mathrm{d}x+C_u)$$
$$y=uv=e^{\int P(x)\mathrm{d}x}(\int Q(x)e^{-\int P(x)\mathrm{d}x}\mathrm{d}x+C_u)$$

拉格朗日发现，这个通解满足 $y=C(x)e^{\int P(x)\mathrm{d}x}$ 的形式。  
其实不难理解，$e^{\int P(x)\mathrm{d}x}$ 来自原本的 $v$，求解 $u$ 的过程就是求解 $C(x)$。  
因此之后求解的时候就略去拆开 $y$ 的过程，直接先解对应的齐次方程，  
然后将常数变为函数代入回去，这就是一阶线性微分方程的常数变易法。

-----------------------------
## 本题微分方程的常数变易法
接下来，让我们考虑本题的微分方程，它满足以下形式：
$$y'=P(x)f'^{-1}(y)+Q(x)$$
之前的经验告诉我们考虑对应的齐次方程：
$$y'=P(x)f'^{-1}(y)$$
$$f'(y)y'=P(x)$$
$$f(y)=\int P(x)\mathrm{d}x+C$$
$$y=\operatorname{arc}f(\int P(x)\mathrm{d}x+C)$$
其中 $\operatorname{arc}f$ 为 $f$ 对应的反函数，即
$$f:A\rightarrow B,\operatorname{arc}f:B\rightarrow A$$
$$\forall x\in A,\operatorname{arc}f(f(x))=x$$
$$\forall x\in B,f(\operatorname{arc}f(x))=x$$

推广到非齐次，我们猜想，本题微分方程通解的形式为：
$$y=\operatorname{arc}f(\int P(x)\mathrm{d}x+C(x))$$
接下来证明为什么这么做是正确的。  
同样将 $y$ 拆开，考虑到之前 $u,v$ 与通解两项的对应，可认为
$$y=\operatorname{arc}f(v+u)$$
当 $\operatorname{arc}f(x)=e^x$ 时，$f'^{-1}(x)=x$，  
$y=e^{v+u}=e^ue^v$，刚好对应上了一开始的拆法 $y=uv$。

$\operatorname{arc}f$ 值域 $=f$ 定义域 $\supseteq f'^{-1}$ 定义域，  
因此仍然可以使 $f,v$ 满足特定的条件，代入解出对应的 $u$ 来求解 $y$。

代入 $y=\operatorname{arc}f(v+u)$，得
$$\operatorname{arc}f'(v+u)(v'+u')=P(x)f'^{-1}(\operatorname{arc}f(v+u))+Q(x)$$
对 $f(\operatorname{arc}f(x))=x$ 求导，得
$$f'(\operatorname{arc}f(x))\operatorname{arc}f'(x)=1$$
$$\operatorname{arc}f'(x)=f'^{-1}(\operatorname{arc}f(x))$$
因此原方程可化为 
$$\operatorname{arc}f'(v+u)(v'+u')=P(x)\operatorname{arc}f'(v+u)+Q(x)$$
$$\operatorname{arc}f'(v+u)(v'+u'-P(x))=Q(x)$$
若 $v'-P(x)=0$，解得 $v=\displaystyle\int P(x)\mathrm{d}x+C_v$ 。  
因此之前通解的形式（常数变易法）是正确的。

------------------------------
## 本题微分方程的求解
回到本题的微分方程

$$y'=P(x)e^{y-1}+Q(x)$$
此时 $f'^{-1}(x)=e^{x-1}$，设 $f(x)=-e^{1-x}$，则 $\operatorname{arc}f(x)=1-\ln(-x)$。  
代入通解 $y=\operatorname{arc}f(\displaystyle\int P(x)\mathrm{d}x+C(x))$ 得

$$\operatorname{arc}f'(\int P(x)\mathrm{d}x+C(x))C'(x)=Q(x)$$
$$\frac{C'(x)}{\displaystyle-(\int P(x)\mathrm{d}x+C(x))}=Q(x)$$
$$C'(x)=-Q(x)C(x)-Q(x)\int P(x)\mathrm{d}x$$

由此转化为一阶线性微分方程，解得

$$C(x)=e^{-\int Q(x)\mathrm{d}x}(\int(-Q(x)\int P(x)\mathrm{d}x)e^{\int Q(x)\mathrm{d}x}\mathrm{d}x+C_u)$$
$$y=\operatorname{arc}f(\int P(x)\mathrm{d}x+C(x))$$
$$=1-\ln(-\int P(x)\mathrm{d}x-C(x))$$

-------------------------------
设 $A(x)=\displaystyle\int P(x)\mathrm{d}x,B(x)=\displaystyle e^{\int Q(x)\mathrm{d}x}$，则
$$C(x)=B^{-1}(x)(\int -Q(x)A(x)B(x)\mathrm{d}x+C_u)$$
$$y=1-\ln(-A(x)-C(x))$$
$$=1-\ln(-A(x)+B^{-1}(x)(\int Q(x)A(x)B(x)\mathrm{d}x-C_u))$$
$$=1+\ln B(x)-\ln(-A(x)B(x)+\int Q(x)A(x)B(x)\mathrm{d}x-C_u)$$
由 $y(0)=1$ 得
$$\ln B(0)-\ln(-A(0)B(0)+\displaystyle\int^0 Q(x)A(x)B(x)\mathrm{d}x-C_u)=0$$
$$B(0)=-A(0)B(0)-C_u$$
$$-C_u=A(0)B(0)+B(0)=B(0)=1$$


$$y=1+\int Q(x)\mathrm{d}x-\ln(-A(x)B(x)+\int Q(x)A(x)B(x)\mathrm{d}x+1)$$

已知 $B'(x)=Q(x)B(x),(A(x)B(x))'=A'(x)B(x)+A(x)B'(x)$  

于是得 $Q(x)A(x)B(x)=A(x)B'(x)=(A(x)B(x))'-A'(x)B(x)$  
$$-A(x)B(x)+\int Q(x)A(x)B(x)\mathrm{d}x$$
$$=-\int A'(x)B(x)\mathrm{d}x=-\int P(x)e^{\int Q(x)\mathrm{d}x}\mathrm{d}x$$

$$y=1+\int Q(x)\mathrm{d}x-\ln(1-\int P(x)e^{\int Q(x)\mathrm{d}x}\mathrm{d}x)$$
由此得解，时间复杂度 $\Theta(n\log n)$。

## Code
```cpp
/*
this code is made by wangrx
2021.5.22 20:00
*/
#include<stdio.h>
#include<string.h>
typedef unsigned char byte;
typedef unsigned long long ull;
typedef long long ll;
typedef unsigned int word;
struct READ{//快读
	char c;
	inline READ(){c=getchar();}
	template<typename type>
	inline READ& operator>>(register type& num){
		while('0'>c||c>'9') c=getchar();
		for(num=0;'0'<=c&&c<='9';c=getchar())
			num=num*10+(c-'0');
		return *this;
	}
}cin;
class WRITE{//快写
	private:
		char out[1<<20],*top;
	public:
		inline WRITE(){top=out;}
		inline ~WRITE(){if(top!=out) fwrite(out,1,top-out,stdout);}
		inline WRITE& operator <<(char c){
			*(top++)=c;
			if(top==out+(1<<20))
				fwrite(top=out,1,1<<20,stdout);
			return *this;
		}
		inline void outnum(word num){
			if(num) outnum(num/10),*this<<(char)(num%10+'0');
		}
		template<typename type>
		inline WRITE& operator <<(type num){
		    if(num) return outnum(num),*this;
			return *this<<'0';
		}
}cout;
#define mx 18
#define mx_ 17
word root[1<<mx],inv[1<<mx],realid[1<<mx];
ull size,ni2;
const word mod=998244353;
inline ull pow(register ull a,register word b){
	register ull ans=1;
	for(;b;b>>=1){
		if(b&1) (ans*=a)%=mod;
		(a*=a)%=mod;
	}
	return ans;
}
//预处理单位根，翻转的 id
#define loading()			\
	register ull num1=pow(3,(mod-1)>>mx);	\
	register ull num2=pow(num1,mod-2);	\
	register word head,i,floor;	\
	root[1<<mx_]=inv[1<<mx_]=1;	\
	ni2=pow(2,mod-2);		\
	for(i=1;head=i,i<(1<<mx);++i)	\
		for(floor=0;floor<mx;++floor,head>>=1)	\
			realid[i]=realid[i]<<1|(head&1);	\
	for(i=1;i<(1<<mx_);++i){	\
		root[1<<mx_|i]=num1*root[1<<mx_|(i-1)]%mod;	\
		inv[1<<mx_|i]=num2*inv[1<<mx_|(i-1)]%mod;	\
	}	\
	for(i=(1<<mx_)-1;i;--i)	\
		root[i]=root[i<<1],inv[i]=inv[i<<1];
#define load()	\
	register ull num1,num2;\
	register word head,i,floor;
#define nttfor(size)	\
	for(floor=1;floor<1u<<(size);floor<<=1)	\
		for(head=0;head<1u<<(size);head+=floor<<1)	\
			for(i=0;i<floor;++i)
//floor 变换区间大小
//head 变换区间头指针 
//i 变换位置 
#define ntt(num,root)(	\
	num1=(num)[head|i],	\
	num2=(num)[head|i|floor],	\
	(num)[head|i]=(num1+((num2*=root[i|floor])%=mod))%mod,	\
	(num)[head|i|floor]=(num1+mod-num2)%mod)
#define id(size,i) (realid[i]>>(mx-(size)))
#define modx(num,size) memset(num+(1<<(size)),0,4<<(size))
#define set0(num,size) memset(num,0,4<<(size))
#define FOR(size) for(i=0;i<1u<<(size);i++)
#define newton(size)	\
	ull ni=ni2,size_=1;	\
	while(size_++,ni=ni*ni2%mod,size_-2<(size))
word in[1<<mx],eax[1<<mx],ebx[1<<mx],ecx[1<<mx],edx[1<<mx];
word out[1<<mx];
inline void _1(word size){//求 eax 的逆元，放入 ebx
	ebx[0]=pow(eax[0],mod-2);
    load()
	newton(size){
		FOR(size_-1){
            head=id(size_,i);
			ecx[head]=eax[i]? mod-eax[i]:0;
			edx[head]=ebx[i];
            head=id(size_,i+(1<<(size_-1)));
            ecx[head]=edx[head]=0;
		}
		nttfor(size_) ntt(ecx,root),ntt(edx,root);
		FOR(size_) ebx[id(size_,i)]=(ull)(ecx[i])*edx[i]%mod;
		nttfor(size_) ntt(ebx,inv);
		modx(ebx,size_-1);
		FOR(size_) ecx[id(size_,i)]=ni*ebx[i]%mod;
		ecx[0]=(ecx[0]+2)%mod;
		nttfor(size_) ntt(ecx,root);
		FOR(size_) ebx[id(size_,i)]=(ull)(ecx[i])*edx[i]%mod;
		nttfor(size_) ntt(ebx,inv);
		modx(ebx,size_-1);
		FOR(size_-1) ebx[i]=ni*ebx[i]%mod;
	}
}
inline void ln(word size){//求 eax 的 ln，放入 ebx
	_1(size);
    load()
	FOR(size){
        head=id(size+1,i);
		ecx[head]=ebx[i];
		edx[head]=(ll)(eax[i+1])*(i+1)%mod;
        head=id(size+1,i+(1<<size));
        ecx[head]=edx[head]=0;
	}
	nttfor(size+1) ntt(ecx,root),ntt(edx,root);
	FOR(size+1) ebx[id(size+1,i)]=(ull)(ecx[i])*edx[i]%mod;
	nttfor(size+1) ntt(ebx,inv);
	modx(ebx,size);
	for(register word i=(1u<<size)-1,ni=pow(1u<<(size+1),mod-2);i>0;i--)
		ebx[i]=pow(i,mod-2)*ebx[i-1]%mod*ni%mod;
	ebx[0]=0;
}
inline void exp(word size){// 求 in 的逆元，放入 eax
	eax[0]=1;
    load();
	newton(size){
		ln(size_-1);
		FOR(size_-1){
            head=id(size_,i);
			ecx[head]=eax[i];
			edx[head]=(mod-ebx[i]+in[i])%mod;
            head=id(size_,i+(1<<(size_-1)));
            ecx[head]=edx[head]=0;
		}
		edx[0]=(1ull+edx[0])%mod;
		nttfor(size_) ntt(ecx,root),ntt(edx,root);
		FOR(size_) eax[id(size_,i)]=(ull)(ecx[i])*edx[i]%mod;
		nttfor(size_) ntt(eax,inv);
		modx(eax,size_-1);
		FOR(size_-1) eax[i]=ni*eax[i]%mod;
	}
}
int main(){
	loading();
	word n,size=0;
	cin>>n;
	for(;1u<<size<=n+1;size++);
	for(i=0;i<=n;++i)
		cin>>out[id(size+1,i)];
	for(i=1;i<=n+1;++i)
		cin>>num1,in[i]=pow(i,mod-2)*num1%mod;
	exp(size);
	FOR(size){
		ecx[id(size+1,i)]=eax[i]? mod-eax[i]:0;
		ecx[id(size+1,i+(1u<<size))]=0;
	}
	nttfor(size+1) ntt(out,root),ntt(ecx,root);
	FOR(size+1) ebx[id(size+1,i)]=(ull)(out[i])*ecx[i]%mod;
	nttfor(size+1) ntt(ebx,inv);
	eax[0]=1;
	num1=pow(1u<<(size+1),mod-2);
	for(i=1;i<1u<<(size);++i)
		eax[i]=pow(i,mod-2)*num1%mod*ebx[i-1]%mod;
	ln(size);
	++in[0];
	for(register word i=0;i<=n;i++)
		cout<<((ull)(in[i])+mod-ebx[i])%mod<<' ';
	return 0;
}
```