## 题目分析

[题目传送门](https://www.luogu.com.cn/problem/CF1815D)。感觉这个想法挺自然的。

$m=1$ 的答案显然是 $n$，因为只有一种放法。其余情况首先我们感性理解 $m$ 比较大的时候一定是诈骗（因为限制太少了），事实上也确实好发现可以随便找出两个位置填相等的数，让第三个位置填剩下的数，这样能使得异或和成为任意一个 $\equiv n\pmod 2$ 的数。并且可以发现不可能异或出与 $n$ 奇偶性不同的数，所以 $m>2$ 时的答案就是所有 $\leq n$ 且与 $n$ 奇偶性相同的数的和，即：

$$ans=\left \{
\begin{aligned}
& \frac{(n+1)^2}{4}\ \ \ (n\equiv 1\pmod 2)\\
& \frac{n(n+2)}{4}\ \ \ (n\equiv 0\pmod 2)\\
\end{aligned}
\right.
$$

于是下面我们只需考虑 $m=2$ 的情况，即 $a+b$ 固定时求 $a\bigoplus b$ 的所有可能值之和。考虑类似数位 $\text{dp}$ 的过程，从高位往低位填数，注意到每一位至多会给下一位留下 $1$，原因是 $2\sum\limits_{i=0}^{i}2^i<2\cdot2^{i+1}$，于是分别从高向低和从低向高地 $dp$ 一下，$f_{i,0/1}$ 表示第 $i$ 位是否给下一位留数时低位能填出多少种异或值，$g_{i,0/1}$ 表示高位能填出多少种异或值。那么有显然的转移是：

$$\left \{
\begin{aligned}
& f_{i,0}=f_{i-1,0}+f_{i-1,1},f_{i,1}=f_{i-1,1}\ \ \ (n\And 2^{i-1}=2^{i-1})\\
& f_{i,0}=f_{i-1,0},f_{i,1}=f_{i-1,0}+f_{i-1,1}\ \ \ (n\And 2^{i-1}=0)\\
\end{aligned}
\right.
$$

$$\left \{
\begin{aligned}
& g_{i,0}=g_{i+1,0},g_{i,1}=g_{i+1,0}+g_{i+1,1}\ \ \ (n\And 2^{i}=2^{i})\\
& g_{i,0}=g_{i+1,0}+g_{i+1,1},g_{i,1}=g_{i+1,1}\ \ \ (n\And 2^{i}=0)\\
\end{aligned}
\right.
$$

此时再考虑每一位的贡献，容易发现有：

$$ans\leftarrow ans+\left \{
\begin{aligned}
& 2^i\times f_{i,0}\times g_{i+1,0}\ \ \ (n\And 2^{i}=2^{i})\\
& 2^i\times f_{i,1}\times g_{i+1,1}\ \ \ (n\And 2^{i}=0)\\
\end{aligned}
\right.
$$

故直接计算即可，时间复杂度 $O(T\log n)$，可以通过。

## 代码

```cpp
/*
  author: PEKKA_l  
 */
#include <iostream>
#include <cstring>
#include <algorithm>
using namespace std;
#define int long long
#define mod 998244353

int t,n,m,f[65][2],g[65][2],cf[65],ans;

signed main()
{
	cin>>t; cf[0]=1; for(int i=1;i<=62;i++) cf[i]=cf[i-1]*2;
	while(t--)
	{
		cin>>n>>m; ans=0;
		if(m==1) {cout<<n%mod<<endl; continue;}
		else if(m>2)
		{
			if(n&1) {cout<<((n+1)/2%mod)*((n+1)/2%mod)%mod<<endl; continue;}
			else {cout<<(n/2%mod)*((n+2)/2%mod)%mod<<endl; continue;}
		}
		f[0][0]=1,f[0][1]=0;
		for(int i=1;i<=60;i++)
		{
			if(n&cf[i-1]) {f[i][0]=(f[i-1][0]+f[i-1][1])%mod; f[i][1]=f[i-1][1];}
			else {f[i][0]=f[i-1][0]; f[i][1]=(f[i-1][0]+f[i-1][1])%mod;}
		}
		g[60][0]=1; g[60][1]=0;
		for(int i=59;i>=0;i--)
		{
			if(n&cf[i]) {g[i][0]=g[i+1][0]; g[i][1]=(g[i+1][0]+g[i+1][1])%mod;}
			else {g[i][0]=(g[i+1][0]+g[i+1][1])%mod; g[i][1]=g[i+1][1]%mod;}
		}
		for(int i=0;i<=59;i++)
		{	
			if(n&cf[i]) ans+=cf[i]%mod*f[i][0]%mod*g[i+1][0]%mod;
			else ans+=cf[i]%mod*f[i][1]%mod*g[i+1][1]%mod;
		}
		cout<<ans%mod<<endl;
	}
}
```
