不是很懂为啥这题有 2300.jpg

首先显然在经过一次操作后 $\displaystyle\sum_{i=1}^na_i$ 不变，所以有解的充分条件为 $\displaystyle\sum_{i=1}^na_i=0$。

我们设 $x_i$ 表示我们对下标 $i$ 进行了 $x_i$ 次这样的操作，那么我们有一系列方程，其中每个方程都形如 $a_i-x_{i-1}-x_{i+1}+2x_i=0$。考虑通过 $x_1,x_2$ 推出后续的数，我们有：

$$
x_i=a_{i-1}-x_{i-2}+2x_{i-1}
$$

于是可以得到：

$$
\begin{aligned}
  x_1&=x_1\\
  x_2&=x_2\\
  x_3&=a_2-x_1+2x_2\\
  x_4&=a_3-x_2+2x_3&=a_3+2a_2-2x_1+3x_2\\
  &\vdots
\end{aligned}
$$

定理 1：对所有 $i\ge 2$，$x_i$ 必定可以表示为 $v_i-(i-2)x_1+(i-1)x_2$ 的形式，且 $v_i=a_{i-1}-v_{i-2}+2v_{i-1}$。

证明：

考虑归纳。我们在上面列出的方程中已经证明了对 $i=2,3$ 来说定理 1 成立，对 $i\ge 4$，我们有：

$$
\begin{aligned}
  x_i
  &=a_{i-1}-x_{i-2}+2x_{i-1}\\
  &=a_{i-1}-(v_{i-2}-(i-4)x_1+(i-3)x_2)+2(v_{i-1}-(i-3)x_1+(i-2)x_2)\\
  &=a_{i-1}-v_{i-2}+(i-4)x_1-(i-3)x_2+2v_{i-1}-2(i-3)x_1+2(i-2)x_2\\
  &=(a_{i-1}-v_{i-2}+2v_{i-1})+[i-4-2(i-3)]x_1+[-(i-3)+2(i-2)]x_2\\
  &=v_i-(i-2)x_1+(i-1)x_2\\
\end{aligned}
$$

故得证。

考虑 $x_{n+1}$，我们知道它等于 $v_{n+1}-(n-1)x_1+nx_2$，但同时由于 $a_i$ 的循环性，它也等于 $x_1$。于是有 $x_1-x_2=\dfrac{v_{n+1}}{n}$，因为 $x_1,x_2$ 都为整数，所以有解的充要条件是 $n\mid v_{n+1}$。以下设 $d=\dfrac{v_{n+1}}{n}=x_1-x_2$。

那么我们可以使用 $x_1$ 和 $d$ 得出剩下所有 $x_i$。具体的，我们有：

$$
\begin{aligned}
  x_i
  &=v_i-(i-2)x_1+(i-1)x_2\\
  &=v_i-(i-2)x_1+(i-1)(x_1-d)\\
  &=v_i-(i-1)d+x_1\\
\end{aligned}
$$

因为我们要求 $x_i\ge 0$ 的同时使得 $\displaystyle\sum_{i=1}^nx_i$ 的值最小，且 $x_i$ 都为 $x_1$ 加上一个数，所以我们需要让 $x_1$ 最小，因此有：

$$
x_i=v_i-(i-1)d+x_1\ge 0\\
x_1\ge (i-1)d-v_i\\
x_1=\max((i-1)d-v_i)
$$

注意到 $x_1\ge 0$，所以最后 $x_1$ 还要和 $0$ 取 $\max$。然后直接算出剩下的 $x_i$，累加答案即可。

```cpp
#include <numeric>
#include <iostream>

using namespace std;
using LL = long long;

const int kN = 2e5 + 2;

int n, a[kN];
LL v[kN], x1, ans;

int main() {
  ios_base::sync_with_stdio(0), cin.tie(0);
  cin >> n;
  for (int i = 1; i <= n; ++i) {
    cin >> a[i];
  }
  if (accumulate(a + 1, a + n + 1, 0) != 0) {
    cout << "-1";
    return 0;
  }
  for (int i = 3; i <= n + 1; ++i) {
    v[i] = a[i - 1] - v[i - 2] + 2 * v[i - 1];
  }
  if (v[n + 1] % n != 0) {
    cout << "-1";
    return 0;
  }
  LL d = v[n + 1] / n;
  for (int i = 2; i <= n; ++i) {
    x1 = max(x1, (i - 1) * d - v[i]);
  }
  for (int i = 1; i <= n; ++i) {
    ans += x1 - (i - 1) * d + v[i];
  }
  cout << ans;
  return 0;
}
```
