首先抛出一个等差数列求和公式：$$\displaystyle\sum_{i = a}^b i = \dfrac{1}{2}(a + b)(b - a + 1)$$

所以本题就是求出满足 $s = \dfrac{1}{2}(a + b)(b - a + 1)$ 的 $(a, b)$ 的对数。

我们先把上面那个式子变一下形：$2s = (a + b)(b - a + 1)$。

因为 $a + b$ 和 $b - a$ 的奇偶性相同，所以 $a + b$ 和 $b - a + 1$ 的奇偶性相反。

所以本题只需要从 $\lfloor \sqrt{2s} \rfloor$ 到 $1$ 枚举 $2s$ 的因数，判断后求出 $a$ 和 $b$ 的值即可。

$a$ 和 $b$ 的具体求法：

令当前找到的符合条件的因子为 $i$，则我们可以得到以下两个式子：

$$\begin{cases}
i = b - a + 1 \\
\frac{2s}{i} = a + b
\end{cases}$$

将两式相减可得：$\dfrac{2s}{i} - i = 2a - 1$。

移项并整理后可得：$a = \dfrac{-i^2 + i + 2s}{2i}$。

最后，利用 $b = i - a$ 求出 $b$ 的值即可。

代码：
```cpp
#include <stdio.h>
#include <math.h>

typedef long long ll;

int main(){
    ll s, k, t;
    scanf("%lld", &s);
    k = 2 * s;
    t = sqrt(k);
    for (ll i = t; i >= 1; i--){
        if (k % i == 0 && i % 2 != (k / i) % 2){
            ll a = (-i * i + i + k) / (2 * i), b = k / i - a;
            printf("%lld %lld", a, b);
            return 0;
        }
    }
    return 0;
}
```