#  _**Idea**_ ：

题目写的很清楚：

这是一道数学题！



#  _**Deduction**_ ：

设最后求的数分别为 $l$ 和 $r$ 且 $l < r$ ；


则有： 

$s = \frac{ (l+r) \times (r-l+1) }{2}$

所以只要枚举 $l+r$ 就能求出 $r-l+1$  ；


之后就进行简单推导，求出 $l$ 和 $r$ ：


$l=\frac{(2 \times s -(l+r)+1)}{2}$

$r=(l+r)-1+\frac{(2 \times s -(l+r)+1)}{2}$

最后输出就行啦！

#   _**AC code：**_ 

```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
long long s,d;

int main(){
	scanf("%ld",&n=s);
	d = n * 2;//简单移项
	for(int i = sqrt(d); i >= 1; i--){
		if(d % i == 0 && (d / i - i + 1) % 2 == 0){ //如果l+r不是d公因数，或l不是整数，则不能选
		cout << (d / i - i + 1) / 2 << ' ' << (d / i - i + 1) / 2 + i - 1; //输出了l，r的值
			return 0;
		}
	}
	return 0;
} 
```
