看到有人问这个式子怎么推出来来的，我来回答一下，不知道是不是正解，由于我不会Miller-Rabin和Pollard-Rho算法，所以暂时只有83分，还没A掉QAQ，昨天卧床想到的。  
对于一个整数N，可以分解为$P1^{a1}*P2^{a2}*……Pm^{am}$。对于K=0的情况，由排列组合可以得到a1有取0-a1的情况，a2有取0-a2的情况……  
答案为$(a1+1)*(a2+1)*……*(am+1)$。  
讨论对K=1的情况，每个分解出来的数字都可以表示为$P1^{b1}*P2^{b2}*……Pm^{bm}$,其中$b1∈[0,a1]$举个例子，以30为例子
30=$2*3*5$,所以K=0时答案为$2*2*2=8$。K=1时，其中b1可以取0，也可以取1，由K=0的情况来看，最终答案应当是$((0+1)+(1+1)*answer(b2,b3)$,这样递推，得到K=1时，最终答案为$(1+2)*(1+2)*(1+2)=27$,那么，如果是60，答案就是$(1+2+3)*(1+2)*(1+2)=54$,经过简单的数学推导，当N=60时最终答案即为$C^2_4*C^2_3*C^2_3=54$,而K=0的情况即为$C^1_3*C^1_2*C^1_2=12$，再推广到一般来说的K=1，最终答案即为$\prod_{i=1}^mC_{a_i+2}^2$ ,再进行推广,对于一般的K，即最后的推导式就是$\prod_{i=1}^mC_{a_i+K+1}^{K+1}$,由于这个式子比较难算，我们给他换一下，就是$\prod_{i=1}^mC_{a_i+K+1}^{a_i}$。到这里证明就结束啦。至于后面的质因数处理和代码，大家可以看其他人的代码理解。