## 题解

枚举 $\gcd=d$，则答案为：

$$\sum_{d=1}^{n}d\mu^2(d)\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}\sum_{j=1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}(di+dj)^{k}[\gcd(i,j)=1]$$

将 $[m=1]=\sum_{x \mid m} \mu(x)$ 代入，并将 $d^k$ 提到前面来：

$$\sum_{d=1}^{n}d^{k+1}\mu^2(d)\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}\sum_{j=1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}(i+j)^{k}\sum_{x \mid i,x \mid j}\mu(x)$$

交换求和符号：

$$\sum_{d=1}^{n}d^{k+1}\mu^2(d)\sum_{x=1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}\mu(x)\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{dx} \rfloor}\sum_{j=1}^{\lfloor \frac{n}{dx} \rfloor}(xi+xj)^{k}$$

把 $x^{k}$ 提到前面来：

$$\sum_{d=1}^{n}d^{k+1}\mu^2(d)\sum_{x=1}^{\lfloor \frac{n}{d} \rfloor}x^{k}\mu(x)\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{dx} \rfloor}\sum_{j=1}^{\lfloor \frac{n}{dx} \rfloor}(i+j)^{k}$$

令 $T=dx$，并改为枚举 $T$ 和 $d$：

$$\sum_{T=1}^{n}(\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{T} \rfloor}\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{T} \rfloor}(i+j)^{k})(\sum_{d \mid T}d^{k+1}\mu^2(d)(\frac{T}{d})^k\mu(\frac{T}{d}))$$

P.S. 这一个式子中 $i,j$ 的上界是 $\lfloor \dfrac{n}{T} \rfloor$。（下同）

用 $dT^k$ 替换 $d^{k+1}(\dfrac{T}{d})^k$，并将 $T^k$ 提到外面来：

$$\sum_{T=1}^{n}(\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{T} \rfloor}\sum_{i=1}^{\lfloor \frac{n}{T} \rfloor}(i+j)^{k})(\sum_{d \mid T}d\mu^2(d)\mu(\frac{T}{d}))T^{k}$$

令：

$$F(t)=\sum_{i=1}^{t}\sum_{j=1}^{t}(i+j)^{k}$$

$$G(t)=\sum_{d \mid t}d\mu^2(d)\mu(\frac{t}{d})$$

则答案为：

$$\sum_{T=1}^{n}F(\lfloor \frac{n}{T} \rfloor )G(T)T^{k}$$

------------

先考虑 $F$ 怎么求。

我们将 $F$ 相邻两项作差：

$$F(t)-F(t-1)=\sum_{i=1}^{t}(i+t)^k+\sum_{j=1}^{t-1}(t+j)^{k}=\sum_{i=t+1}^{2t}i^k+\sum_{i=t+1}^{2t-1}i^k$$

**线性筛**预处理 $k$ 次方幂并求前缀和，那么 $F$ 就可以 $O(n)$ 递推。

------------

再考虑 $G$ 怎么求。

设 $x=p_1^{\alpha_1}p_2^{\alpha_2}\cdots p_k^{\alpha_k}$，其中 $p_i \; (1 \le i \le k)$ 为互不相同的质数且 $\alpha_i>0 \; (1 \le i \le k)$。

令 $g(x)=x \cdot \mu^2(x)$，则 $G=g * \mu$。（$*$ 表示**狄利克雷卷积**，其定义及性质可参考：[OI Wiki - Dirichlet 卷积](https://oi-wiki.org//math/number-theory/mobius/#dirichlet)）

考虑 $k=1$ 的情况：

1. 若 $\alpha_1=1$，则 $G(x)=g(1)\mu(p_1)+g(p_1)\mu(1)=p_1-1$。
1. 若 $\alpha_1=2$，则 $G(x)=g(p_1)\mu(p_1)=-p_1$。（当 $g$ 或 $\mu$ 的自变量含有平方因子时，其对应的因变量值为 $0$，因此 $g$ 和 $\mu$ 的因变量必须各含一个 $p_1$）
1. 若 $\alpha_1>2$，则 $G(x)=0$。（根据抽屉原理，$g$ 或 $\mu$ 中至少有一个含有平方因子）

由于 $\mu(x)$ 是积性的，$g(x)=x \cdot \mu^2(x)$ 也是积性的，所以 $G=g * \mu$ 也是积性的。

于是我们得出了一般化的 $G$ 的表达式：

$$G(x)=\prod_{i=1}^{k}([\alpha_i=1](p_i-1)+[\alpha_i=2](-p_i))$$

其中 $x=p_1^{\alpha_1}p_2^{\alpha_2}\cdots p_k^{\alpha_k}$。

由于 $G$ 是积性函数，我们可以使用**线性筛**求 $G$。（当然也可以用**埃氏筛**）

具体而言：**记录每个数的最小质因子的指数**，用于更新 $i \bmod \mathit{prime}(j)=0$ 时的 `G[i*prime[j]]`：

``` cpp
G[1]=1;
for(int i=2;i<=n;++i)
{
	if(mark_p[i])
	{
		prime[++cnt]=i;
		G[i]=i-1;
		expo[i]=1;
	}
	for(int j=1;j<=cnt&&i*prime[j]<=n;++j)
	{
		mark_p[i*prime[j]]=false;
		if(i%prime[j]==0)
		{
			if(expo[i]==1)
				G[i*prime[j]]=1ll*G[i/prime[j]]*(mod-prime[j])%mod;
			else
				G[i*prime[j]]=0;
			expo[i*prime[j]]=expo[i]+1;
			break;
		}
		G[i*prime[j]]=1ll*G[i]*G[prime[j]]%mod;
		expo[i*prime[j]]=1;
	}
}
```

（此处数组 `mark_p` 为 `bool` 类型，且初值为 `true`）

------------

在花 $O(n)$ 的时间预处理好 $F$ 和 $G$ 之后，对 $G$ 求前缀和，即可使用整除分块，在 $O(\sqrt{n})$ 时间内回答单个询问。

由于本题只有一个询问，因此总时间复杂度为 $O(n+\sqrt{n})$。

## 代码

``` cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
const int mod=998244353;
inline int qpow(int a,int n)
{
	int res=1;
	while(n)
	{
		if(n&1)
			res=1ll*res*a%mod;
		a=1ll*a*a%mod;
		n>>=1;
	}
	return res;
}
int n;
long long k;
const int max_n=5e6+5;
bool mark_p[max_n<<1];
const int max_cnt=664579+5;
int prime[max_cnt],cnt,Pow[max_n<<1],sum_Pow[max_n<<1],F[max_n],G[max_n],sum[max_n],expo[max_n];
inline void init()
{
	int m=n<<1;
	for(int i=2;i<=m;++i)
		mark_p[i]=true;
	Pow[1]=sum_Pow[1]=1;
	for(int i=2;i<=m;++i)
	{
		if(mark_p[i])
		{
			prime[++cnt]=i;
			Pow[i]=qpow(i,k);
		}
		for(int j=1;j<=cnt&&i*prime[j]<=m;++j)
		{
			mark_p[i*prime[j]]=false;
			Pow[i*prime[j]]=1ll*Pow[i]*Pow[prime[j]]%mod;
			if(i%prime[j]==0)
				break;
		}
		sum_Pow[i]=sum_Pow[i-1]+Pow[i];
		sum_Pow[i]-=sum_Pow[i]>=mod?mod:0;
	}
	cnt=0;
	G[1]=1;
	for(int i=2;i<=n;++i)
	{
		if(mark_p[i])
		{
			prime[++cnt]=i;
			G[i]=i-1;
			expo[i]=1;
		}
		for(int j=1;j<=cnt&&i*prime[j]<=n;++j)
		{
			mark_p[i*prime[j]]=false;
			if(i%prime[j]==0)
			{
				if(expo[i]==1)
					G[i*prime[j]]=1ll*G[i/prime[j]]*(mod-prime[j])%mod;
				else
					G[i*prime[j]]=0;
				expo[i*prime[j]]=expo[i]+1;
				break;
			}
			G[i*prime[j]]=1ll*G[i]*G[prime[j]]%mod;
			expo[i*prime[j]]=1;
		}
	}
	for(int i=1;i<=n;++i)
	{
		F[i]=(1ll*F[i-1]+sum_Pow[i<<1]+sum_Pow[(i<<1)-1]-(sum_Pow[i]<<1)+(mod<<1))%mod;
		sum[i]=(sum[i-1]+1ll*G[i]*Pow[i])%mod;
	}
}
int main()
{
	scanf("%d%lld",&n,&k);
	k%=mod-1;
	init();
	int ans=0;
	for(int i=1,j;i<=n;i=j+1)
	{
		int v=n/i;
		j=n/v;
		ans=(ans+1ll*F[v]*(sum[j]-sum[i-1]+mod))%mod;
	}
	printf("%d\n",ans); 
	return 0;
}
```