$f(x)=\mu(x)^2$应该比较明显

$\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^n(i+j)^k\mu(gcd(i,j))^2gcd(i,j)$

该换枚举顺序

$=\sum_{d=1}^n\mu(d)^2d\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^n[gcd(i,j)=d](i+j)^k$

$=\sum_{d=1}^n\mu(d)^2d\sum_{i=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}\sum_{j=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}[gcd(i,j)=1](id+jd)^k$

$=\sum_{d=1}^n\mu(d)^2d^{k+1}\sum_{i=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}\sum_{j=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}[gcd(i,j)=1](i+j)^k$

前面$\mu(d)^2d^{k+1}$是个积性函数，可以线性筛前缀和

$=\sum_{d=1}^n\mu(d)^2d^{k+1}\sum_{i=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}\sum_{j=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}\sum\limits_{t|gcd(i,j)}\mu(t)(i+j)^k$

$=\sum_{d=1}^n\mu(d)^2d^{k+1}\sum_{t=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}\mu(t)\sum_{i=1}^{\left\lfloor\frac {n} {dt}\right\rfloor}\sum_{j=1}^{\left\lfloor\frac {n} {dt}\right\rfloor}(it+jt)^k$

$=\sum_{d=1}^n\mu(d)^2d^{k+1}\sum_{t=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}\mu(t)t^k\sum_{i=1}^{\left\lfloor\frac {n} {dt}\right\rfloor}\sum_{j=1}^{\left\lfloor\frac {n} {dt}\right\rfloor}(i+j)^k$

令$S(n)=\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^n(i+j)^k$

$=\sum_{d=1}^n\mu(d)^2d^{k+1}\sum_{t=1}^{\left\lfloor\frac {n} {d}\right\rfloor}\mu(t)t^kS(\left\lfloor\dfrac {n} {dt}\right\rfloor)$

只要能求出来$S(1)$到$S(n)$就可以两次数论分块解决

$S(n)=\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^n(i+j)^k=\sum_{i=1}^{n-1}\sum_{j=1}^{n-1}(i+j)^k+\sum_{i=1}^{n-1}(i+n)^k+\sum_{i=1}^{n}(i+n)^k$

$=S(n-1)+\sum_{i=1}^{n-1}(i+n)^k+\sum_{i=1}^{n}(i+n)^k$

然后我们要求$\sum_{i=1}^ni^k$即可，可以直接暴力筛

然后就没了，蛮套路的...没有套上推导积性函数的线性筛

注意了，我是暴力得到的$k$次方，一定要筛到$2n$

因为求$S(n)$时会用到