虽然可以用矩阵乘法，但我偏不用

$f[2*n]=f[n+1]^{2}-f[n-1]^{2}=(2*f[n-1]+f[n])*f[n]$

$f[2*n+1]=f[n+1]^{2}+f[n]^{2}$

在这里，我们证明一下这两个定理。

证明1：

直接采用通项公式(通项公式还是有用的)

设$s=\frac{1+\sqrt{5}}{2},t=\frac{1-\sqrt{5}}{2}$

引理：

$s^{n}-t^{n}=\frac{(1+\sqrt{5})^{n}-(1-\sqrt{5})^{n}}{2^{n}}$

把$(1+\sqrt{5})^{n}$和$(1-\sqrt{5})^{n}$进行多项式展开

……

这样的证明过于繁琐，读者可以亲自尝试一下。

---

证明2：

采用数学归纳法

设$1$至$2*n$都满足上述公式 （两个公式同时满足）

$f[2*n+1]=f[2*n]+f[2*n-1]=f[n+1]^{2}-f[n-1]^{2}+f[n]^{2}+f[n-1]^{2}=f[n+1]^{2}+f[n]^{2}$

$f[2*n+2]=f[2*n+1]+f[2*n]$

$=f[n+1]^{2}+f[n]^{2}+f[n+1]^{2}-f[n-1]^{2}$

$=f[n+1]^{2}+f[n+1]^{2}+f[n]^{2}-f[n-1]^{2}$

$=f[n+1]^{2}+f[n+1]^{2}-2*f[n+1]*f[n]+f[n]^{2}-f[n-1]^{2}+2*f[n+1]*f[n]$

$=f[n+1]^{2}+f[n-1]^{2}-f[n-1]^{2}+2*f[n+1]*f[n]$

$=f[n+1]^{2}+2*f[n+1]*f[n]$

$=f[n+1]*(2*f[n]+f[n+1])$

$=f[n+2]^{2}-f[n]^{2}$

所以原命题成立

---

证明3：

$f[2*n]=f[n+1]^{2}-f[n-1]^{2}$

$f[2*n+1]=f[n+1]^{2}+f[n]^{2}$

只需证明：

$f[n+m]=f[m-1]*f[n]+f[m]*f[n+1]$

若上式成立

$f[2*n]=f[n+n]$

$=f[n-1]*f[n]+f[n]*f[n+1]$

$=f[n]*(f[n+1]+f[n-1])$

$=f[n+1]^{2}-f[n-1]^{2}$

$f[2*n+1]=f[n+(n+1)]$

$=f[n-1]*f[n+1]+f[n]*f[n+2]$

$=f[n+1]^{2}-f[n]*f[n+1]+f[n]^2+f[n]*f[n+1]$

$=f[n+1]^{2}+f[n]^{2}$

那怎么证明上面这个式子呢？

还是可以通过数学归纳法（只是这里提供了一个新的思路，后期也要用到这个定理）

设$1$至$x-1$都两两满足$f[n+m]=f[m-1]*f[n]+f[m]*f[n+1]$

下证

$f[1+x]=f[x-1]*f[1]+f[x]*f[2]$

$f[2+x]=f[x-1]*f[2]+f[x]*f[3]$

$……$

$f[x-1+x]=f[x-1]*f[x-1]+f[x]*f[x]$

对于任意的$f[p+x]$

都有$f[p+x]=f[(p-1)+x]+f[(p-2)+x]$

$=f[p+(x-1)]+f[(p-1)+(x-1)]$

$=f[x-2]*f[p]+f[x-1]*f[p+1]+f[x-2]*f[p-1]+f[x-1]*f[p]$

$=f[x-2]*f[p+1]+f[x-1]*f[p+2]$

$=f[x-1]*f[p+1]+f[x-2]*f[p+1]-f[x-1]*f[p+1]+f[x-1]*f[p+2]$

$=f[x]*f[p+1]+f[x-1]*f[p]$

所以原命题成立

利用减半递推+记忆化，便可以AC

代码：
```
#pragma GCC diagnostic error "-std=c++14"
#pragma GCC target("avx")
#pragma GCC optimize(3)
#pragma GCC optimize("Ofast")//强行优化

#include<bits/stdc++.h>

using namespace std;

typedef long long ll;

ll n;
const ll mod=1e9+7;

map<ll,ll>f;

ll solve(ll x)
{
	if(x==0)return 0;
	if(x==1)return 1;
	if(x==2)return 1;//边界条件
	ll y=(x>>1),f1=f[y-1]?f[y-1]:solve(y-1),f2=f[y]?f[y]:solve(y),f3=f[y+1]?f[y+1]:solve(y+1);//处理f[y-1],f[y],f[y+1]
	if(x&1)return (f[x]=(f3*f3+f2*f2+mod)%mod);//如果为奇数
	else return (f[x]=(f3*f3-f1*f1+mod)%mod);//如果为偶数
   //套用公式+记忆化，把答案丢进map里
}

inline ll read()
{
    ll x=0,f=1;char ch=getchar();
    while(ch>'9'||ch<'0') { if(ch=='-') f=-1;ch=getchar();}
    while(ch>='0'&&ch<='9') { x=x*10+ch-'0';ch=getchar();}
    return x*f;
}

int main()
{
	scanf("%lld",&n);
	printf("%lld\n",(solve(n)+mod)%mod);//疯狂取模
	
	return 0;
}

```

时间复杂度：递归$O(log(n))$,map$O(log(n))$总时间复杂度为$O(log^{2}(n))$

这里提到了这两个公式，顺便再拓展一个：

$f[3*n]=f[n+1]^{3}+f[n]^{3}-f[n-1]^{3}$

有兴趣的读者可以亲自证明一下。

当然啦，它对应的也有两个公式。

上述的数学归纳法的证明必须有**几个公式**互相依靠。


update on 2019.7.28:压了一下行，应该是你古代码最短解：

261B
```
#include<bits/stdc++.h>
#define l long long
#define t(x) f[x]?f[x]:s(x)
l n,M=1e9+7;std::map<l,l>f;
l s(l x){if(x<3)return bool(x);l y=x/2,a=t(y-1),b=t(y),c=t(y+1);return f[x]=((x&1)?(c*c+b*b+M)%M:(c*c-a*a+M)%M);}
main(){std::cin>>n;std::cout<<(s(n)+M)%M;}
```