提供一种没有在题解区看到的打表做法，不使用矩阵乘法，但是比较锻炼观察能力。

虽然本质上是矩阵乘法的展开，但是换了一种理解的方式。

```
Update On 2022/11/23

修改代码中的小错误，并进一步优化方法和阅读体验。
```
------------

首先，发现斐波那契数列性质 $F_{n + m} = F_{n + 1} \times F_{m} + F_{n} \times F_{m - 1}$。（后附证明，这个性质可以由第一种证明方式发现）

将计算看作是从 $F_{0}$ 开始向后移动直到 $F_{n}$，考虑将移动分解，也就是将 $n$ 拆分为 $k$ 个正整数 $T_{i}$ 的和，从零开始依次向后移动 $T_{i}$ 来不断维护当前答案。

也就是说，我们依次计算 $\left\{F_0, F_{T_1}, F_{T_1+T_2}, F_{T_1+T_2+T_3},\cdots\right\}$。

向后移动 $T_{x}$ 时，设 $c = \sum_{i = 1}^{x - 1} T_{i}$，则有我们想要知道的

$$F_{c + T_{x}} = F_{c + 1} \times F_{T_{x}} + F_{c} \times F_{T_{x} - 1}$$

由此可知，只有 $F_c$ 是不足够的，我们还需要维护 $F_{c + 1}$。

$$F_{c + 1 + T_{x}} = F_{c + (T_x + 1)} = F_{c + 1} \times F_{T_x + 1} + F_{c} \times F_{T_x}$$

注意，此时将 $c$ 视为原公式中的 $n$，$(T_x + 1)$ 视为原公式中的 $m$，这样才能保证仅使用到 $F_c$ 和 $F_{c + 1}$。否则需要再次转化。

现在我们需要关注的是两个式子中 $F_{T_i - 1}, F_{T_i}, F_{T_i + 1}$ 如何获得。

显然，$F_{T_i + 1} = F_{T_i - 1} + F_{T_i}$。

因为 $T_{i}$ 没有限制，所以我们可以自行挑选一个集合 $S$，使得 $T$ 中所有数都来自于 $S$，并且满足 $n$ 可以分解为 $S$ 中若干个数的和。这样我们只要事先计算出 $S$ 中每个元素 $x$ 的 $F_{x - 1}, F_{x}$，并在计算时调用即可。

我选择了 $2^{i}$ 的集合。分别令原公式中的 $m=n=x$，$m=n+1=x$ 则可以得到以下式子：

$$F_{2x} = F_{x+1} \times F_x + F_x \times F_{x-1} = F_x^2 + 2F_{x-1}\times F_x$$

$$F_{2x-1} = F_{x}^2 + F_{x-1}^2$$

据此，我们可以计算得到所有 $F_{2^i}$ 与 $F_{2^i-1}$。

---

```cpp
const ll mod = 1'000'000'007;
vector<ull> FibPow2, FibPow2Minus1;
ull n, f0, f1 = 1, nf0, nf1;
int main ()
{
	std::cin.tie (nullptr), std::ios::sync_with_stdio (false);
	for (ull i = 0; i <= 62; ++i)
	{
		FibPow2.emplace_back (f1), FibPow2Minus1.emplace_back (f0);
		nf0 = f1 * f1 % mod + f0 * f0 % mod;
		nf1 = f1 * f1 % mod + 2 * f0 * f1 % mod;
		if (nf0 >= mod) nf0 -= mod;
		if (nf1 >= mod) nf1 -= mod;
		tie (f0, f1) = mkp (nf0, nf1);
	}
	cin >> n, f0 = 0, f1 = 1;
	while (n)
	{
		static ll i; i = __lg (n & (-n));
		nf0 = FibPow2Minus1[i] * f0 % mod + FibPow2[i] * f1 % mod;
		nf1 = FibPow2[i] * f0 % mod + f1 * (FibPow2[i] + FibPow2Minus1[i]) % mod;
		if (nf0 >= mod) nf0 -= mod;
		if (nf1 >= mod) nf1 -= mod;
		tie (f0, f1) = mkp (nf0, nf1);
		n -= (1ll << i);
	}
	cout << f0 << endl;
	return 0;
}
```

---

下附对第一个式子的三种证明方式。

### 证明方式 1

> Consider the following problem:
> A person climbs up $n$ steps, by taking either one step, or two steps at a time.
> The total number of ways the person can climb up all the $n$ steps is $F_{n+1}$ (Why?)
> Now consider climbing $m+n−1$ steps and split into the cases when the person lands on step $n$ and the cases when the person lands on step $n−1$ and takes two steps at that point (and so does not land on step $n$ in those cases). These two cases cover all possibilities, and so we have:
> $F_{m+n}=F_{n+1} \times F_{m}+F_{n} \times F_{m−1}$

From [StackExchange](https://math.stackexchange.com/a/11527)

考虑一个问题：爬楼梯，一次可以爬一步或者两步，那么爬上 $n$ 级楼梯的方案数量就是 $F_{n + 1}$。

考虑爬 $n + m - 1$ 级台阶，那么可以把问题分解成两部分：
1. 经过第 $n$ 级台阶，方案数为 $F_{n + 1} \times F_{m}$。
2. 不经过第 $n$ 级台阶，即经过第 $n - 1$ 级台阶并直接到第 $n + 1$ 级台阶，方案数为 $F_{n} \times F_{m - 1}$。

而总方案数为 $F_{n + m}$，得证。

### 证明方式 2

归纳法。

当 $n = 1$ 时，$F_{m + 1} = F_{2} \times F_{m} + F_{1} \times F_{m - 1} = F_{m} + F_{m - 1} = F_{m + 1}$。

当 $n = 2$ 时，$F_{m + 2} = F_{3} \times F_{m} + F_{2} \times F_{m - 1} = 2 \times F_{m} + F_{m - 1} = F_{m + 2}$。

若已知条件如下：

$\left\{\begin{array}{ccc} F_{m + n - 1} = F_{n} \times F_{m} + F_{n - 1} + F_{m - 1} \\\ F_{m + n - 2} = F_{n - 1} \times F_{m} + F_{n - 2} + F_{m - 1}\end{array}\right.$

则将两式相加，得到：$F_{n + m} = F_{n + 1} \times F_{m} + F_{n} \times F_{m - 1}$。

由于已证明 $n = 1, 2$ 时命题成立，故可以将结论推广到正整数集。

### 证明方式 3

我们知道，对于 $M=\left[\begin{array}{ccc} 1 & 1 \\\ 1 & 0\end{array}\right]$，有 $M^{n} = \left[\begin{array}{cc} F_{n+1} &\!\! F_n \\\ F_n &\!\! F_{n-1} \end{array}\right]$。

$M_{n+m} = M_n*M_m $

$= \left[\begin{array}{ccc} F_{n+1} & F_n \\\ F_n & F_{n-1} \end{array}\right]\times\left[\begin{array}{ccc} F_{m+1} & F_m \\\ F_m & F_{m-1} \end{array}\right]$

$= \left[\begin{array}{ccc} F_{n+1}F_{m+1} + F_nF_m & F_{n+1}F_m + F_nF_{m-1} \\\ F_nF_{m+1} + F_{n-1}F_m & F_{n}F_{m} + F_{n-1}F_{m-1} \end{array}\right]$

得证。