推式子。

首先 $n$ 为偶数时 $1+e^{\frac{2\pi i\cdot (\frac{n}{2})\cdot (1)^{t-1}}{n}}=0$，故答案为 $0$。

下面看 $n$ 为奇数。考虑取 $\log$ 将乘积转化成求和，打些小数据~~从样例 1 猜结论~~发现答案基本都是 $2$ 的幂。令 $f(n,t)=\log_2\left(\prod_{x_1=1}^{n}\prod_{x_2=1}^{n}\dots\prod_{x_t=1}^{n}\left( 1+e^{\frac{2\pi ix_1x_2\dots x_t}{n}} \right)\right)$。

设 $\omega=e^{\frac{2\pi i}{n}}$。首先有 $\prod\limits_{x=1}^{n}\left( u-\omega^x \right)=u^n-1$， $\prod\limits_{x=1}^{n}\left( 1+e^{\frac{2\pi ix}{n}} \right)=(-1)^n\cdot((-1)^n-1)=2=2^1$。故 $f(n,1)=1$。

其他时候我们考虑处理 $x_1$，当 $\gcd(x_1,n)=d,x_1=dy,n=dm$ 时，

$$\begin{aligned}
\prod_{x_2=1}^{n}\dots\prod_{x_t=1}^{n}\left( 1+e^{\frac{2\pi ix_1x_2\dots x_t}{n}} \right)&=\prod_{x_2=1}^{n}\dots\prod_{x_t=1}^{n}\left( 1+e^{\frac{2\pi iyx_2\dots x_t}{m}} \right)\\
&=\left(\prod_{x_2=1}^{m}\dots\prod_{x_t=1}^{m}\left( 1+e^{\frac{2\pi ix_2\dots x_t}{m}} \right)\right)^{d^{t-1}}\\
&=2^{d^{t-1}f(m,t-1)},
\end{aligned}$$

故（$d=\gcd(x,n),m=\dfrac{n}{d}$，下同）

$$\begin{aligned}
f(n,t)&=\sum_{x=1}^{n}d^{t-1}f(m,t-1)\\
&=\sum_{d|n}\sum_{\gcd(x,n)=d}d^{t-1}f(m,t-1)\\
&=\sum_{d|n}\varphi(m)d^{t-1}f(m,t-1),
\end{aligned}$$

显然当 $f(n,t-1)$ 积性时 $f(n,t)$ 也积性。

那么就只要对 $n$ 分解质因子，求出每个 $f(p^v,t)$。

代入上式计算得

$$f(p^v,t)=\dfrac{(v+t-1)!p^{(t-1)v}}{(v-1)!}\sum_{j=0}^{t-1}\dfrac{(-1)^j}{j!(t-j-1)!(v+j)}p^{-j}.$$

证明：

先将式子表示为

$$\dfrac{(v+t-1)!}{(v-1)!(t-1)!}\sum_{j=0}^{t-1}\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j}}{v+j}p^{(t-1)v-j}$$

考虑归纳。显然 $f(p^v,t+1)$ 中只有 $p^{tv-t}$ 到 $p^{tv}$ 系数不为 $0$。考虑计算 $f(p^v,t+1)$ 中 $p^{tv-j}$ 的系数。

首先处理掉一头一尾。$p^{tv}$ 的系数为

$$\begin{aligned}
[p^{tv}]f(p^v,t+1)&=\sum_{u=0}^v[p^{(t-1)(v-u)}]f(p^{v-u},t)\\
&=\sum_{u=0}^{v}\binom{v-u+t-1}{v-u}\\
&=\sum_{u=0}^{v}\binom{u+t-1}{u}\\
&=\binom{v+t}{v},
\end{aligned}$$

这个可以归纳。

类似的，$p^{t(v-1)}$ 的系数为

$$\begin{aligned}
[p^{t(v-1)}]f(p^v,t+1)&=(-1)^{t}\sum_{u=0}^{v-1}[p^{(t-1)(v-u-1)}]f(p^{v-u},t)\\
&=(-1)^t\sum_{u=0}^{v-1}\binom{v-u+t-2}{v-u}\\
&=(-1)^t\sum_{u=0}^{v-1}\binom{u+t-2}{u}\\
&=(-1)^t\binom{v+t-1}{v}.
\end{aligned}$$

然后处理中间的项。下面设 $1 \le j \le t-1$。第三到第四行对 $\sum$ 里的每一项化简，显然用 $u$ 代替 $v-u$ 式子不变。

$$\begin{aligned}[p^{tv-j}]f(p^v,t+1)&=\sum_{u=0}^{v-1}\left([p^{(t-1)(v-u)-j}]f(p^{v-u},t)-[p^{(t-1)(v-u)-j+1}]f(p^{v-u},t)\right)\\
&=[p^{(t-1)v-j}]f(p^v,t)-[p^{t-1-j}]f(p,t)+\sum_{u=1}^{v-1}\left([p^{(t-1)(v-u)-j}]f(p^{v-u},t)-[p^{(t-1)(v-u+1)-j+1}]f(p^{v-u+1},t)\right)\\
&=\dfrac{(v+t-1)!}{(t-1)!(v-1)!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j}}{v+j}+\dfrac{t!}{(t-1)!0!}\cdot\dfrac{(-1)^{j}\binom{t-1}{j-1}}{j}+\sum_{u=1}^{v-1}\left(\dfrac{(v-u+t-1)!}{(t-1)!(v-u-1)!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j}}{v-u+j}+\dfrac{(v-u+t)!}{(t-1)!(v-u)!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j-1}}{v-u+j}\right)\\
&=\binom{u+t-1}{u}\cdot\dfrac{(-1)^j}{u+j}\cdot\left((u+t)\binom{t-1}{j-1}+u\binom{t-1}{j}\right)\\
&=\binom{u+t-1}{u}\cdot\dfrac{(-1)^j}{u+j}\cdot(t-1)!\cdot\dfrac{(u+t)j+(t-j)u}{(t-j)!j!}\\
&=(-1)^j\binom{t}{j}\binom{u+t-1}{u}.
\end{aligned}$$

又

$$\dfrac{(v+t-1)!}{(t-1)!(v-1)!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j}}{v+j}=\dfrac{(-1)^j(t-j)}{v+j}\binom{t}{j}\binom{v+t-1}{v-1},$$

$$\dfrac{t!}{(t-1)!0!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j-1}}{j}=(-1)^j\binom{t}{j}\binom{t-1}{0}.$$

因此

$$\begin{aligned}
&\ \ \ \ \ \dfrac{(v+t-1)!}{(t-1)!(v-1)!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j}}{v+j}+\dfrac{t!}{(t-1)!0!}\cdot\dfrac{(-1)^{j}\binom{t-1}{j-1}}{j}+\sum_{u=1}^{v-1}\left(\dfrac{(v-u+t-1)!}{(t-1)!(v-u-1)!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j}}{v-u+j}+\dfrac{(v-u+t)!}{(t-1)!(v-u)!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t-1}{j-1}}{v-u+j}\right)\\
&=(-1)^j\binom{t}{j}\left(\dfrac{t-j}{v+j}\binom{v+t-1}{v-1}+\sum_{u=0}^{v-1}\binom{u+t-1}{u}\right)\\
&=(-1)^j\binom{t}{j}\binom{v+t-1}{v-1}\left(\dfrac{t-1}{v+j}+1\right)\\
&=\dfrac{(v+t)!}{t!(v-1)!}\cdot\dfrac{(-1)^j\binom{t}{j}}{v+j}.
\end{aligned}$$

证毕。

考虑处理这个式子。显然可以卷积后再依次乘上前面的东西。

用费马小定理求解，$335544323-1=335544322=2 \times 167772161$，$167772161$ 是 NTT 模数，又由递推式容易知道 $f(n,t)$ 为奇数（只需注意到 $\varphi(n)$ 只有在 $n=1,2$ 时为奇数），直接 CRT 合并即可（其实就是偶数给它加上个 $167772161$）。

时间复杂度 $O(a^{\frac{1}{4}}+k\log{k}\log{a})$。

Code:
```cpp
#include<map>
#include<ctime>
#include<cstdio>
#include<cstdlib>
#include<algorithm>
#define rg register
#define LL __int128
#define ll long long
#define mabs(a,b) (a>b?a-b:b-a)
using std::map;
using std::reverse;
const int NtF=335544323;
const int Ntf=335544322;
const int ntf=167772161;
inline ll qpw(ll x,ll v,ll NTF)
{
	ll r=1;
	while(v)
	{
		(v&1)&&(r=(LL)r*x%NTF);
		x=(LL)x*x%NTF,v>>=1;
	}
	return r;
}
inline ll _gcd(ll a,ll b)
{
	while(b^=a^=b^=a%=b);return a;
}
inline bool witness(ll a,ll n)
{
	ll t=n-1;
	while(t)
	{
		ll x=qpw(a,t,n);
		if(x!=1&&x!=n-1)return false;
		if((t&1)||x==n-1)return true;
		t>>=1;
	}
}
inline bool MR(ll n)
{
	if(n==1)return 0;
	if(n==2||n==3)return 1;
	if(n%6!=1&&n%6!=5)return 0;
	if(n==46856248255981ll)return 0;
	if(n==7||n==61||n==24251)return 1;
	return (witness(2,n)&&witness(61,n));
}
inline ll fnc(ll x,ll c,ll ntf)
{
	return ((LL)x*x+c)%ntf;
}
inline ll PR(ll n)
{
	ll x=0,y=0,v=1,c=rand()%(n-1)+1;
	for(rg int m=1;;m<<=1,x=y,v=1)
	{
		for(rg int s=0;s<m;++s)
		{
			y=fnc(y,c,n);
			v=(LL)v*mabs(x,y)%n;
			if(!(s%127))
			{
				ll d=_gcd(v,n);
				if(d>1)return d;
			}
		}
		ll d=_gcd(v,n);
		if(d>1)return d;
	}
}
map<ll,int>_exp;
inline void solve(ll n)
{
	if(n<2)return;
	if(MR(n))
	{
		(_exp.count(n))?++_exp[n]:_exp[n]=1;
		return;
	}
	ll p=n;
	while(p==n)p=PR(p);
	solve(n/p),solve(p);
}
ll prr[300007];
int rev[300007];
inline void init(int lim,int l)
{
	for(rg int i=0;i<lim;++i)rev[i]=(rev[i>>1]>>1)|((i&1)<<(l-1));
	ll w;
	for(rg int i=1,b=1;i<lim;i<<=1,++b)
	{
		prr[i]=1;
		w=qpw(3,(ntf-1)>>b,ntf);
		for(rg int j=1;j<i;++j)prr[i+j]=prr[i+j-1]*w%ntf;
	}
}
inline void NTT(ll *a,int lim,int opt)
{
	for(rg int i=0;i<lim;++i)if(i<rev[i])a[i]^=a[rev[i]]^=a[i]^=a[rev[i]];
	for(rg int i=1;i<lim;i<<=1)
    {
    	for(rg int j=0;j<lim;j+=(i<<1))
    	{
    		for(rg int k=0;k<i;++k)
    		{
    			ll tx=a[i|j|k]*prr[i|k]%ntf;
				a[i|j|k]=(a[j|k]-tx+ntf)%ntf,a[j|k]=(a[j|k]+tx)%ntf;
			}
		}
	}
	if(opt)return;
	reverse(a+1,a+lim);
	ll x=qpw(lim,ntf-2,ntf);
	for(rg int i=0;i<lim;++i)a[i]=a[i]*x%ntf;
}
ll n,v,res;
int k,lim,l;
ll fac[300007];
ll fic[300007];
ll ans[300007];
ll f[300007],g[300007];
int main()
{
	scanf(" %lld %lld %d",&n,&v,&k);
	if(!(n&1))
	{
		puts("0");
		return 0;
	}
	solve(n);v%=ntf;
	for(rg int i=1;i<=k;++i)ans[i]=1;
	lim=1,l=0;
	while(lim<=(k<<1))lim<<=1,++l;
	init(lim,l);
	fac[0]=1;
	for(rg int i=1;i<=k;++i)fac[i]=fac[i-1]*i%ntf;
	fic[k]=qpw(fac[k],ntf-2,ntf);
	for(rg int i=k;i;--i)fic[i-1]=fic[i]*i%ntf;
	for(auto ex:_exp)
	{
		ll prm=ex.first%ntf;
		ll tim=ex.second*v%ntf;
		for(rg int i=0;i<k;++i)
		{
			f[i]=fic[i]*qpw(i+tim,ntf-2,ntf)%ntf*qpw(prm,ntf-1-i,ntf)%ntf;
			g[i]=fic[i];((i&1)&&(f[i]))&&(f[i]=ntf-f[i]);
		}
		for(rg int i=k;i<lim;++i)f[i]=g[i]=0;
		NTT(f,lim,1);NTT(g,lim,1);
		for(rg int i=0;i<lim;++i)f[i]=f[i]*g[i]%ntf;
		NTT(f,lim,0);
		ll t1=tim,t2=tim,t3=qpw(prm,tim,ntf),t4=1;
		for(rg int i=0;i<k;++i,++t1,t2=t2*t1%ntf,t4=t4*t3%ntf)f[i]=f[i]*t2%ntf*t4%ntf;
		for(rg int i=0;i<k;++i)ans[i+1]=(ans[i+1]*f[i])%ntf;
	}
	for(rg int i=1;i<=k;++i)(!(ans[i]&1))&&(ans[i]+=ntf),res^=qpw(2,ans[i],NtF);
	printf("%lld\n",res);
	return 0;
}
```