希望能使用尽量少的 intuition 来解释一下这道题。

为方便起见，下面序列坐标均从 $0$ 到 $n-1$。

我们先忽略每次操作中的除以 $2$，最后在求出答案之后别忘了乘上 $2^{-k}$ 就行。 

首先题目中描述的对 $a$ 的变换 $f(a)$ 可以写成矩阵 $M$ 乘上 $a$ 的形式，例如当 $n=10$ 时矩阵是这样的：

```
1 0 0 0 0 0 0 0 0 1
1 0 0 0 0 0 0 0 0 1
0 1 0 0 0 0 0 0 1 0
0 1 0 0 0 0 0 0 1 0
0 0 1 0 0 0 0 1 0 0
0 0 1 0 0 0 0 1 0 0
0 0 0 1 0 0 1 0 0 0
0 0 0 1 0 0 1 0 0 0
0 0 0 0 1 1 0 0 0 0
0 0 0 0 1 1 0 0 0 0
```

由于每次询问的 $x$ 是固定的，我们的目标就是快速求出 $M^k$ 的第 $x$ 行 $m_k[0,\cdots ,n-1]$，然后可得 $ans(k)=\sum_{i=0}^{n-1}a[i]\cdot m_k[i]$。

考虑怎么求 $m_k[0,\cdots ,n-1]$，显然它一定是回文的，然后搬出矩乘的定义式：
$$
M^{k+1}[x][i]=\sum_{j=0}^{n-1}M^k[x][j]\cdot M[j][i]
$$
仔细观察这个式子，可得：
$$
\begin{aligned}
m_{k+1}[0]&=m_k[0]+m_k[1]\\
m_{k+1}[1]&=m_k[2]+m_k[3]\\
&\vdots\\
m_{k+1}[n/2-1]&=m_k[n-2]+m_k[n-1]\\
m_{k+1}[n/2]&=m_k[n-2]+m_k[n-1]=m_k[0]+m_k[1]\\
m_{k+1}[n/2+1]&=m_k[n-4]+m_k[n-3]=m_k[2]+m_k[3]\\
&\vdots\\
m_{k+1}[n-1]&=m_k[0]+m_k[1]=m_k[n-2]+m_k[n-1]
\end{aligned}
$$
勾画出一种模式：
$$
m_{k+1}[i]=m_k[(2i)\%n]+m_k[(2i+1)\%n]
$$
不断回代，可以得到：
$$
\begin{aligned}
m_k[i]
&=\sum_{j=i\cdot 2^k}^{(i+1)\cdot 2^k-1}m_0[j\%n]\\
&=\sum_{j=i\cdot 2^k}^{(i+1)\cdot 2^k-1}[j\%n=x]
\end{aligned}
$$
拆成两个前缀和之差的形式，也就是：
$$
p_k[i]=\sum_{j=0}^{i\cdot 2^k-1}[j\%n=x]=\left\lfloor\dfrac{i\cdot 2^k-1}{n}\right\rfloor+[(i\cdot 2^k-1)\%n\ge x]
$$
把这个 $p$ 写回 $ans(k)$ 的表达式中，然后进行化简：
$$
\begin{aligned}
ans(k)
&=\sum_{i=0}^{n-1}a[i]\cdot m_k[i]\\
&=\sum_{i=0}^{n-1}a[i]\cdot (p_k[i+1]-p_k[i])\\
&=\sum_{i=0}^{n}p_k[i]\cdot (a[i-1]-a[i])
\end{aligned}
$$
令 $a[-1]=a[n]=0$，然后记 $b[i]=a[i-1]-a[i]$ $(0\le i\le n)$，继续化简：
$$
\begin{aligned}
ans(k)
&=\sum_{i=0}^{n}\left(\left\lfloor\dfrac{i\cdot 2^k-1}{n}\right\rfloor+[(i\cdot 2^k-1)\%n\ge x]\right)\cdot b[i]\\
&=\sum_{i=0}^{n}\left(\dfrac{i\cdot 2^k-1}{n}-\dfrac{(i\cdot 2^k-1)\%n}{n}+[(i\cdot 2^k-1)\%n\ge x]\right)\cdot b[i]\\
&=\dfrac{1}{n}\left(2^k\sum_{i=0}^{n}i\cdot b[i]-\sum_{i=0}^{n}b[i]\right)+\sum_{i=0}^{n}\left([(i\cdot 2^k-1)\%n\ge x]-\dfrac{(i\cdot 2^k-1)\%n}{n}\right)\cdot b[i]
\end{aligned}
$$

前面这一部分好做，先忽略，最后别忘了加上，注意前面部分的 $b$ 是没改过定义的 $b$（下面会修改 $b$ 的定义）。

记 $c[i]=[(i-1)\%n\ge x]-\dfrac{(i-1)\%n}{n}$，那么上式变为 $ans(k)=\sum_{i=0}^nc[(i\cdot 2^k)\%n]\cdot b[i]$，注意到 $i=0$ 与 $i=n$ 对应的 $c$ 是相同的，因此把 $b[0]$ 与 $b[n]$ 合并起来，得到最终 $b$ 的定义与 $ans$ 的表达式：
$$
\begin{aligned}
b[i]&=a[(i-1)\%n]-a[i]\ \ (0\le i<n)\\
c[i]&=[(i-1)\%n\ge x]-\dfrac{(i-1)\%n}{n}\ \ (0\le i<n)\\
ans(k)&=\sum_{i=0}^{n-1}b[i]\cdot c[(i\cdot 2^k)\%n]
\end{aligned}
$$
至此，前面化简的部分结束，得到了一个奇怪的 “积卷积” 的式子，放弃思考直接套这个可以得到一个 $O(n\cdot \min(n,q))$ 的做法，有 $50\sim 65$ 分，即使放在当时的 ZJOI 考场上，这个分数也是相当可观的了（~~别问，问我当时就得了 20~~）。

---

现在来观察一下这个奇怪的 “积卷积” $ans(k)=\sum_{i=0}^{n-1}b[i]\cdot c[(i\cdot 2^k)\%n]$。

稍微手玩一些例子可以发现 $i\rightarrow (2i)\%n$ 会形成一个 $\rho$ 形的结构，并且前面环外的长度与 $n$ 中因子 $2$ 的个数有关，于是记 $t$ 满足 $2^t\parallel n$。

对 $k<t$  的，可以暴力预处理，因为 $t$ 的大小是 $O(\log n)$ 级别的。

对 $k\ge t$ 的，$i\cdot 2^k$ 一定进入了环中，并且此时 $2^t$ 整除 $(i\cdot 2^k)\%n$，不妨全部除去 $2^t$，然后把 $k$ 减去 $t$ 当做起点就在环上。这样就变成 $\% \dfrac{n}{2^t}$ （这是一个奇数）意义下的问题，注意到这时 $b,c$ 的定义也要相应做出改变：
$$
\begin{aligned}
B[i]&=\sum_{j=0}^{n-1}[j\equiv i\ (\bmod \dfrac{n}{2^t})]\cdot b[j]\\
C[i]&=c[i\times 2^t]\\
&0\le i<\dfrac{n}{2^t}
\end{aligned}
$$
在这个剩余系里观察 $\times 2$ 形成的环，记 $1$ 所在环的大小为 $L$，有如下两个性质：

- 每个环的大小均为 $L$ 的因子。
- 不同环长种数非常小（我记得是 $\le 5$ 的）。

$k$ 可能很大，因此要把它模上 $L$。

把每个环拿出来单独考虑，因为它们在 $\times 2$ 下是互不影响的。从某个点出发，把环上的点标出来记为 $l[0,\cdots,d-1]$，同时对环中的点 $i$，记它在 $l$ 中的下标为 $pos[i]$，于是值与下标的对应关系：
$$
\begin{aligned}
i&\rightarrow pos[i]\\
(i\cdot 2^k)\%\dfrac{n}{2^t}&\rightarrow (pos[i]+k)
\%d\end{aligned}
$$
很接近了，因为乘法已经变成加法了，继续做代换：
$$
B'[i]=B[l[i]]\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ C'[i]=C[l[i]]\ \ \ \ \ \ \ \ (0\le i<d)
$$
这样：
$$
\begin{aligned}
B[i]\cdot C[(i\cdot 2^k)\%\dfrac{n}{2^t}]
&\Rightarrow B[l[pos[i]]]\cdot B[l[pos[(i\cdot 2^k)\%\dfrac{n}{2^t}]]]\\
&\Rightarrow B'[pos[i]]\cdot C'[(pos[i]+k)\%d]
\end{aligned}
$$
于是，$0\le k<L$ ，这个环对 $ans(k)$ 的贡献为 $\sum_{i=0}^{d-1}B'[i]\cdot C'[(i+k)\%d]$。

暂且对 $0\le k<d$ 的 $k$ 求出 $ans'(k)$，最终 $ans(k)$ 要加上 $ans'(k\%d)$，不过这是容易的。
$$
ans'(k)=\sum_{i=0}^{d-1}B'[i]\cdot C'[(i+k)\%d]
$$
这是一个循环差卷积，把 $B',C'$ 其一反转，然后正常卷一下，也不难解决。

最后，由于环的个数可能会很大，不能每个环对 $ans(k)$ 暴力贡献，但是可以把 $d$ 相同的环的 $ans'$ 合起来，再倍长到 $L$ 加到 $ans$ 上。根据之前的结论，不同的 $d$ 非常少，暴力扫描就可以承受了。

还有，$q$ 到了 $5\times 10^7$，不得不使用光速幂（光速幂思想参考 BSGS）。

代码已经写成屎山了，感兴趣的自己看看吧，那时式子的推法和现在的不太一样。[Link](https://www.luogu.com.cn/paste/beyrxylq)