这题还能用树状数组做！

我们可以求出$ans=\frac{\sum_{i=l}^{r-1}(-i^2\cdot dis_i+(l+r-1)\cdot i\cdot dis_i-r(l-1)\cdot dis_i)}{\binom{r-l+1}{2}}$，然后就是要搞出$-i^2\cdot dis_i,i\cdot dis_i,dis_i$的区间和~~（其实还是很套路的）~~

树状数组当然不能直接区间加，所以我们考虑原数组的差分数组$\Delta dis_i$。然后呢？貌似只能做出单点的值。但这是一个树状数组（也就是建很多个树状数组了）。

还是考虑这三个式子的前缀和：

$\sum\limits_{i=1}^ndis_i=\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=1}^i \Delta dis_i$

$\sum\limits_{i=1}^ni\cdot dis_i=\sum\limits_{i=1}^n( i\sum\limits_{j=1}^i\Delta dis_i)$

$\sum\limits_{i=1}^ni^2\cdot dis_i=\sum\limits_{i=1}^n( i^2\sum\limits_{j=1}^i\Delta dis_i)$

竟然有两重求和？要$O(n^2)$？

其实我们考虑1~n中每个数对答案的贡献，于是我们发现：

$\sum\limits_{i=1}^ndis_i=\sum\limits_{i=1}^n\sum\limits_{j=1}^i \Delta dis_i=\sum\limits_{i=1}^n(n+1-i)\Delta dis_i=-\sum\limits_{i=1}^ni\Delta dis_i+(n+1)\sum\limits_{i=1}^n\Delta dis_i$

$\sum\limits_{i=1}^ni\cdot dis_i=\sum\limits_{i=1}^n( i\sum\limits_{j=1}^i\Delta dis_i)=(1+2+\cdots+n)\Delta dis_1+(2+3+\cdots+n)\Delta dis_2+\cdots+n\Delta dis_n=\sum\limits_{i=1}^n(S_n-S_{i-1})\Delta dis_i$

$\sum\limits_{i=1}^ni^2\cdot dis_i=\sum\limits_{i=1}^n( i^2\sum\limits_{j=1}^i\Delta dis_i)=(1^2+2^2+\cdots+n^2)\Delta dis_1+(2^2+3^2+\cdots+n^2)\Delta dis_2+\cdots+n^2\Delta dis_n=\sum\limits_{i=1}^n(\square_n-\square_{i-1})\Delta dis_i$

$\text{这里我们记}S_n=1+2+\cdots+n=\frac{n(n+1)}{2},\square_n=1^2+2^2+\cdots+n^2=\frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$

然后拆开下面两个式子：

$\sum\limits_{i=1}^ni\cdot dis_i=\sum\limits_{i=1}^n(S_n-S_{i-1})\Delta dis_i=\sum\limits_{i=1}^n(\frac{n(n+1)}{2}-\frac{i(i-1)}{2})\Delta dis_i=-\frac{1}{2}\sum\limits_{i=1}^ni^2\cdot\Delta dis_i+\frac{1}{2}\sum\limits_{i=1}^ni\cdot\Delta dis_i+(\frac{1}{2}n^2+\frac{1}{2}n)\sum\limits_{i=1}^n\Delta dis_i$

$\sum\limits_{i=1}^ni^2\cdot dis_i=\sum\limits_{i=1}^n(\square_n-\square_{i-1})\Delta dis_i=\sum\limits_{i=1}^n(\frac{n(n+1)(2n+1)}{6}-\frac{i(i-1)(2i-1)}{6})\Delta dis_i=-\frac{1}{3}\sum\limits_{i=1}^ni^3\cdot\Delta dis_i+\frac{1}{2}\sum\limits_{i=1}^ni^2\cdot\Delta dis_i-\frac{1}{6}\sum\limits_{i=1}^ni\cdot\Delta dis_i+(\frac{1}{3}n^3+\frac{1}{2}n^2+\frac{1}{6}n)\sum\limits_{i=1}^n\Delta dis_i$

上面这三个式子（别忘了还有$\sum_{i=1}^ndis_i$）化简后，和$i$有关的式子就只有 $\sum_{i=1}^n\Delta dis_i$，$\sum_{i=1}^ni\cdot\Delta dis_i$，$\sum_{i=1}^ni^2\cdot\Delta dis_i$，$\sum_{i=1}^ni^3\cdot\Delta dis_i$这四个，而且都是前缀和的形式。这样的话，我们就可以建4个树状数组，分别维护这四个信息，算出前缀和，转化为区间和，再从中计算出$ans$。

写代码：我们发现中间过程炸了long long（差分可以是负数，ull也不行），于是不得不用了__int128（还好只卡了一个点）（这东西只能在Linux下用，所以还是在IDE上调试吧）
```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int n;
void output(__int128 x)        //__int128不能直接用cin,cout
{
	if (x >= 10) output(x / 10);
	putchar(x%10+'0');
}
__int128 c1[100001], c2[100001], c3[100001], c4[100001];
void add(__int128 x, __int128 num) {
	__int128 x0 = x;
	for (; x <= n; x += x & -x) {
		c1[x] += num;
		c2[x] += x0 * num;
		c3[x] += x0 * x0 * num;
		c4[x] += x0 * x0 * x0 * num;
	}
}
__int128 query1(__int128 x) {
	__int128 ans = 0;
	for (; x; x -= x & -x) ans += c1[x];
	return ans;
}
__int128 query2(__int128 x) {
	__int128 ans = 0;
	for (; x; x -= x & -x) ans += c2[x];
	return ans;
}
__int128 query3(__int128 x) {
	__int128 ans = 0;
	for (; x; x -= x & -x) ans += c3[x];
	return ans;
}
__int128 query4(__int128 x) {
	__int128 ans = 0;
	for (; x; x -= x & -x) ans += c4[x];
	return ans;
}
__int128 ask1(__int128 x) {return (x+1)*query1(x)-query2(x);}
__int128 ask2(__int128 x) {return x*(x+1)/2*query1(x)-(query3(x)-query2(x))/2;}
__int128 ask3(__int128 x) {return x*(x+1)*(2*x+1)/6*query1(x)-(2*query4(x)+query2(x)-3*query3(x))/6;}
__int128 gcd(__int128 a, __int128 b) {
	if (a < b) swap(a, b);
	if (a % b == 0) return b;
	return gcd(b, a % b);
}
void output(__int128 a, __int128 b) {
	if (a == 0) cout << "0/1" << endl;  //谨防a为0
	else output(a/gcd(a,b)),putchar('/'),output(b/gcd(a,b)),putchar('\n');
}
int main() {
	int m;
	cin >> n >> m;
	for (int i = 1; i <= m; i++) {
		char c = getchar();
		while (!isalpha(c)) c = getchar();
		if (c == 'C') {
			__int128 l, r, v;
			cin >> l >> r >> v;
			add(l, v);
			add(r, -v);
		}
		if (c == 'Q') {
			__int128 l, r;
			cin >> l >> r;
			output((l+r-1)*(ask2(r-1)-ask2(l-1))-(ask3(r-1)-ask3(l-1))-r*(l-1)*(ask1(r-1)-ask1(l-1)),(r-l+1)*(r-l)/2);
		}
	}
}
```