### [link](https://www.luogu.com.cn/problem/UVA1619)
一道不错的单调栈板子题。如果不知道单调栈的话建议先过[模板](https://www.luogu.com.cn/problem/P5788),此外这道题还有一个[简化版的](http://poj.org/problem?id=2559)（可惜洛谷上没有这道题）。

由于是求区间最小的数与区间所有数之和的积，考虑维护一个不下降的栈来求区间最小值。可以通过计算当以第 $i$ 列的数为最小值时最大宽度以获取最大区间和，并把所有计算结果取最大值即可。

对于每个数，记录其入栈时间(即位置 $i$ )、以它为最小值的最宽区间的左端点 $l$ 。

每当一个新元素 $a_i$ 入栈前，先从栈顶反复查看其大小与 $a_i$ 的关系。

若 $a_i$ 更小，则弹出栈顶元素并更新 $ans$ ，宽度就是从左端点 $l$ 到 $i$ ，并使用前缀和计算区间和。

若 $a_i$ 更大，则将 $a_i$ 其左端点 $l$ 设置为栈顶元素的入栈时间$+1$，因为维护了栈的单调不下降，所以不用考虑比 $a_i$ 更小的数已经被弹出的情况。最后将 $a_i$ 入栈，记录当前 $i$ 值。具体代码如下：
```cpp
for(int i=1;i<=n+1;i++)
{
    while(tot&&st[tot]>a[i])
    {
        if(ans<(sum[i-1]-sum[fr[tot]-1])*st[tot])
        {
            ans=(sum[i-1]-sum[fr[tot]-1])*st[tot];
            al=fr[tot];
            ar=i-1;
        }else if(ans==(sum[i-1]-sum[fr[tot]-1])*st[tot])
        {
            if(ar-al>i-fr[tot]||ar-al==i-fr[tot]&&fr[tot]<al||al==0&&ar==0)
            {
                al=fr[tot];
                ar=i-1;
            }
        }
        tot--;
    }
    tot++;
    st[tot]=a[i];
    fr[tot]=pl[tot-1]+1;
    pl[tot]=i;
}
```
最后就是一些小处理：

通过讨论我们得知：此题并无spj，而是在满足 $ans$ 最大的情况下最小化宽度；最小化宽度的情况下最小化左端点 $l$ 序号。所以要在更新 $ans$ 时要加特判。

把第 $n+1$ 个数赋值为 $-1$ 然后循环的时候多跑一遍把结束时仍在栈内的数全部清空。

还有就是这个题卡 $long$ $long$ 。
## Code
```cpp
#include<iostream>
#include"stdio.h"
#define int long long//懒人写法 
using namespace std;
inline int read()
{
    int x=0,f=1;char c=getchar();
    while(c<'0'||c>'9'){if(c=='-')f=-1;c=getchar();}
    while(c>='0'&&c<='9')x=(x<<3)+(x<<1)+c-'0',c=getchar();
    return x*f;
}
int n,a[100010],st[100010],fr[100010],pl[100010];
//记录数值，栈内数值，栈内元素左端点，栈内元素入栈时间 
int tot,ans,sum[100010],al,ar;
//栈长度，最大结果，前缀和，最大结果左右端点 
signed main()
{
    n=read();
    for(int i=1;i<=n;i++)a[i]=read(),sum[i]=sum[i-1]+a[i];
    a[n+1]=-1;
	for(int i=1;i<=n+1;i++)
	{
	    while(tot&&st[tot]>a[i])
	    {
	        if(ans<(sum[i-1]-sum[fr[tot]-1])*st[tot])
	        {
	            ans=(sum[i-1]-sum[fr[tot]-1])*st[tot];
	            al=fr[tot];
	            ar=i-1;
	        }else if(ans==(sum[i-1]-sum[fr[tot]-1])*st[tot])
	        {
	            if(ar-al>i-fr[tot]||ar-al==i-fr[tot]&&fr[tot]<al||al==0&&ar==0)
	            {
	                al=fr[tot];
	                ar=i-1;
	            }
	        }
	        tot--;
	    }
	    tot++;
	    st[tot]=a[i];
	    fr[tot]=pl[tot-1]+1;
	    pl[tot]=i;
	}
    cout<<ans<<endl;
    cout<<al<<" "<<ar<<endl;
}
```
