[鞅与停时定理学习笔记](https://www.luogu.com.cn/blog/gxy001/yang-yu-ting-shi-ding-li-xue-xi-bi-ji)

$m$ 表示球总数。

设 $a_{n,i}$ 为 $n$ 次操作后，第 $i$ 个颜色球的个数。

设 $f(x)$ 为有 $x$ 个球的颜色的势能函数，整个局面的势能函数为 $\Phi(A)=\sum f(a_{i})$。

注意到 $E(\Phi(A_{n+1})\mid A_0,A_1,\cdots,A_n)=E(\Phi(A_{n+1})\mid A_n)$，就等于


$$
\sum\limits_i\frac{a_{n,i}(a_{n,i}-1)}{m(m-1)}\sum\limits_{k}f(a_{n,k})+\sum\limits_i\sum\limits_{j\ne i}\frac{a_{n,i}a_{n,j}}{m(m-1)}\left(f(a_{n,i}+1)+f(a_{n,j}-1)+\sum\limits_{k\ne i,k\ne j}f(a_{n,k})\right)
$$


为满足 $E(\Phi(A_{n+1})-\Phi(A_n)\mid A_0,A_1,\cdots,A_n)=-1$，有


$$
\sum\limits_{k}f(a_{n,k})-1=\sum\limits_i\frac{a_{n,i}(a_{n,i}-1)}{m(m-1)}\sum\limits_{k}f(a_{n,k})+\sum\limits_i\sum\limits_{j\ne i}\frac{a_{n,i}a_{n,j}}{m(m-1)}\left(f(a_{n,i}+1)+f(a_{n,j}-1)+\sum\limits_{k\ne i,k\ne j}f(a_{n,k})\right)\\
\sum\limits_{k}f(a_{n,k})-1=\sum\limits_i\frac{a_{n,i}(a_{n,i}-1)}{m(m-1)}\sum\limits_{k}f(a_{n,k})+\sum\limits_i\sum\limits_{j\ne i}\frac{a_{n,i}a_{n,j}}{m(m-1)}\left(f(a_{n,i}+1)+f(a_{n,j}-1)+\sum\limits_{k\ne i,k\ne j}f(a_{n,k})\right)\\
\sum\limits_{k}f(a_{n,k})-1=\sum\limits_i\left(\frac{a_{n,i}(m-a_{n,i})}{m(m-1)}f(a_{n,i}+1)+\frac{a_{n,i}(m-a_{n,i})}{m(m-1)}f(a_{n,i}-1)+(1-\frac{2a_{n,i}(m-a_{n,i})}{m(m-1)})f(a_{n,i})\right)\\
f(x)-\frac{x}{m}=\frac{x(m-x)}{m(m-1)}f(x+1)+\frac{x(m-x)}{m(m-1)}f(x-1)+\frac{2x^2-2mx-m+m^2}{m(m-1)}f(x)\\
f(x+1)=2f(x)-f(x-1)-\frac{m-1}{m-x}
$$


这东西不太好处理，差分一下 $g(x)=f(x)-f(x-1)$。


$$
f(x+1)-2f(x)+f(x-1)=-\frac{m-1}{m-x}\\
g(x+1)-g(x)=-\frac{m-1}{m-x}\\
g(x+1)=g(x)-\frac{m-1}{m-x}\\
g(x)=g(0)-\sum\limits_{i=0}^{x-1}\frac{m-1}{m-i}\\
f(x)=f(0)+\sum\limits_{i=1}^xg(i)\\
f(x)=f(0)+\sum\limits_{i=1}^x(g(0)-\sum\limits_{j=0}^{i-1}\frac{m-1}{m-j})\\
f(x)=f(0)+xg(0)-\sum\limits_{i=1}^x\sum\limits_{j=0}^{i-1}\frac{m-1}{m-j}\\
f(x)=f(0)+xg(0)-\sum\limits_{j=0}^{x-1}(x-j)\frac{m-1}{m-j}\\
f(x)=f(0)+xg(0)-(m-1)\sum\limits_{j=0}^{x-1}(\frac{x-m}{m-j}-1)\\
f(x)=f(0)+xg(0)+(m-1)(m-x)\sum\limits_{j=0}^{x-1}\frac{1}{m-j}-x(m-1)\\
$$


取 $f(0)=0,g(0)=m-1$，则 $f(x)=(m-1)(m-x)\sum\limits_{i=0}^{x-1}\frac{1}{m-i}$。

设停时为 $t$，则 $\Phi(A_t)=f(m)+(n-1)f(0)=0$，为常数，所以 $E(t)=\Phi(A_0)-\Phi(A_t)$。

```cpp
#include<cstdio>
int const mod=1e9+7;
int n,a[2510],f[100010],m,ans;
int pow(int x,int y){
	int res=1;
	while(y){
		if(y&1)res=1ll*res*x%mod;
		x=1ll*x*x%mod,y>>=1;
	}
	return res;
}
int main(){
	scanf("%d",&n);
	for(int i=1;i<=n;i++)scanf("%d",a+i),m+=a[i];
	f[0]=0;
	for(int i=1;i<=100000;i++)
		f[i]=(f[i-1]+pow(m-i+1,mod-2))%mod;
	for(int i=1;i<=100000;i++)
		f[i]=1ll*(m-1)*(m-i)%mod*f[i]%mod;
	for(int i=1;i<=n;i++)ans=(ans+f[a[i]])%mod;
	printf("%d\n",ans);
	return 0;
}
```

