## 本蒟蒻第一篇题解

设首项为 $L$，末项为 $R$，那么 ${\rm sum}(L,R)=\dfrac{(L+R)(R-L+1)}{2}=M$.

即 $(L+R)(R-L+1)=2M$.

可以把 $2M$ 分解成两个数之积，枚举假设分成了两个数 $k_1,k_2$，我们令 $k_1<k_2$，

可以列一个二元一次方程组$\begin{cases}
R-L+1=k_1\\
L+R=k_2
\end{cases}$，

解得 $\begin{cases}
L=\dfrac{k_2-k_1+1}{2}\\
R=\dfrac{k_1+k_2-1}{2}
\end{cases}$.

显然当 $k_1,k_2$ **一奇一偶** 时，$L,R$ 才是整数.

但是 $L=R$ 的情况是被不允许的，

即 $\dfrac{k_2-k_1+1}{2}\neq\dfrac{k_1+k_2-1}{2}$，即 $k_1\neq1.$


```cpp
#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;
int m;
int main(){
    cin>>m;
    for(int k1=sqrt(2*m);k1>1;k1--)//枚举k1(注意是k1>1而不是k1>=1)
        if(2*m%k1==0 && (k1+2*m/k1)%2){//如果K2是整数而且与K1一奇一偶
            int k2=2*m/k1;
            cout<<(k2-k1+1)/2<<" "<<(k1+k2-1)/2<<endl;//输出答案
        }
    return 0;
}
```

时间复杂度 $O(\sqrt M).$

（upd：$\rm LATEX$ 优化）