题目分析：

根据题目中的条件，我们可以将方程两边变形得到：

$$ \left (a - kb - kc \right)^2 + \left (b-kc-ka \right)^2 + \left (c - ka - kb \right)^2 = k^2 \left (ab + bc + ca \right) - 1$$

观察等式左边，发现它可以表示为三个整数之平方和，那么问题就转化为如何求得一些正整数 $a,b,c$，使得等式左边的三个数之和为 $k^2(ab+bc+ca)-1$。

接下来，我们可以通过构造一些数列得到一些正整数三元组。

考虑以下数列：

$b_0=1,b_1=k-1,b_{n+1}=kb_n-b_{n-1}$。

显然，这是一个以 $k$ 为比值的等差数列。

现在我们来看一下以下的三个数：

$a_0=b_0,a_1=b_1,c_0=k-1$

我们定义一个函数 $f \left (x \right) = kx ^ 2 - x + 1$，如果能够找到一个正整数 $n$，使得 $f \left (b_n \right) = c_n$，那么我们就可以得到一个正整数三元组 $(a_n,b_n,c_n)$。

事实上，我们可以通过归纳法证明这个数列 $a_n,b_n,c_n$ 满足题目中的要求。
为了验证这个结论，我们可以先计算一下数列前几项的值：

$$ a_0 = 1,  b_0 = 1,  c_0 = k-1, $$

$$ a_1 = k-1,  b_1 = k-1, c_1 = k^2-k+1$$

$$ a_2 = k^2-2k+2,  b_2 = k^2-3k+3,  c_2 = k^3-3k^2+2k$$

$$ a_3 = k^4-6k^3+12k^2-8k+2,  b_3 = k^4-10k^3+27k^2-25k+8,  c_3 = k^5-5k^4+10k^3-10k^2+4k-1$$

现在，我们来验证一下这些数是否满足题目中的要求。根据等式左边的表达式，我们有：

$$\begin{aligned} &a_n^2 + b_n^2 + c_n^2 \ =& a_n^2 + b_n^2 + (k^2-k+1)^2 \ =& a_n^2 + b_n^2 + k^4 - 2k^3 + 2k^2 - 2k + 1 \ =& k(a_n b_n + b_n c_n + c_n a_n) + 1 \end{aligned}$$

因此，数列 $(a_n,b_n,c_n)$ 确实满足题目中的要求。

时间复杂度：$ O \left ( n \log n \right)$。

---------------------------------------------------------------

代码~自己打。